《你以為Flycation呢件事真係咁簡單？》

零、序章
當我再次見著接機大堂的面貌，我才驚覺自己已有差不多一年時間沒有踏足機場。

而我今天之所以來到了機場，是因為我要接一個人機。

那個人叫譚殷琳，她是一位Hkexpress空姐，也是我的女朋友。

或者你會感到好奇，明明因著武漢肺炎的關係，香港早已取消了往外地的航線，那麼空姐為何要工作呢？

原因非常簡單，那就是要感謝那群渴望旅行到成狂成痴的香港人了。

我女朋友的公司，也就是HKexpress看準了香港人對旅行的渴望，卻又苦苦不得出境，所以竟然想出了「香港飛香港」的「Flycation」體驗。

今天，正是「Flycation」第二次的傳媒體驗日，讓各大傳媒率先享受飛行體驗後再代為宣傳一下。

過了今天，明天開始連續三天都會有一班「Flycation」的航班出發，可謂是見證香港人的創意又攀上了全新一頁。

而我的女友殷琳是今天航班上服務的空姐之一，她也會負責明天第一班正式啟程的「Flycation」航班。

因為這次算是殷琳長久休假之後的第一次復工，所以我才刻意來到機場打算給她一個驚喜。

說時遲那時快，我走到了接機處的位置，發現現場已有不少傳媒人緩步走出禁區。

我嘗試四周張望，很快便留意到一群空姐從禁區步出，於是我馬上加倍認真留意各人的樣貌，以免錯過了殷琳的身影。

當那群空姐離開了大約五分鐘，我還未見殷琳，心裡確實感到有些奇怪。

但再等數分鐘後，我終於看見一頭及肩啡髮的殷琳出現，而我也明白為何她落後於其他的空姐了。

因為這時的她已換去一身空姐服，改穿了甚少出現在她身上的碎花連身裙。

我說「甚少出現」，是因為我這位空姐女朋友平日多走ABC風格，整個衣櫃都是小背心和熱褲，所以現時就是難得地穿著了一套可以覆蓋了50%以上肌膚的衣服。

而且，她今天的眼神比平日更為清澈明亮，想必是妝容的效果。

綜合她一身的變化，我想是因為她考慮到今天多傳媒在場，先換了一身得體衣服及補上了妝容才步出禁區，以便上鏡之時看起來也比較奪目，所以最後便比其他同行遲了出現。

沒有辦法，愛美，始終是我這位港女女朋友的天性。

「空姐姐姐，你咁靚女，可唔可以要你電話啊？」我趁著殷琳還在東張西望地步出禁區之際，一下子就衝到她的身邊給她一個驚喜。

「阿廷……？」殷琳見著我，第一秒的反應是驚訝，但下一秒卻出乎我意料之外地一下撲入了我的懷中，然後竟然更哭了起來。

「洗唔洗咁感動啊？」看著殷琳閃動著一對啡色眸子在我懷中哭哭鬧鬧，我實在是哭笑不得，但內心也為著她可愛的反應而感到甜蜜。

這大情大性，既像港女又像小孩子的女生，就是我所珍惜的女朋友了。

轉眼之間，我和殷琳坐上了機場巴士。

殷琳上車不久，已挨著我的肩膀沉沉睡去。

看著她沉睡的可愛樣子，我開始明白為何拍拖六年我仍是對她同樣的喜歡。

說起拍拖六年，三天後就是我和殷琳在一起六週年的紀念日。

而我，為她準備了一個別開生面的慶祝活動。

那就是，我為她搶到了兩張「Flycation」的機票。

對於熱愛飛行的殷琳來說，能夠在拍拖六週年以乘客的身份享受一次旅程，也可以算是份外有意義吧。

老實說，當初當我聽到「Flycation」這回事時，我個人覺得「Flycation」實在非常浪費金錢和地球資源。

簡單一句，就是無謂。

可是，意想不到地，為搏殷琳一笑，我最後竟會成為「Flycation」的參加者。

想到這裡，我把自己的頭挨著殷琳的頭，默默地想著三天後美好的飛行之旅，然後便緩緩地帶著期待的笑容睡去。

我相信，這趟「Flycation」的旅程，將會為我和殷琳留下難忘的回憶。

而我後來才知道，當時的我只將結果猜對了一半。

「Flycation」的旅程確實為我帶來了難忘的回憶。

只不過，那是，如惡夢一樣，揮之不去的難忘回憶。

序章完

LM

Lm

新故留名

Hello咁多位巴絲 估唔到上次《和頭酒》故一別就係半年
我翻嚟啦 唔知仲有冇人記得我

半年來 無論香港定自己都發生咗好多事
所以就寫成咗呢個故

雖然睇落好似係一個恐怖故
但希望大家俾啲掙扎唔洗驚睇落去
我相信可以俾到啲驚喜大家

如果大家覺得個故有趣
歡迎留個名同我講聲加油
仲有舊讀者記得留個名同我揮下手
或者俾個正皮支持下

今次呢個故想慢工出細貨
所以暫定大概一日一更（多數夜更） 每更1500-2000字啦
大家都知樓豬我永無斷尾有交帶 所以可以放心追故啦

當然我繼續歡迎用正皮加更chur死樓主我
為咗可以慢工出細貨 暫定每100正皮加一更
到之後出埋Penana就會雙線一齊開放加更mission

最後放低上兩個故嘅Link 俾新讀者慢慢追翻上個故
個人覺得Penana最方便一氣呵成
所以我放低link先 大家鍾意連登起我底追故又得
大家悉隨尊便

【穿越/愛情】我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗
Penana：
【寫實/愛情】我專門幫人擺分手和頭酒
Penana：

最後留低埋樓主IG，大家有興趣可以去嗰邊催迫樓主加更，仲有得睇埋呢個故嘅「作者前言」，IG限定㗎
IG : windblowssilently

舞淺絲

好耐無見

米蘭巴

巨鯨巴掛住你

終於有新故

男主角學定游水未

好耐冇見，等咗你好耐
睇完序....樓主係咪要寫恐怖故

花生友巴開心見到你

未 但我學識咗接刀片 要唔要試下

補補心血 少少恐怖咋
追落去你就知唔係賣恐怖㗎

刀片留返重要時刻先用

來了

執葉巴

今次要學跳傘

士多啤梨絲好準時喎

Lm!

求生主角系列

今次兩個月完唔完到故?

多謝支持

睇大家俾唔俾力推死我
btw多謝留名啊鄉村牛巴

期待新元素

知你一定會出現

會唔會學埋揸飛機穩陣啲

保證唔係sell 無意義嘅恐怖
驚就攬住身邊人睇

主角很忙

首日限定加更任務：
過50正皮即加一更

lm

新故

多謝留名支持

連豬巴

矢久保美緒絲好耐無見

你返嚟啦

留名跟進

今次仲會唔會地獄式加更

見翻你啦回憶絲

蕉熊巴
要睇大家同埋我個肝嘅造化

講一講大家最關心嘅chur死作者無命賠嘅加更方式
首日限定50正皮加第一更

所以新post加更位：50正皮
Penana都有Link，可以雙線加更
嗰邊會跟文章量定期調整，下次加更位：100 likes

大概一日一更（多數夜更） 每更1500-2000字啦
正皮愈多 出文愈多
大家加油 我又加油

給我蕭揚

痴女Fans咁快出現

簽到真係好準時10點有故事

留名
有睇過樓主寫阿軒阿睛嘅愛情穿越故

愛我請留訂絲
梗係啦 (唔會話你聽其實我都好期待)

多謝你支持今次仲要留埋名

Yeah~有新故
留名

天

邊條仆街負皮

鬆弛熊王絲好開心又見到舊讀者

~外有天

我都多謝佢特登俾個負皮我

使外傳

比你發現到添

Sor 接你唔到
放心 又係嗰句 有拖無欠

新故留名！
正 一次過有兩個鐘意嘅作家出故

好耐冇見

忍唔住起一起你底先知道......
好耐無見啦巴打

Tatarmy巴真係好好好耐無見 多謝你嚟留名

巧耐矛見！

名都改埋喎

定型水巴好耐冇見

今日得序？

推
已正評

係啊 慢慢出 不過一推過50正皮就有文
聽日會有一個長更多謝大家支持 拆開兩更出
所以聽日有午更㗎

多謝燎原巴

留名
做乜寫我同行

好耐冇見啦，終於等到你出文

多謝你留名支持
話唔定睇睇下你發現原來係寫真嘢

我都好開心見番好多舊讀者

有新故呀jeng

LM 終於等到新故

終於等到樓豬唔知仲記唔記得我
見到你出翻文就突然想追翻和頭酒

Yo

多謝支持啊

多謝留名

你之前個Comment我仲cap咗喺手機
點會唔記得你

Yo 人臉似糖果巴 long time no c

半年過得咁快

新讀者留名

上嚟留名

估唔到咁sweet
咁出多啲文同好故比我睇啦

Lm 喺架機到識游水都冇用呀

50正皮
快啲加更

推

真啊 但我都覺得自己好似好耐無上水
好彩仲有人記得

多謝西蘭花巴

站長好耐無見
多謝你去旁聽啊 你要加油

一定會啦

港女巴welcome back

隨遇而安巴好耐無見
好快有文睇

多謝推po支持

一、上機 （50正皮+感謝祭加長更）
「喂，你記得執好嘢啊！」我一邊收拾著背包，一邊對著電話另一邊的殷琳說。

「又唔係真係去旅行，邊有咁多嘢執喎。」那邊廂的殷琳笑說。

「你又啱嘅，咁你記得著定套空姐衫啦，你自己話係你嘅夢想嚟㗎嘛！」作為細心的男友，我不忘再提一句。

「穿著空姐制服乘坐飛機」是殷琳一直以來都想達成的夢想，當中少不免有些惡作劇的趣味在其中。

只是因為之前我與她一同去外地旅遊時，都覺得特地為惡作劇而多帶一套衣服有點礙事，所以才一直未有機會還她達成願望。

而難得這次只是「香港飛香港」，她自然可以穿上空姐制服了。

我嘮叨地多叮嚀了幾句之後，便掛了線，然後出發往機場。

是的，今天就是我與殷琳體驗「Flycation」的日子。

據前兩天各大傳媒的報導，乘客們整體的體驗不錯，也有不少乘客覺得物有所值，令我對這次旅程更有期待。

當我到達機場的時候，發現殷琳原來早已到了。

穿著了空姐制服的她在遊客之中份外顯眼，我看了也不禁失笑。

我們先前往Check-in，收到一張寫著「往香港」的機票，感覺既是奇異，但又有點雀躍。

然後在HKexpress職員帶領下，我們加入了一個一行十人的小群體，據說這是避免乘客亂走而接觸到外地抵港旅客的做法。

這十人小隊由一位職員領導之下，無須經過海關便直接可以前往登機閘口，這也算是前所未有的新體驗。

當我們到達候機處時，發現現場已聚合了不少十多人的團體，相信都是參加這次「Flycation」的乘客，目測大概是有一百多人。

「歡迎大家參加我哋HKexpress嘅Flycation旅程，而今日亦都係我哋首次舉辦Flycation嘅最後一日。為咗答謝大家嘅支持，今日我哋活動嘅負責人湯浩禾先生特登嚟到現場，佢會負責送紀念品俾大家，同埋同大家合照一張㗎，所以請咁多位乘客可以先過嚟影相同埋攞Soven先！大概仲有半個鐘左右就可以登機㗎啦！」響亮的一把女聲在機場中迴響著，我看到不少乘客都自然地往聲音的方向望去。

聲音的來源是在登機閘口門前，一位空姐正用咪高風重覆著宣佈的內容。

登機閘口的玻璃門旁放置了一塊大型而印上了「HKexpress」圖示的廣告板，而有一位身穿西裝、雙眼炯炯有神、臉帶和睦微笑、笑容上還有薄薄的一片鬍子的中年男人正站著廣告板前向現場的乘客微笑揮手，看來就是廣播中的HKexpress負責人「湯浩禾先生」。

我和殷琳也排隊上前拍了照片並取過紀念品包，打開了原來是來自不同國家旅遊局送出的小精品，雖然不太實用，但還是能喚起內心久違了的旅行感覺。

我興奮地拉著殷琳到寫著「From Hong Kong To Hong Kong」的電子登機牌前自拍，平日這事本應會由殷琳主動地提出，並要求我為她拍上過百張打卡照好讓她慢慢選擇。

但是今天，倒是我顯得比她更為興奮了。

「Yay!!!!!」我和殷琳暫時脫下了口罩，並舉起了「六」的手勢，喻意這次旅程是為了慶祝我們的拍拖六週年。

「你好攰啊？」我看著自拍照中殷琳有點勉強的笑容，加上她今天的反應比起平時有點不積極，於是便關心地問了她一句。

「嗯！」殷琳勉為其難地點了點頭，然後就重新戴上了口罩。

作為一個細心的男友，這時我也想起，這段時間應該差不多是殷琳的生理期，難怪她看起來臉色並不太好。

於是我便把殷琳扶到一旁坐下來休息，靜靜等待可以上機的時間。

等了大約十分鐘，空姐便開始開放閘口供我們登機。

登機的一刻，當我看到了闊別已久的機艙，心中已是湧現了莫名的興奮。

殷琳作為空姐，對機艙的感覺不大，所以反應當然沒有我那麼強烈，只是靜靜地坐到了指定的座位上。

「大家好，歡迎乘搭HKexpress由香港出發往香港，編號UO1444嘅航班。我係你哋嘅空中服務員Sally……」

平日我甚少會留意這段有如急口令般的獨白，但也許因為實在太久沒有坐上飛機，所以我對這段獨白也感到份外有親切感，於是不禁留心地聽。

那位空姐所交代的除了機長姓名等基本資料之外，也簡介了這一程「Flycation」的旅程安排。

這班機會經過維港、長洲、南丫島等香港名勝，途中既會刻意低飛讓乘客看風景，同時也會穿越雲層讓乘客有著出發往外地的感受。

介紹完結過後，飛機緩緩地開始移動。

熟悉的引擎啟動、座椅傳來的微微震動，都給予我「將要出發外地旅遊」的幻覺。

或者機上的乘客之所以願意花過千元買一張原地往返的機票，目的也就是為了得到這一刻的快感和幻想。

飛機開始傾斜上升，窗外的景物逐漸變小，而飛機終於離地升空。

由於我將窗口位置留給殷琳，所以我坐的位置是近走廊的。

正當我隔著殷琳，欣賞著窗外的風景時，殷琳將她的手搭了在我的手上。

她的手，冷得有點異常，而且也有點微微發抖。

「好少空姐坐飛機咁緊張喎！」我打趣地說，但同時留意到她的面容發白，看來是有點心緒不靈。

殷琳也沒有回應我的話，只是皺著眉看著窗外的風景。

我想，也許是生理期的痛楚加上口罩的悶氣才令她面色發白吧，於是我便向空姐要了一杯溫水。

飛機繼續在香港上空盤旋，我發現原來以飛機低飛角度觀察香港又是別有一番味道。

無論是南丫島的三根煙囪、遊人喜愛的渡假勝地長洲、或是香港最南端的蒲台島，換個角度來看，趣味又是增添不少，吸引了不少乘客興致勃勃地拿出手機不斷朝窗外拍攝。

可惜我只是一個物理科老師，若是我是地理科教師，這次的經歷一定可以成為課堂上的有趣分享。

正如空姐最初的介紹一樣，低飛過後，飛機又開始昂揚穿過雲層。

而在窗外被白雲包圍著的時候，飛機開始有一點明顯的搖晃。

起初我以為這搖晃片刻就過，但想不到經過十多秒後，搖晃的幅度反而好像加強了。

這時候，飛機中的廣播響起：「我哋目前正經過緊一陣不穩度氣流，請乘客回到座位扣好安全帶，等頭頂上指示燈熄滅先好解除。」

這廣播一響，原本在跟乘客介紹窗外景點的機組人員也紛紛坐了下來，而機上乘客也聽話地回到座位扣上安全帶。

我留意到，窗外的白雲依舊平靜如昔，跟此時機艙所經歷的搖晃形成了對比。

我想，這平靜的景色也許都象徵了，這陣氣流將會很快便過去。

可是，我錯了。

大概過了十多秒後，飛機的搖晃程度再次加劇。

這晃動之強烈，令我相信如果沒有安全帶，我自己肯定會被飛機的擺動而拋離座位。

這時，我看到身邊的殷琳向我投來了緊張的表情，即使我內心同樣不安，但我還是嘗試和顏悅色地說：「放心，好快無事㗎啦。」

可是，向著我，搖了搖頭並說了一句令我意外的話。

殷琳帶著空洞的眼神，搖著頭說：「唔係啊，應該真係有事㗎……」

她的說話固然是令我更感擔心，但其實我也明白她此刻的不安，而我唯一可以做的也只有用力地握住她的手，讓她知道我一定會在她的身旁。

就在這時，機艙內開始傳來不少尖叫聲，原因是飛機的晃動幅度愈來愈大，甚至已不再是單純地上下或左右搖擺，而更是似失去了控制般搖動著。

彷如是為了安撫機上的乘客，機艙廣播恰好在這時再次響起：「各位乘客，以下係機長嘅訊息：我哋目前經歷緊……經歷緊嘅係前所未有……未有咁奇怪嘅氣流……我會盡力……我會盡力幫大家平安回到香港……我亦都通知咗控制塔……但暫時……但暫時未有消息……不過……大家都可以……可以放心……」

這段廣播不知是否受到氣流影響，過程中相當不順暢。

而在廣播完結的一刻，機艙內的燈光同時熄滅，此舉更是引來更多的尖叫、哭喊和求救聲。

或許是因為飛機的晃動實在太強，我開始也被搖得頭昏腦脹。

而我一望身旁的殷琳，原來她早已挨在我肩膊上昏過去了。

看著她，我知道自己一定要保持清醒，因為只有清醒才能應付隨時變化的情況。

於是，我打算靠著望向窗外的風景來保持腦袋清醒。

窗外，依舊是恬靜的藍天，絲毫不動的白雲。

這情境讓我心靈平靜了一刻，但取而代之的卻是一陣意識到不妥的戰慄感。

為什麼飛機經歷著強烈的氣流，但外面的風景卻平靜如昔？

想到這一點時，我開始不再因氣流而擔心，反而是為著目前這個詭譎的狀態而感到一陣心寒。

可是，早已被打圈搖晃弄得沉重的腦袋卻沒有打算給予我再思考下去的空間。

所以，就在下一秒鐘，我的眼皮終於闔上了。

闔上之前，我還是看到窗外那片彷如靜止般的天空。

第一章完

多謝大家送到個Po上50正皮，再加上要多謝呢邊同埋Penana好多舊讀者支持，所以晨早流流加個長更俾大家
希望大家可以翻工嘅時候順便追下故

下一更會喺今晚 到時見

下一個加更位：150正皮
Penana都可以幫到加更Link，可以雙線加更
嗰邊會跟文章量定期調整，下次加更位：100 likes
Penana link：

上兩個故嘅Link ：
【穿越/愛情】我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗
Penana：
【寫實/愛情】我專門幫人擺分手和頭酒
Penana：

最後留低埋樓主IG，大家有興趣可以去嗰邊催迫樓主加更，仲有得睇埋呢個故嘅「作者前言」，IG限定㗎
IG : windblowssilently

Live!

今晚見

好似幾緊張 有嗰陣追紅van開頭嘅感覺

咁正!我都想大家睇得開心嘅

Btw有讀者溫馨提示我叫我小心用名 廢事出事
我都覺得啱
所以之後會轉一轉個航空公司名
順便帶定頭盔 本故事純屬虛構

女主個頭會唔會冇左

文

繼續追故

恐怖Yuki

恭喜你回到隨時追文嘅人生

今晚又有啦

正呀喂

天使外傳

嘩LM呀！！！

多謝你

繼續追啊

有拖無欠

冬天的狂野絲 好耐無見

追擊手巴你終於出現

睇紙言見到呢個故 即刻返連登留名支持

尋日唔得閒追，今日入返嚟報到

當然會 你之前咁多個故都追晒
等你出書

加更

留名先！宜家立即睇

穿越故？

天使外傳幾時有？

正啊有故追
留名正評

多謝你咁熱心支持

轉圈絲好耐冇見

多謝你鼓勵 我都想啊

四點半絲

睇落去就知我唔劇透

一定有 不過而家未

多謝lm

加個靚速

i know that feel

二、失蹤
不知過了多久，我的腦袋終於開始重新有了意識。

我感到自己的背部正穩妥地貼緊在椅背上，這說明了使我頭暈的氣流已經過去了。

同時間，我發現耳邊再沒有傳來飛機的引擎聲，似乎飛機已在我昏迷時降落了。

我嘗試緩慢地張開眼睛，發現全機的燈光已經重開，但這一亮燈，也同時顯得窗外的天空格外灰暗。

我把頭轉向窗的方向一看，外面有幾架停泊著的飛機以及烏雲蓋頂的天空，這也證明了我剛才推測飛機已降落機場並沒有錯。

可是，這是我發現了另一個問題。

那就是，這次我看窗外景色看得特別輕鬆。

因為，我並不需要隔著或避開身邊的殷琳才看得見風景。

換言之，殷琳並不在我的身邊。

我第一時間想到，也許她只是到了洗手間去，所以我決定先在座位上等待片刻。

在等待的時候，我取出手機一看，發現現在時間是下午四時，換言之這機程大概飛了兩小時。

乘著我低頭看手機的一刻，我留意到殷琳本來放在座位下的背包失去了蹤影。

我想，去洗手間應該不用帶上一整個背包吧。

當我發現這一點時，我本來還在漸步啟動中的大腦馬上清醒過來，然後從座位中站了起來，然後往洗手間方向走。

這一起步，我又發現了關於這機艙的另一件事。

那就是，機艙中有過半數人都失去了蹤影。

我記得，上機後空姐曾在廣播中提及，為了保持衛生和乘客安心，這次航班只安排了大約三分之二的入座率，大概就是一百二十人左右。

然而，現在我舉目顧盼，機上餘下的乘客只有三十多人，而他們大部分都在自己的座位上處於昏迷的狀態。

哪麼，到底那些消失不見的乘客到那裡去了呢？

他們的消失跟殷琳不見蹤影的原因又是相同嗎？

我帶著疑問，走遍了機上的幾個洗手間，可是所有洗手間都是空的，所以我仍未能找到殷琳。

於是，帶著僅存的希望，我嘗試往商務客位的洗手間再找一找。

而我一路走，一路發現了另一個值得我在意的地方。

那就是機上消失不見的不只乘客，就連機艙服務員也同樣消失不見了。

到底，當我昏迷的時候，這班機發生了什麼事呢？

當我充滿疑問地走到商務艙，除了發現幾位仍在昏迷中的乘客外，果然也沒有發現殷琳和機組人員的蹤影。

正當我對這結果感到一籌莫展的時候，我聽到了一些聲音。

這聲音在後方的機艙都未有聽到，只有來到商務艙我才聽見了。

這聲音，似是風聲，也夾雜著一點機器的聲音。

這聲音我很難確實地形容它到底來自什麼東西，但它卻使我下意識地將目光望向了機門的方向。

此刻的機門與商務艙尚有一幅布簾之隔，可是，我從布簾之下已經看到光影。

這是代表，機門已經開啟了。

我帶著驚訝的心情撥開布簾，果然，機門經已打開，並已連接通往機場的通道。

來到這刻，我心裡既是憤怒，又是如釋重負。

因為我這時候已經明白事情的始末。

據我想像，事情大概是飛機在中途遇上氣流，最後飛機平安回程，可是大部分乘客昏迷不醒。

於是機組人員不負責任地先行開機門離開，然後陸續醒來的乘客也相繼下機。

所以所謂的「乘客消失」，原來只是虛驚一場。

既然沒有所謂的乘客消失，那就代表殷琳應該也只是提早下機而已。

雖然我不明白為什麼她不等我便自行離開，不過這也可以等我一會兒見到她再作詢問的。

反正現在一切已經想通，所以我就放下心頭大石，放心地走出連接的通道。

走過全白的通道後，我從落地玻璃中看到了機埸的景色。

外面的天色明顯比起起飛時候的陰沉得多，這倒也是相當的反應了我的心情。

想到自己竟然在這程價值一千元的旅程中昏迷了一半時間，加上最後還被機組人員棄之不理，我內心自然是相當氣憤，也決心要向PKXpress追討損失。

由於落機的地方是一號客運大機，所以我必須沿著長長的走廊通道或是扶手電梯，才能一直走到大堂位置。

如是者，我一直帶著忿忿不平的心情前行，愈行愈是覺得有點不妥。

若你曾經到過一號客運大機的抵港大堂，而你又同時走過這條漫長的走廊，你會知道，這走廊的路程確實相當遙遠，感覺上從頭到尾走一次至少也要五分鐘。

但現在這條長走廊之上，無論前後，我卻是一個人影也未曾看見。

在我眼前，就只有一條無聲地運作著的扶手電梯。

就算是近期航空班次大減，但機場的走廊上也未至於一個職員、一位保安也沒有吧。

若不是剛才在飛機上曾見過昏迷的乘客，我可能真的會以為自己是這世界上最後一個人類。

人煙罕至的機場走廊雖然燈火通明，但我心裡還是不自覺地有點發毛的寒意，於是腳下的步伐也不期然地加速起來，希望至少可以盡快遇上途人。

當我努力地走到發現眼前只剩一條扶手電梯便走完走廊的時候，我終於聽見了前方傳來了人聲。

聽到人聲，在這情況中本應是一件值得高興的事。

可是當我聽到了這一聲叫聲時，它卻把我心中本來正在發酵的恐懼一下子悉數叫了出來。

因為這叫聲，是一聲男性的慘叫，從喉嚨處迫出、聲嘶力竭的慘叫。

「唔好啊！救命啊！走啊！」

即使看不見慘叫的人是誰，但單憑我所聽見的聲音，我已感受到呼叫者的絕望感。

這叫聲令我呆若木雞地定在原地，然後我同時意識到，我還在扶手電梯上。

這意味著，我的身體正不由自主地一直朝著慘叫聲逐點接近。

第二章完

正，有得睇

又完咗一日夜更
大家留意翻HK Express會改做PKXpress，廢事又似含沙射影
大家想睇多啲歡迎繼續用正皮加速
好快就會到加更位㗎啦

係啊係啊

巴打寫呢種故都好到肉 屌好驚呀希望搵得返個空姐女朋友

多謝追擊手巴支持希望大家都覺得正
寫得多愛情 都想轉下唔同風格

留個名先

LM!

Pish

Live左代表追故人生又正式開始

快啲加更呀

為咗追故 特登down返連登

留名

gchi

繼續留名

今次居然係恐怖故
G持

Lm 新故

多謝月野兔絲lm支持

多謝幫推

野生捕獲青青幫推多謝你幾時有新故

加油啊 係咪好懷念呢個又可以追到我爆肝嘅人生呢

多謝你啊

好耐無見啦杜小橋流水巴打

仲要繼續追故啊

唔止恐怖咁簡單 大家有心機睇落去就會明我想寫咩

多謝你 真係love you 3000

留名支持
和頭故完咗等你好耐
成日喺ig話就出但依家先出

放飯順便上嚟 見到好多新人留名支持
好開心啊
知道大家想追故 所以順便賣下廣告先

連登150正皮就會加更
Penana 100 likes都會加㗎
所以想追快啲 大家就要識做喇

當然 如果有新讀者未睇過我嘅舊故
可以去翻置頂度搵翻link追住舊故先喎
（其實都幾好睇㗎...我覺得）

最後 可以Follow埋樓豬我IG
上面有一篇IG先有嘅「作者前言」 都係同呢個故有關㗎
IG：Windblowssilently

賣完廣告 如無意外大家今晚一齊去Flycation啦

多謝讀者絲
證明你好留意我
我自己都發現原來話出話出都話咗幾個月
不過都係好事 因為呢幾個月儲落唔少靈感
所以可能之後會多啲故睇

我愛你

午飯時間推一推 肝美健已準備好

推緊

LM 支持

多謝巴打留名

多謝四點半絲幫推

船梨精絲好耐冇見

多謝沙寧巴

多謝人在看絲

今晚十二點前有文
辛苦大家等下先
如果今晚就夠150正皮即刻出多更

推到有加更

三、逃亡
就在我還未對上一聲慘叫反應過來之時，來自不同人的幾道慘叫聲再次從前方的轉角外接連傳來。

「走啊！」

「跟住媽咪跑啊！」

「痴線㗎！」

「救命啊！有冇人啊！」

片刻之間，我眼前的轉角就跑出了數人。

數人當中有一位年輕的女生、一對正在牽手的情侶，以及一個拉著孩子狂奔的母親。

而我認得，他們都是剛才跟我乘坐同一班機的乘客。

他們臉上即使戴著口罩，但還是完全遮掩不了他們的驚慌感。

他們有如「屍殺列車」中被喪屍追殺著的乘客，亡命地向著我的方向狂奔著。

雖然我未搞清楚他們正在逃避的是什麼，但是人類天生就是有從眾的心理，所以我二話不說，馬上轉了半邊身體過去，準備反過來向扶手電梯的反方向狂跑。

就在我未完全轉身起跑的一刻，我看見了令這數人狂奔的原因。

因為在轉角的位置中，又有一人跑了出來。

這人是個中年胖漢，最明顯的特徵是頸上戴了一條閃亮而老土的金鏈。

而我之所以說他是令眾人逃跑的原因，是因為他此時手上正拿著一把菜刀，身上和臉上也披著猶如潑墨般的鮮血。

「嘿嘿，啱啱殺咗個老豆，不如搞掂埋剩低嗰兩件先啦。」胖漢任由臉上的鮮血如汗珠滑落，然後向著母子的方向跑去。

母親因為拉著幼子所以步伐難以走快，而胖漢則滿帶殺意地向母親衝去，如此此消彼長，胖漢在幾步之間迫近到母親身邊。

母親身邊其實有一對同樣在狂奔中的情侶，但他們見胖漢來勢洶洶，似乎只顧得自己一心逃命，卻救不了那位可憐的母親。

而與那位母親相隔了大約五十米距離的我，內心當然是有著想衝前去救人的想法，可是，雙腿卻偏偏軟弱地緩緩向後踏步。

一如意料之中，胖漢手起刀落，母親的頭顱被劈個正著，血液如噴泉般爆發在胖漢臉上，似是為舊的雕塑添上了新的色彩。

幼子見母親受襲仆倒在地，一時間驚慌失措，在原地嗚嗚大哭起來。

那對情侶的男生見著幼子，於心不忍地想跑過去阻撓胖漢，讓自己的女朋友出手救人。

誰知胖漢看穿了男生的意圖，原本劈向幼子的刀竟在中途轉向，一下子橫劈到男生的臉上，然後男生的臉就從鼻樑的位置開始分成兩半，仰後倒地。

女生見自己的男朋友驟然被殺，連走帶跑的伏在男友身上痛哭，然後也逃不過胖漢的一刀。

至於那位幼子，他仍在原地哭喊，並沒有留意自己腳邊已經多了兩具屍體。

胖漢對著幼子咧嘴一笑，然後爽快地朝頸項給了幼子一刀。

幼子連慘叫也未曾發出，頭顱已跟頸項分離。

看著這幕喪心病狂的殺戮，那位本來一直努力在跑的年輕女子似是腳下一軟，然後就仆倒在地，不到三秒就被胖漢追上來補了一刀。

現在在這條機場的長走廊上，經過不足一分鐘的慘叫聲之後，又回復了原來的平靜。

可是，走廊上卻再不是只有我，而是還有一個手持菜刀、滿臉鮮血的胖漢。

此時的我們相隔著一條扶手電梯的距離，可是，胖漢的眼神卻已死盯在我的身上。

他那張滿佈鮮血的臉在這時出現了一片白色，原來是他正亮出牙齒並朝我咧嘴而笑。

臉上的鮮血沿著他的嘴唇，流進他的口腔，然後將他臉上難得未變成紅色的牙齒也一概染紅了。

其實，到底現在是什麼狀況？

到底殷琳到哪裡去？還是她已遭受這胖漢的毒手？

在我想繼續進行思考之際，我留意到胖漢已逐步向我接近了。

似乎，在解答其他疑問之前，我首先要為自己保住性命。

所以我第一時間轉身過去，亡命般放足狂奔。

即使我沒有回頭過去，我也聽到胖漢正亦步亦趨地從後迫近。

胖漢「噗噗噗」的沉重腳步聲，加上他嘴裡交雜著喘息與低笑的「嘿荷嘿荷」聲，我彷彿身後跟著了一首會移動的恐怖片配樂。

當我發現在扶手電梯上逆向跑動只會更浪費自己力氣，所以我索性跑完一條扶手電梯後便回到平地上繼續狂奔。

我現在所擁有的唯一優勢，就是跑速比胖漢輕快，所以目前我仍可以與胖漢保持至少三個身位的距離。

現在我可以指望的，就是在逃跑的過程中會出現機場保安。

但放眼前看，似乎一直路上都並未見有其他人影。

而我心念暗動，知道再向前跑去，馬上就會到達剛才的航機。

若然將這胖漢引到機上，恐怕只會惹來更多的血案。

就在我左右為難的時候，我在左側發現了一線生機。

在我的左邊，我看到了一道寫著「機組人員通道」的大門。

比起將胖漢引到機上，這通道或會是更好的選擇，所以我想也不想便拐彎直跑向通道大門。

我使力一推，幸而大門並未有上鎖，所以我順利地衝了進去。

我沿著通道一直走，然後到了一條三岔路。

我一看旁邊的路牌，三條路分別指向「機組人員轉機通道」、「機組人員休息室」及「機組人員儲物櫃」。

就在我還在考慮到底要走哪一條路的時候，我身後傳來「碰」的一聲，似乎是「機組人員通道」的大門已被撞開。

我不用多想，就知道是胖漢追上來了。

於是，我二話不說，就向「機組人員儲物櫃」方向走去。

選這條路的原因非常簡單，因為這段路燈光最為微弱，亦是最容易讓人藏身的地方。

而燈光暗淡的壞處就是令我自己也難以視物，我現在只能勉強地看到自己身邊兩旁都是一排排的儲物櫃。

當我朝儲物櫃通道走了大約一分鐘時，胖漢的腳步聲竟然再次在我身後遠處響起。

我心中一凜，馬上想到胖漢竟然也跟我選了相同的路。

我馬上顧目四盼，然後發現了十一點鐘方向有一個櫃門正微微虛掩著的儲物櫃。

由於我不想再逃跑引起胖漢的注意，所以我決定先躲進儲物櫃中躲藏片刻。

當我打開儲物櫃門的一刻，除了看見多件空姐制服之外，我也聞到了一陣惡臭味。

但是胖漢的腳步聲逐漸迫近，我也不顧得太多，所以便馬上走進了儲物櫃中並把櫃門輕力拉上了。

當櫃門關上的一刻，臭味顯得更為濃烈。

這臭味刺鼻得就像是過期的醃製食物，讓人很容易就聯想到充滿著腐臭的垃圾場。

我忍不住小心翼翼地取出了手機，然後用屏幕微弱的燈光，照一下到底儲物櫃中的惡臭因何而來。

這一照，差點令我馬上就失聲驚呼出來。

但現在，我因為知道外頭有著正逐步迫近的胖漢，我只能張開發抖著的嘴巴，啞然地凝視著眼前所見到之物。

在我眼前的，是一具開始腐蝕的屍體。

屍體渾濁一片的瞳孔，正與我四目交投著。

我不禁一邊壓抑著想高聲呼叫的衝動，一邊向後緩緩地移了半步。

這半步，讓我更清楚地看到這屍體的容貌。

但當我一看清楚，我腦袋馬上變得一片空白，而左手同時下意識地馬上捂住了嘴巴，以免自己真的將內心的震驚叫了出來。

我眼前的屍體，是殷琳。

是兩小時前還在我身邊的殷琳。

此刻的她，已成一具發臭而準備腐爛的屍體。

第三章完

想催加更嘅俾埋網址大家
Penana link：

上兩個故嘅Link ：
【穿越/愛情】我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗
Penana：
【寫實/愛情】我專門幫人擺分手和頭酒
Penana：

最後留低埋樓主IG，大家有興趣可以去嗰邊催迫樓主加更，仲有得睇埋呢個故嘅「作者前言」，IG限定㗎
IG : windblowssilently

即係殷琳死咗幾日
主角啱啱先醒
估唔到女主咁快死咗

Live 訓前先睇到呢啲 有少少恐怖

酒呀 我叫你地酒呀

繼續追

如果係咁 我應該都冇乜求生意志架喇

推

黑犬巴，你形容得太生動，啲畫面出哂黎，連臭味都出埋，有啲想吐嘅感覺

我鍾意一邊睇一邊諗劇情嘅讀者

推多更 睇完可能無咁驚(或者更驚)

你嘅動機係咩先

留翻啲意志嚟推文啊!!!!

幫你問PKXpress啲人要定個嘔吐袋

仆街，早咗入

睇完Netflix套Alive對呢種情節有啲陰影 巴打有無睇過下

都係留返朝早起身先睇

加甜定驚

黑犬巴

等你好耐啦已經準備好課金

屌 早左入

仆街我而家瞓唔著啦
雖然樓主寫得好

唯有起身煲劇啦

早睇早享受

有啊 但係放心 呢個唔係屍故

最緊要有睇

咁刺激

正苦巴 好耐冇見

多謝定你先Payme已開放
不過課唔課都無所謂 最緊要係睇埋個故

無早無早 啱啱好追到live

下次可以煲下我啲舊故喎

嘩隔住個Mon都聞到臭味

癲

估緊之後殷琳會再出現同擔任重要角色

嘗試一下之後寫香啲

慢慢就會知

殷琳係大boss 多謝大家

Lol同之前綠茶個故差唔多

點解咁快睇曬嘅

咁快想估結局？

睇落去就知

快啲正皮推多幾更

四、黑蝶
此刻，我與殷琳的屍體只有一臂之隔。

縱使她此時面容略黑、眼球外突、但因為她的屍身只是輕微地腐爛，所以我可以一眼就認出了她的容貌。

及肩的啡色的長髮、高聳而顯得像外國人的鼻樑、還有左邊嘴角上的一顆小黑痣，都肯定了我眼前人就是殷琳的身份。

同時，我也留意到她頸項上的頸鏈，頸鏈扣上了一個小天使，這正是我在我們拍拖一週年時贈給她的禮物。

看著這代表著愛與回憶的項鏈，震驚與悲哀同時充滿了我的內心，我一邊發抖地改用雙手捂住自己的嘴巴，一邊感受到手背上不斷有淚水流過。

我沒想過，不久之前還在機上跟我欣賞香港景色的殷琳，此刻竟然已成為了眼前一具腐屍。

不過，停一下。

事情有點不對勁。

我腦袋在剎那間似有靈光閃過，讓我將思緒停留在剛才想到的句子之上。

因為，不對勁的正是那句子。

「不久之前還在機上跟我欣賞香港景色的殷琳，此刻竟然已成為了眼前一具腐屍。」

作為一個修讀理科的人，根據我的知識，即使一個人死去，屍體也不可能在短時間內腐爛。

如此推斷，要令殷琳的屍體在短時間內變成腐屍，背後的原因絕不簡單。

當理性充滿腦袋的時候，我的悲傷感相應降低，所以我可以迫使自己再認真地檢視殷琳的屍體一次。

在微弱的手機屏幕光線映照下，我留意到殷琳的身上少說也有十多道傷痕，空姐制服也變得破爛。

這些傷痕看起來又窄又深，看來是被尖長的利器所傷，這讓我否定了我認為殷琳是被胖漢的菜刀所殺的可能。

到底殷琳被誰殺死？

而她為什麼又會在短時間內變成腐屍？

當我還在觀察殷琳的屍身時，儲物櫃外傳來了「噗噗」的腳步聲。

這時我才發現，因為殷琳的屍體，我完全將自己正被胖漢追殺的事情拋諸腦後。

我聽到胖漢正逐步靠近儲物櫃的範圍，我馬上將手機屏幕關上，同時屏息以待，以免暴露出半點蹤跡。

「鏘」的一聲，這是胖漢用菜刀敲在儲物櫃鐵門的聲音。

從聲音判斷，胖漢所敲的儲物櫃，跟我所在的位置還差了大約五個儲物櫃的距離。

我索性在儲物櫃中閉目止息，嘗試讓自己的存在感降到最低，盼能捱到胖漢路過離開。

「鏘」。

「噗噗」。

「嘿荷嘿荷」。

敲擊聲、腳步聲和喘息聲在儲物櫃外此起彼落，單是聲音已經足以令我的神經完全繃緊了。

聽著胖漢逐步接近我的所在之處，我唯一選擇就是繼續保持默不作聲。

「鏘」，又近一步。

「鏘」，還差兩個儲物櫃。

「鏘」，我的心臟好像準備要跳出來了。

「鏘」，菜刀敲在我所在的儲物櫃上，聲音大得讓我出現了片刻的耳鳴。

可是，我仍然沒有作聲。

「鏘」，菜刀敲了在旁邊的儲物櫃上，似乎胖漢並沒有發現我。

當我想到胖漢有了離開的意圖時，我不禁鬆了一口氣。

誰知就在這時，儲物櫃外就傳來了一聲悶哼，然後就是「鏘鎯」一聲，聽起來是菜刀墜地的聲音。

我嘗試從儲物櫃唯一一個大概像一元硬幣般大小的通風口中瞇眼外望，竟然發現胖漢已經頹然倒地。

與此同時，有兩個身穿全身黑衣的背影走到了儲物櫃前，剛好將我的視線遮住了。

「確認目標昏迷，可以向總部報告。」聲音由站在左側的黑衣人發出，他的聲音頗為低沉，每一個字都像是從喉頭迫出來的。

「嗯，外面嘅屍體都處理好？」右側的黑衣人反問了一句，聽起來他的聲音較為沙啞。

「係，總共六條，已經派隊員清理緊。我之前已經派人改咗落機嘅路，所以走廊暫時清空咗。六個死人，有男有女有細路，只能講呢個肥佬實在太貪心。」低沉聲音黑衣人說。

「六個人，呢個肥佬起碼都應該要居家囚禁翻一年半載喇。」沙啞聲音黑衣人語氣中沒有起伏，聽起來像是機械人一樣。

「頭先好似仲有一個人俾個肥佬追緊㗎？」低沉聲音黑衣人說。

「唔知呢，好彩走甩咗掛。唔好理咁多啦，拉走咗個肥佬翻總部先。」沙啞聲音黑衣人聳了聳肩，表現得並不太在意。

在儲物櫃中窺視著一切的我，當然知道兩個黑衣人正在討論的人是我。

我雖然一直沒有看到兩個黑衣人的正面，但單從他們背部已可看出他們的衣著是包含避彈衣在其中。

加上二人的對話內容，我不難想像到外面兩位黑衣人的身份是機場特警。

對於此刻正與一具腐屍困在一起的我，能遇上機場特警替我解困，這可算是不幸之大幸。

所以我思考了一秒，便決定馬上推門而出求救。

「唔該，我就係頭先俾個肥佬追殺嗰個人啊，我……」

我一闖出櫃門，但馬上先說明我的來意，可是我的話只說了半句，然後便說不下去了。

因為當兩位黑衣人轉身看著我時，我看到了一個令我意外的畫面。

他們的臉上，都黏著了一隻黑色的大蝴蝶。

蝴蝶大得覆蓋了他們的嘴巴與鼻孔，只露出他們漆黑的雙目。

這黑色的蝴蝶將我嚇退了一步，但這一步也讓我稍為將眼前的事物看清楚了一點，我這才發現原來那蝴蝶並非真的，而是一個蝴蝶型的面罩。

兩位黑衣人對視了一眼，然後再看著我。

我怕他們不相信我的話，我決定再把話說下去。

「我喺從今日香港飛香港日嗰班機度落嚟嘅，一落機就被呢個肥佬追殺，所以我就一路走咗入嚟。然後我仲喺呢個櫃度見到我女朋友條屍啊，唔該你哋幫幫我啊。」

我懇切地說著，期望他們能信任我。

兩位黑衣人聽完了我的話，再次對望一眼，然後低沉聲音黑衣人緩緩地說：「原來係新界人。」

這說話來得沒頭沒腦，於是我應了一句：「唔係啊，我住旺角，係九龍人。」

「放心，我哋會送你翻屋企。」沙啞聲音黑衣人說了一句，然後探手進懷裡似要取些什麼。

我聽了他這句話，心裡也稍為踏實了點，始終我由下機一刻，所遭遇的事情總是來得莫名奇妙。

現在難得終於遇上幫忙，我最渴望的就是盡快回家，好好睡上一覺，然後才去面對殷琳突然死亡的事。

就在我內心稍為安定的一刻，我突然聽到「嚓」的一聲，然後我面前就出現了一陣如霧般的水氣。

水氣之後，我看見沙啞聲音黑衣人手上正拿著一枝噴霧。

當我心裡知道事情有點不妥時，我已吸了兩口空氣，一時間腦內天旋地轉，全身乏力。

我慢慢失去了站著的力氣。

於是，我的身體猶如慢鏡地放軟，然後漸漸如骨骼鬆散般頹靡倒地。

而我在下墜並尚未暈眩的那一刻，我看到黑衣人黑衣左胸前所印有一個醒目的圖案。

那是一個擁有蝴蝶之翼的少女。

而這交叉雙腿，似是在飛，也似是在起舞的蝴蝶少女，正是我失去意識前留在腦海裡的最後一個畫面。

第四章完

仲差一個正皮就可以加更啦
大家加油 如果樓豬我未瞓 一定寫埋俾大家睇先
如果大家鍾意呢個故或者覺得好睇
記得俾個正皮或者留名打個氣（怕羞嘅ig dm我都得）
讀者支持 係作者最大動力啊

正評了

留名打個氣點解佢咁衝動衝出去呢...明明自己已經在一個相對安全嘅位置

多謝下沉巴

收到 多謝好痛巴支持

加油加油

多謝愛我請留訂絲
你就當係一個人經歷完一輪驚嚇 聽到有人可以求救 所以第一時間就去搵水泡

多謝大家支持到達150正皮
今晚唔訓爆肝都寫埋第五章加更
大家一日唔訓 今晚都有文睇

Btw大家唔好停手啊 250正皮或者Penana俾likes都可以加更㗎

留名打氣

PENANA -25 LIKES
CDROM 都可以入嚟LIKE

五、異樣 (150正皮加更)
當我再次張開雙眼的時候，我已身處在一間類似醫療室的白色房間之中。

我一邊勉強從床上坐起，一邊張望這間不大的醫療室，同時看到一位背對著我、身穿白衣的女士。

「唔該，請問我而家喺邊？」當我開口的一刻，我才發現自己的聲音聽起來甚為疲累。

那白衣女士轉身過來看我，看她胸前掛了一個寫著名字及職位的名牌，原來她是駐機場醫療室的醫生。

換言之，此刻的我依然身處於機場之中。

「你頭先暈咗，所以送咗嚟醫療室，無事就自己走得㗎啦。」這位女醫生語氣並不耐煩。

「我暈咗幾耐？仲有啲黑衣人呢？個肥佬呢？我女朋友條屍呢？」我憑著腦裡僅有的記憶連留追問。

在記憶中，我記得自己最後是被黑衣人的噴霧弄暈的。

到底那些黑衣人是誰？

他們與殷琳的死有關嗎？

「你四點幾俾機場特警送入嚟，聽講你係喺條走廊度暈咗。而家五點半，暈咗一個鐘左右啦。我唔知咩黑衣人咩肥佬，亦都無聽過有咩屍。」女醫生一邊皺著眉說，一邊執拾著桌面上的文件。

「啱啱喎，喺扶手電梯走廊嗰邊喎，有個肥佬殺咗六個人你都唔知？」我非常驚訝女醫生竟然對這場令人聳然的殘殺一無所知。

「我唔知你講咩，如果你見到幻覺，我可以refer你去精神科。但如果先生你無咩事就走啦，我要收工㗎啦。」女醫生一手拿起自己的手袋，並脫下了白色外袍，直接下了逐客令。

從女醫生的反應中，聽起來我記憶中的「胖漢、追殺、黑衣人、屍體」完全像是子虛烏有的。

可是，看著女醫生已經收拾好行裝的狀態，我已知不可能再從女醫生口中問出什麼，所以只好無奈地帶著滿腹疑竇離開了醫療室。

從醫療室出來後，我發現原來自己已到了入境過關的位置。

這也好，至少我不用再經過那段有著被胖漢追殺回憶的扶手電梯長廊。

雖然聽過女醫生的說話後，我對自己所經歷過的回憶也略有質疑，畢竟整段經歷實在太過誇張，但是我的腦海卻又好像嘗試在說服我，我確實親身經歷過那段恐怖的回憶。

即使此刻，我仍記得儲物櫃中的腐屍惡臭，還有殷琳那對無神而混沌的瞳孔。

難道一切真的只是我在暈倒時的幻想嗎？

我一邊想，一邊終於走到了抵港大堂。

我放眼望去，我首先看見接機的等候區上站了十多人。

當我望向他們時，我發現他們竟然原來一直也同時盯視著我。

不錯，是「同時」。

他們的頭部一致地朝向了我所在的方向，並用彷似沒有靈魂存在的眼神停留在我的身上。

在他們之中，我找不著有認識的臉孔，所以這時迎來被凝視的眼神，我更加倍地感到不舒服。

我嘗試低頭快步走過這群人，逃避著這些不禮貌的直視。

同時，我一邊撥打著殷琳的電話，試著證實我剛才所見到的殷琳屍體只是一場幻覺。

可是，我所撥打的號碼只是響了幾下，然後就轉駁到留言信箱了，所以我內心對殷琳是否已死一事仍然存疑。

想了又想，我不知不覺已經步過接機區，來到了抵港大堂的中央位置，前有機場快線及翠華，路牌也指向四面八方的交通配套。

這時，我刻意地回頭朝接機區一望，看看是否還有追蹤著我的目光。

意外地，接機區確實竟然還有一個人正死勾勾地看著我。

那是一個看起來五十多歲的女人，衣著色彩只有單調的黑白灰，看起來一臉愁容。

當我回看的目光接上那女人的雙眼時，她了無神采的臉容稍為雀躍了一刻，然後又回復死寂地盯著我。

若非我此刻急於回家休息和了解殷琳的去向，我一定會走上前探問那女人的意圖。

但現在既然我有事在身，我便重新轉過頭來，朝機場巴士站走去。

一路走往巴士站，不知為何，我總是有種不適意感。

若要用文字形容此刻的感覺，我會說是，我感到自己跟整個環境與氣氛甚有違和感。

對上一次有這樣的感覺，好像是當我出席中學時代的聯校聖誕舞會。

看著滿場紅男綠女翩翩起舞，而不擅社交的我則默默地站在一旁，感到自己並不屬於這個地方。

而現在，當我看著身旁來回走動的路人，以及現場的環境，我都感到這地方的氣場跟我甚為不相融。

是因為我太久沒來過機場嗎？

或是因為我剛才才經歷完似是而非的怪事？

我解釋不了，唯有加快腳步，希望盡快回到家中可以擺脫心中的異樣感。

當我走到機場外時，剛好看到前往旺角的A21正好到站。

我連忙腳下加速，希望趕上這班車。

在我三步併兩步的快跑之下，我趕及在巴士未曾離站前走到剛關上的車門前面。

我在車門外朝裡面的司機揮一揮手，示意請他開門。

我見司機反了一下白眼，然後他隔著車門對我叫了一句：「俾多廿蚊我就開門俾你。」

聽了這話，我心裡打了個突，心想到底何時巴士司機也可以自由收費。

也許是巴士司機見我無動於衷，他在車上又叫了一聲：「運吉嘅，咪嘥gas啦！」

然後他一踩油門，巴士就在我眼前絕塵而去。

這莫名奇妙的經歷實在令我氣上心頭，畢竟以往我只經歷過有善心司機願意開門，或是守規則司機直接離開，這次開聲要求加費的司機我確實前所未遇。

對於由下機一開始到現在所有的經歷都滿是不如意，我內心早已堆滿鬱結。

此時我再吃巴士司機一記悶棍，我更是滿腔憤慨，但怨怒又苦在無從渲洩，只好挨在巴士站的欄杆上讓自己稍事休息。

當巴士站只剩下我孤單一人時，我第一時間想到的就是殷琳。

自從我醒來一刻，殷琳就已不見蹤影。

轉眼之間，她竟然成為了一具腐屍。

由於事情太過離奇，所以我實在難以接受殷琳已死的事實。

或者說，是我不願意接受。

六年了，殷琳陪我走過了大學生涯和畢業後尋找工作的迷惘，並一直支持著作為教師的我。

縱然她偶爾有點港女的驕縱，但她依然有溫婉體貼的一面。

縱然她會發小姐脾氣，但鬧脾氣的同時又不失可愛。

這樣的一位女朋友，我不會說是完美，但足以令我深愛著她。

當腦海中一邊浮現著從前與殷琳的甜蜜畫面，而另一邊則揮之不去地呈現著她如幻似真的腐屍死狀時，我不禁悲從中來，落下了兩滴淚水。

殷琳，你真的死去了嗎？

若不是，你此刻到了哪裡去呢？

我的手不由自主地抽出了手機，想要重溫過往與殷琳所有美好的回憶，以分散此刻心中的傷悲。

打開相簿，第一張顯示的照片，就是剛才上機前我與殷琳的合照。

殷琳的笑容即使略見疲倦，但仍是可愛如昔。

就在我不捨地想念著殷琳的容貌時，我突然從自拍照上發現了一點不妥之處。

憑著我對剛才那具在儲物櫃中的腐屍的印象，我記得，殷琳屍體的頸上戴著了我送給她的天使項鏈。

可是，從自拍照中可見，上機前的殷琳，頸上並沒有項鏈。

或者是她上機後才戴上了項鏈？

但我在過程中卻沒有察覺。

或者是她到達後才戴上項鏈？

但一個人正常在遭遇氣流，加上男朋友還在飛機上暈倒時，應該不會選擇自行下機並有心情配戴項鏈吧。

在自拍照中，項鏈只是猶如一點閃光般的存在。

可是，這點閃光，卻照出了事情更多的疑點。

第五章完

下一個加更位：250正皮
Penana加更位：100 likes
Penana link：

鍾意呢個故或者想加更就幫手正皮俾Likes啦

上兩個故嘅Link ：
【穿越/愛情】我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗
Penana：
【寫實/愛情】我專門幫人擺分手和頭酒
Penana：

最後留低埋樓主IG，大家有興趣可以去嗰邊催迫樓主加更，仲有得睇埋呢個故嘅「作者前言」，IG限定㗎
IG : windblowssilently

多謝大家支持，可以上到150正皮好開心
爆肝加更完畢，聽日再見

早抖

啱啱追完 早抖

好睇，希望唔好同我之前睇嗰個飛機故一樣

嗚呀忙完一次過有得追幾篇好幸福呀即刻上埋penana全like

但點解一路睇個鼻就一路有陣酸叔味嘅⋯⋯

留名支持
新讀者第一次睇樓主出故，希望唔好好似出面咁一大堆爛尾，有拖無欠，求其埋尾

心急等睇發展

多謝邊爐絲支持

多謝支持
之前睇開邊個?有興趣望下

多謝天雨栗絲lm支持

啱啊, 識玩就逐篇like, 好快就推到加更
下次睇文前記得塞鼻

多謝首抽巴
我會努力唔俾佢爛尾之前都記錄良好嘅

有心無默既絕無轉機

有聽過 但無睇過
希望無撞橋

早晨 啱啱嚟就見到加更

再推下 好快又加更

多謝幫推啊士多啤梨絲

多謝蕉熊巴

新人留名最鍾意睇呢類型嘅故仔

今晚會唔會更

多謝支持 enjoy enjoy

日日都更
十一點見

六、陌生
當我看著這張自拍照，內心對項鏈所引出的疑點充滿困惑時，我的肩頭被重重地拍了一下。

由於我實在太過專心思考，所以這一拍把我整個人嚇得跳了起來，然後回過頭去，看到了一個身高跟我差不多的男人。

「唔好意思啊，嚇親你添，我份人不嬲係熱情少少嘅。我純粹係因為你個樣有幾分似吳肇軒所以認得你囉。我哋頭先同一班機㗎，估唔到竟然咁有緣呢度撞翻你，所以先忍唔住同你say個hi啫！」那男人雙眼大得出奇，加上他梳了一個All Back的髮型，光亮高挺的前額讓他看起來格外精神。

而經他這樣一說，我對他確實也有點印象，大概記得他正巧是坐在我走廊位置的另一邊。

在我對剛才的機程的僅有記憶中，我記得這人一直在跟附近的乘客說話，嘴巴好像從來不用休息似的。

我還記得因為他一直發出笑聲，令我不期然地看過他一眼。

當然我見了他掛在臉上的笑容後，我總覺得他的笑容是裝出來的，目的是讓自己看起來比較陽光和親切。

「吳肇軒又點會係攣毛呢？」我其實並沒有心情跟他對話，只是他盛意拳拳地走到我的身邊，我又不好意思不理會他。

「你五官似嘛，仲要而家韓國男仔都興你呢種電攣㗎，我都有諗過㗎！」這男人說著說著，彷彿想伸手觸摸我的頭髮。

「你咁遲都仲喺機場嘅？」為免與他再糾纏在外表的問題，我決定馬上轉個話題。

因為我想到自己因為被送往醫療室，所以才比其他乘客晚了離開，而正常來說同班客機的人理應一早離開了。

「實不相瞞啦，其實我係賣保險嘅，今次坐飛機就係為咗試下新體驗，同埋順便R下客仔嘛。你知啦，武肺搞到市道咁差，搵食係要試下唔同方法嘅。咁頭先坐飛機嗰時咪有氣流嘅，嘩，我差啲以為自己要去見耶穌啊！難得死過翻生之後，我梗係唔放過呢個機會向我隔離個乘客sell下醫療保啦。果然佢真係肯買，仲同我喺機場食咗個tea順便簽單，所以咪搞到而家囉！係呢，你又做咩咁遲嘅？」保險男人說得眉飛色舞，似乎對飛機的意外不以為然。

「我頭先有啲唔舒服。」其實當我聽到他是賣保險的人，內心已是有點退卻，因為我並不想在殷琳之事未曾解決之前，又遇上一個煩人的人。

「係啦，邊有理由香港飛香港都有氣流至得㗎！仲有啊，停飛之後啲空姐空少又自己走哂，邊可能咁不負責任㗎！」保險男人連珠炮發地說了幾句，而這幾句也剛好對正我的心意，我不期然地點了點頭。

於是，我開始一邊虛應著保險男人的話，一邊用手機Whatsapp著殷琳。
我但求盡快收到殷琳的回應，好讓我可以放心。

但我發現，此時我發送給殷琳的所有whatsapp都只有「一個灰剔」，這是代表她根本未收到我的信息。

雖然我感到失望，但這時除了繼續發出whatsapp外也別無他法，所以我只好硬著頭皮繼續發信息下去。

如是者，保險男人不介意我用著手機，自說自話地在我身邊把話說下去。

我們由等車開始，一直談到一同上了巴士，然後他自然地坐到我的身邊，繼續說他想說的話。

雖然我無心理會他，但過程中還是聽到了幾項關於他的事情。

首先，他的名字叫楊格，英文名字理所當然地取了「Young」。

其次，他有一位新婚半年的妻子，而妻子剛剛懷孕三個月。

其三，他也住在油尖旺區，位置就近廟街。

當楊格的話在我耳邊轟炸了一段時候後，我終於等到旺角的街景出現在我的眼前。

我表明了將要下車的意圖時，楊格馬上說了一聲：「你同我咁好傾，我哋交換個電話，之後有時間再介紹個好plan俾你！」

雖然明明剛才的對話中我覺得自己只有「聽」而沒有「傾」，但在我反對楊格的話前，他已將自己的名片塞在我的手中，同時再用誠懇的表情將他的電話奉上。

為免跟他再糾纏下去，我只好先將名片收下，然後隨手跟他交換了彼此的電話號碼。

我在「銀行中心」站下了車，因為我家住在奶路臣街，所以我便朝西洋菜南街方向走去。

由於整個車程上殷琳都沒有回覆我，所以我決定打電話到她家裡試試，但結果也是不出奇地沒有人接聽。

對於這樣的結果，我當然感到心緒不寧，但我還是安慰自己，也許是飛機的氣流令我神智不清，只要我回家休息一晚，明天一切便會回復正常了。

所以，我長長呼出了一口氣之後，便繼續走上回家之路。

我的手機因為我在車程上不斷撥打電話而電量只剩下３%，所以我索性把它關了收好，也好讓自己暫時不去想殷琳的事。

沒有了手機，我的目光落在街道兩旁。

平日熱鬧暢旺的奶路臣街顯得相當冷清，而兩旁的球鞋店竟然全部關門了，甚至有兩家竟然貼上了滿滿的「結業出租」招紙。

而當我再往前走，有「女人街」之稱的通菜街也是如此情況，不但整排攤檔早已收好放地，就連經過的路人也只有一兩個。

我抬臂一看手錶，心中更覺奇怪，因為現在的時間只不過晚上七點，可是街上的情況卻像是凌晨的情境。

就在我因為觀察街道而出神時，腳下卻突然被某件事物絆了一跤，我好不容易才穩住了身子。

我低頭一看到底是什麼東西把我絆住。

這一看，馬上令我的呼吸凝住。

在「旺角電腦中心」的燈光照射下，我看到一個躺在地上，一動不動的小男孩。

我顧不得心裡的震驚，馬上跪在地上一探小孩的鼻息脈搏。

可惜，小男孩的呼吸早已停止了。

從這看起來只有五六歲的小男孩身上我感到了略有微溫，代表他應該去世不久。

但見他臉頰深陷，手腳骨瘦如柴，要不是他死在香港，我真的會以為他是因餓而死。

既然發現屍體，我只好馬上撥打「999」。

可是，我連撥三次，電話也只有漫長的響聲，卻沒有得到回應。

「咪阻住哂啦。」

正當我無奈地想要重撥一次「999」時，一把老態而毫無生氣的聲音在我身旁響起。

我看到一個打掃工人裝扮的老婦人，她半彎著腰，雙手顫動著將小男孩的屍體抱起，然後拋到她手推車上的黑色垃圾箱中。

「你唔可以咁樣處理屍體㗎！」我認真地對老婦人說，但她卻似是沒有聽到我的話，準備又要推動她的手推車。

「我報緊警㗎啦！」我雙手攤開，嘗試攔住老婦人離去，其實內心也是不想她因為「非法處理屍體」而被控告。

「你都傻嘅，不嬲都係咁㗎啦，邊有人理吖？咪住阻人搵食啦。」老婦人用呢喃的聲調說出了這句我聽不明白的話。

但因著她「不嬲都係咁㗎啦」這句話，我不期然地將目光移到了黑色垃圾桶內。

然後，我看到了一個令我震撼的畫面。

在黑色垃圾桶中，竟然堆了四五具小孩子的屍體。

他們有男有女，年紀看起來從一兩歲到八九歲也有，一概都是雙頰下陷，手腳嶙峋。

他們就像一堆被棄置的公仔，歪三倒四地折疊在垃圾桶中。

就在我驚訝得無法反應時，老婦人已默然地在我面前推車離開。

我看到她在前面街口的Adidas前又停了車，也許，又是收拾了一具屍體。

剎那間，一陣幽靜的風吹過，使得這旺角的街道更見蒼涼。

我開始放空腦袋，逃避著信息量過多的現實，然後跌跌撞撞地走過了花園街（波鞋街）。

我一路急步走，一路又走得小心翼翼，避免自己再被屍體絆倒。

路上，我看見今早出門時還在嚷著「買兩對有八折」的幾間波鞋連鎖店已關門、倒閉甚至已成空舖；

我看見在麥花臣球場燈光全關，卻有幾個老人家發抖著在球場外蹲坐著，似是正在大腿上注射毒品；

我看見「中旅社」前的路旁也有一家三口正在垃圾桶中尋找東西，然後一起興奮地分吃著從中找到的半個漢堡包。

我愈是多走幾步，愈是覺得不想再走下去。

這地方明明是我每天經過之處，但現在我的感覺卻對此地完全陌生。

此地的蒼涼與寂寥，根本不是我所從小長大所居住的旺角。

「波鞋街」不見球鞋，「女人街」不見女人。

「旺角」，絲毫不興旺，只有一片死寂。

到底我出門半天的時候，這旺角發生了什麼事？

又或者說，到底此刻我的腦袋發生了什麼事呢？

第六章完

好感動今日正皮升到上200
好快上到250正皮就有得加更啦

但係！
因為Penana嗰邊到咗100Likes, 所以今晚都一樣會有加更㗎!
雖然要寫多陣, 所以如果大家未訓, 不妨等多陣, 大概一點有文
到時見, 多謝大家支持、正皮同埋留名支持

time travel左去若干年後香港?

估得幾好 不過唔開估住
追落去就會知

好喜歡你次次寫嘅嘢都好有畫面，甚至氣味今次一講旺角，即刻有哂畫面，好似置身其中咁

諗返轉頭，到底殷琳條屍係邊個塞入locker？會唔會有啲啟示未講？

好期待！出快啲啦！！！好掛住你啲懷疑人生嘅plot twist呀

等埋先瞓

依度周街都屍體保險佬賠死都似 仲敢R客

反正又唔係貼保險佬啲錢

今晚仲會唔會有

七、回家 (Penana 100 likes加更)
我帶著又不安惶恐的心前行，直到看到所住的大廈仍然依舊，我的心才稍為安定下來。

當我步入大廈，隨著升降機漸漸上升，我感覺內心的緊張感開始稍有放緩，所以我也開始在內心安慰自己。

我嘗試對自己說，今天一切所見的奇怪事都只是幻覺，全都是來自遇上氣流後的後遺症。

所以只要好好睡上一覺，明天一切便會回復正常。

例如，不會再在街上踢到屍體、旺角將會重新熱鬧起來。

還有，殷琳將會重新出現在我面前。

是的，即使毫無根據，但人有時候總要依靠自我安慰來生存下去。

升降機門打開。

我原本也有一絲擔心，升降機門打開後會否再出現令我驚訝的事情。

可是，我眼前的畫面一如平常，暗淡的燈光，照亮著一層七伙的家門。

由於我家是「7號室」，位置在走廊的末端，所以我要先走過其他六戶人家，才能走到自己家中。

當我往前走的時候，我發現1、2號室兩家人今天少有地把自己的家門打開了，只是關上了鐵閘。

當我走過這兩家人的時候，我發現無論是左邊的陳生陳太，或是右邊張生一家三口，他們竟然都在室內走到了門前，然後從鐵閘的罅隙之間凝視著我。

五個人，五對眼睛，一言不發地看著我。

雖然我盡力嘗試避免與他們有眼神接觸，但因為我覺得這氣氛過於奇怪，所以即使我低著頭，我還是不經意地向左右瞄視了幾眼。

這一瞄，我就不小心與張生的五歲的小兒子對上了眼。

在這一秒的眼神交換之間，我從張生的兒子眼中讀不出任何信息。

他的雙眼就像是兩個無盡的黑洞，即使看著我，但當中卻不帶感情、不帶思想。

他的眼神，讓我想起了剛才在黑色垃圾桶中看到的那一堆孩子的屍體。

一樣的死寂、一樣的空洞。

他的眼神看得我內心發毛，我不期然地用力吸了一口氣，讓自己收儉心神盡快走到家中。

沒想到，當我走過3、4號室時，這兩家人竟然又再次站了在門後凝視著我。

男的女的，老的嫩的，都在門後，並同樣帶著那無聲沉默的空洞眼神。

他們的頭，就像一台攝影機一樣，隨著我的步履，緩緩地從左邊轉向右邊。

面對這種情況，我心中只有愈發不安，而唯一可做的，也只有繼續加速。

我從來沒有覺得這走廊如此之長。

我從來沒有覺得自己的腳步聲如此吵耳。

我從來沒有如此渴望走進家門。

當我走過5、6號室，我只是在匆匆一眼之間，但已看到這兩家人跟之前四家人的反應相同。

同樣的眼神、同樣的站位、同樣的反應。

即使是見怪不怪，但並不代表我已經能接受這情況。

所以當我終於走到家門前時，我才聽到自己紊亂的呼吸聲，證明剛才那段路自己走得多麼急促、多麼緊張。

我按下了門鈴。

我聽到家裡響起了老土的「在森林和遠野」。

老媽輕快的腳步聲響起。

接著，家門就開了。

看見老媽先驚訝然後露出微笑的表情，我心裡浮現了一份「步過險境」的安心感。

「嘩，好耐無見喎，咁好今日翻嚟啊？」老媽帶笑地說。

明明我今早才從家中出門，所以我當然聽得出老媽是在以她一貫作風地開玩笑。

即使老媽的玩笑跟平常一樣並不惹笑，但此刻難得有一件跟平常一樣的事，足以讓我倍感平安。

「入房坐下先，你今晚翻嚟，煮多味你鍾意嘅餸你食下，你入房抖陣先啦，轉頭就食得。」老媽一邊說，一邊為我打開了房門。

而也許是今天所接收的衝擊太多，我無論身體或是精神都正好累了，所以並不抗拒地順勢走進房裡，燈也不打開的躺到床上好好休息。

睡了不知多久，耳邊傳來了瑣碎的鼓門聲。

我嗅到外面的飯香，料想是老媽煮好了飯所以喚醒我，於是便離開了床，揉著眼走出睡房。

飯桌上，放了三碟菜餚，分別是蒜蓉炒菜、冬瓜湯、還有我最喜愛的西芹炒雞柳。

「食嘢啦，仲等！」老媽坐到餐桌，帶笑地先將一塊雞柳夾了給我。

而我也二話不說地一口就吃了雞柳，也許是因為我實在疲於奔命了一整天，所以此時覺得雞柳的味道比平日更為爽滑入味，不禁再多夾了幾塊。

老媽見我吃得開懷，站了起來走到雪櫃前，然後把雪櫃門打開，望著裡面皺著眉頭。

由於我的角度被雪櫃門擋住，我不知道老媽到底為什麼而煩惱，所以便問了一句：「煩緊咩啊？」

「見你食肉食得咁開心，咪諗住再煮俾你囉，但原來無咩淨啦。」老媽從雪櫃的冰格裡抽出一個密實袋向我舉起一揚，袋中應該是裝住了未處理好的雞肉，而我見冷藏的雞柳只剩半包。

「唔洗整啦，食埋今餐先算啦。」我笑了笑，心裡暗笑老媽今天突然服務如此周到，若老爸仍然在生，必然早已開聲出言嘲諷她又在縱容兒子。

老媽聽了我的話，也乖乖的關上了雪櫃門，然後回到我身旁一同吃飯。

這頓飯吃得平靜簡單，但卻讓我感到格外適意。

我一邊吃飯，一邊隨意地看著家中的環境，感覺好像能使自己更為放鬆。

我環顧著我家，不知到底是因為平日太少認真觀察自己的家，我發現原來半年前才修理好的天花板又已發霉，甚至有部分牆身已經剝落。

同時間，我發現有不少家具的擺位都有了轉變，例如最明顯的就是平日陳列在電視架上的幾張全家福不見了。

雖然如此，但我也沒有刻意問老媽原因。

因為令我不明白的事，今天實在發生得太多。

如其在此刻追問，不如等我完整地睡上一覺，讓一切重回正軌後，再去處理其他小事吧。

所以，即使在飯後只不過是晚上九時，但我也不作他想，直接回到房中休息。

躺在床上，我勉強地支撐著意欲闔上的眼皮，然後掏出了懷中的手機。

我按進與殷琳whatsapp的對話框。

上一句的信息，是我晚餐前發送的一句：「你係咪翻咗屋企啊？我好想見你，好掛住你。」

依然沒有回覆，依然只有一個灰剔。

殷琳確實死去了嗎？

那具在儲物櫃中的屍體確實是她嗎？

為什麼她會突然死去呢？

兇手到底是誰呢？

這些早已在我腦海中千迴百轉的問題再次浮現，所以我果斷地決定將我的大腦關機。

因為對於沒有答案的問題，再花時間思考也只是白費心機，徒添擔心。

所以，還是好好睡上一覺吧。

在睡覺之前，我肯定自己已將手機改為「響聲模式」，確保我不會錯過任何一個來自殷琳的訊息或來電，然後才安心地合上了雙眼。

當我閉上雙眼時，我轉眼墜進了今早PKXpress客機上的座位上。

我感受到客機正安穩而平緩地飛行，機上氣氛輕鬆歡樂。

當我從左邊窗戶看到長洲的時候，我興奮地想跟身邊的殷琳分享。

當我把頭轉向右邊的時候，殷琳正微笑看著我。

可是，她的上唇卻在腐爛。

這腐爛就如染在白紙上的水彩，一直在臉上擴散著。

殷琳的鼻子開始變成腐肉、她的臉皮開始剝落。

看著眼前陰森恐怖的情景，我最想做的，就只有馬上逃跑。

可是，我卻解不開腰間的安全帶。

同時之間，我發現機上的乘客不知何時都將目光集中了在我的身上。

每個人都帶著空洞的眼神，正在望著我，卻又不是在看我。

眼神的威迫、加上身邊漸變腐屍的殷琳，開始將我的精神迫得繃緊。
無法逃走，無法躲避、無法抵抗。

而我眼下唯一能夠做到的，就只有一件事。

「啊！！！！！！！！」

當意識再次集中時，我發現此刻的自己正坐在自己的床上。

我正張大了口，而額前滿是汗珠。

看來，剛才的一切只是惡夢。

我輕輕撫著自己的胸口，一邊平靜自己的心神，一邊感受著自己強烈的心跳。

起伏的心跳肯定地告訴我，此刻，才是現實。

我感到自己稍為安定之後，我再次躺回床上，讓自己再次入睡。

可是，也許是因為睡意略減，這次我在床上輾轉反側，卻依然未能進入睡眠。

當我執意地在床上翻滾數次卻不得要領後，我決定到雪櫃倒杯牛奶再加以翻熱，因為熱牛奶通常都是我失眠時最有效的良藥。

步出睡房，我摸黑走到廚房，然後打開雪櫃尋找牛奶。

意外地，雪櫃裡並沒有牛奶的蹤影，但我清楚記得前兩天自己才因為超市特價而買來了兩盒牛奶。

接著，我馬上想到，我的老媽有個怪習慣，那就是若然雪櫃位置不足，她就會將東西收到冰格。

所以，我的牛奶也被她錯手放到冰格之中。

想到這裡，我毫不猶豫地拉開了雪櫃的冰格。

我看到了冰格中的東西。

然後，我歇斯底里地叫了起來。

就似將剛才在惡夢中的驚叫，在現實中重現了一次。

我之所以驚叫，全因為冰格中並沒有牛奶。

只有一個人頭。

一個顏面朝上，鋪了一層冰霜的人頭。

但這並不是足以令我在經歷一天怪奇事情後第一次仍然失聲驚叫的原因。

令我驚呼的真正原因，是因為我認出了人頭的主人。

這人頭，是殷琳的人頭。

第七章完

多謝大家支持, 令到Penana亦都成功升上100likes。
我成日都話, 讀者支持係作者最大動力。
雖然好老土, 但我真係好開心有人鍾意自己嘅文字。
所以, 今晚呢更差唔多有成三千字, 但係都唔理啦, 當一更出哂俾大家睇, 希望大家睇得開心

最後, 鍾意呢個故希望你會繼續留名、討論下、正皮, 我一定會繼續寫好佢
希望大家今晚睇完, 好好訓一教, 聽日再嚟追過
(雖然今晚呢篇睇完應該唔多好訓)

希望女朋友冇真係死

下一個加更位：250正皮
Penana加更位：300 likes
Penana link：

鍾意呢個故或者想加更就幫手正皮俾Likes啦

上兩個故嘅Link ：
【穿越/愛情】我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗
Penana：
【寫實/愛情】我專門幫人擺分手和頭酒
Penana：

最後留低埋樓主IG，大家有興趣可以去嗰邊催迫樓主加更，仲有得睇埋呢個故嘅「作者前言」，IG限定㗎
IG : windblowssilently

多謝凌晨絲支持啊
今次呢個故應該大把機會俾你懷疑人生

一分鐘哈哈哈
覺得有少少紅van feel

睇埋好訓啦

我相信佢見到之後 唔會再敢Sell保險

多謝陳樂絲

希望有紅van咁受歡迎就好

唔好好似佢咁爛尾就得...
不過你絕對唔會
如果快啲有蕭揚同天使外傳就好lu

lm
好有畫面，好好睇呀

蕭揚外傳好耐之前就有

本身都估佢啊媽拎舊肉出嚟係咪人肉
點知之後直接嚟一個人頭

Sorry，我指天使外傳同埋純粹想睇蕭揚，唔係要佢外傳
表達有問題

夜晚睇特別有feel
睇到人頭個下有啲心寒

殷琳=雞肉=g

做咩個個都玩人頭 俾人頭唞唞好唔好

好錯

要朝早先可以睇文

雖然我唔鍾意啲狂奔嘅恐怖故 但呢個真係太恐怖 夜晚真係唔敢睇

鳩估過幾日啲嘢有可能正常返 因為空姐上機嗰時神色唔自然但都照去 應該一樣跌咗入類似嘅空間一段時間？ 個出返嚟又當一場幻覺？ 如果嗰個真係女朋友本人...

穿越咗去相反世界

好彩訓左無睇，如果唔係真係訓唔著

明明條屍係locker，點解個頭會係雪櫃出現㗎係咪PTSD有幻覺呀

我會努力唔寫爛佢

多謝小眠羊絲希望你會繼續鍾意

估唔到先有驚喜啊嘛

洗唔洗以後改做朝早出文

神推理

多謝靚仔巴幫推

個個都玩人頭 唔通個個都想玩人頭咩

唔夜晚睇邊到好睇

慢慢估下睇落去一定知咩事

又估得幾好

好鍾意大家嘅設想
希望睇落去會有人估到

識玩

好呀
支持！
由夜晚11點改到朝早11:00+夜晚11:00

好後悔咁早入嚟 樓豬快啲出文呀

唔通好似似maze runner咁，係一個大型實驗？

我哋認識嘅世界，其實一早已經無咗，大家一直只係存活係幻想嘅美好世界到，只有一少撮人先知道現實世界真正嘅模樣

女主真係冇左個頭

今晚再等你
btw人頭嗰part好難估
千算萬算都唔會係殷琳有兩個頭掛

首抽巴你仲識玩

睇落去就知 呢個答案留俾讀者

唔早唔早 多啲正皮好快又加更架啦

凌晨絲好有創意 我怕你再估最後會發現其實我無咩創意

真相其實係 殷琳係九頭蛇
到底我咁寫會收到幾多刀片

飛 雞 九頭蛇

寫到咁我應該會俾人追殺

西芹炒殷琳

岩岩係YouTube彈左個推介出黎....
內容係2013年x龍空姐上班後失蹤...條屍收左係屋企衣櫃....

樓主係咪拎依單黎做藍本

第一次追小說 精彩 加油

八、陌路
看著殷琳鋪著冰雪的眼球正瞪視著我，我無力地坐倒在地上。

比起在儲物櫃中看見殷琳的腐屍，眼前這顆人頭所帶來的震驚程度實在有過次而無不及。

一來，我實在沒有想過在自己家中的冰櫃中會看見一顆人頭。

二來，這顆人頭屬於我的女朋友。

三來，我今天已看過女朋友的屍體一次。

就在我全身乏力、用雙手撐地不住深呼吸平靜心情的時候，我強迫自己看清楚這顆人頭。

因為我不相信，我家中竟會藏著殷琳的人頭。

可是，我只是看了一眼，就已經肯定了這人頭上的面貌就是殷琳。

比之今午的腐屍，這個人頭的顏面與皮膚反而更為齊整。

而它唯一的缺憾，就是兩邊的臉頰的肉都被切去，所以出現了明顯轉為深黑色的肌理。

就在這時，我留意到人頭的旁邊，放置了一個密實袋。

我認得，這是剛才晚餐的時候，老媽曾在我面前揚過的密實袋。

我還記得，當中所裝有的是半包尚未食用的雞柳。

說起來，今天雞柳的的肉質特別爽滑……

突然之間，我的大腦好像將眼前的事物都化為幾個黑點，然後邏輯像筆一樣把它們一一連起。

人頭。

被切去的臉頰。

旁邊的密實袋與肉。

味道與口感都不一樣的雞柳。

嗯。

在聯想力與想像力的合作之下，我想到了一個荒謬的可能性。

然後，我發出了比剛才更大聲的嚎叫聲。

「做咩事半夜三更大叫啊？」就在我精神快要失常時，我聽到背後傳來了老母帶著睡意的聲音。

「你……你殺咗殷琳？你仲煮……煮咗……」我夾雜驚慌與氣憤的心情站了起來，激動地用手指著老媽，但嘴裡卻說不出我所想到的可能性。

「你失憶咩？嗰日係你落手㗎，之後又係你話煮咗嚟食就無人知，所以我先煮嘅，你上星期食完仲話味道好過雞柳㗎！咁小事就咪大聲叫嘈住人訓啦！睇完記得閂翻個冰櫃啊，會壞㗎！」老媽漫不經心的笑著說，然後逕自走回睡房中。

聽著老媽的對答，彷彿殷琳只是像一頭被冷藏著的豬。

而令我更不能接受的是，老媽剛才竟然說殷琳的死是我所下的手。

不可能。

我如此愛殷琳，不可能下手殺她。

而且我今早才見完殷琳，怎麼可能會在上星期殺了她？

可是，如果此刻眼前的人頭確實屬於殷琳，我今午在機場儲物櫃的屍體又是怎麼一回事呢？

當我看著冰櫃中殷琳依然朝天向上的人頭，我突然覺得，我不能再承受這一切。

我必須找出這世界到底發生了什麼事情。

憑我此刻的直覺，我覺得這世界一定發生了什麼重要的事情，既導致了殷琳的死、母親說著奇怪的話、還有旺角的變化。

只是，我對於這「重要的事情」，並沒有半點頭緒或記憶。

但我同時知道，若我不能回憶或發掘出這「重要的事情」，我就不可能明白直到目前為止一切的奇怪事情。

當「找出真相」的念頭浮現時，我感到理性慢慢勝過了本來驚慌的感覺。

我感受到冷靜的力量開始引導我將冰櫃關上，並且到睡房中背起了今早所用的背包，然後無聲地踏出了家門。

對，我要尋找真相。

我也要尋找殷琳。

從飛機的氣流開始，奇怪的事情一浪接一浪。

即使我已遇過兩具殷琳的屍體，但既然今天怪事可謂無奇不有，殷琳尚未曾死去的可能性還是有的。

即使我也說服不了自己，為什麼已在我眼前化成屍身兩次的殷琳仍有可能在生，但我知道，若不是靠著這荒謬的信念，我現在就只能行屍走肉地接受這出現奇怪異變的現實。

所以，憑著腦海中的衝動與固執，我決定要離家尋找事情的真相。

當我再次走過屋外的走廊，各家人早已入睡，所以再沒有人在門縫之間凝視著我。

可是回想起剛才被每家人靜默地注視的情境，我此刻仍是饒有餘悸。

所以為了讓自己平伏心情，當我走進了升降機後，我掏出手機並打開了Spotify，然後選擇播放「My little airport」的playlist。

第一首播放的歌曲，是「美麗新香港」。

「My little airport」輕快的歌聲與曲風，跟此時空無一人的旺角街頭形成了強烈的對比。

雖說要尋找真相，但此刻我其實連自己去到哪裡去也未有答案，所以跟一人在街上浪盪沒有太大差別。

或者，所謂「尋找真相」其實是一個我給予自己的假藉口，真相是我只想找到一個安靜獨處的空間，好好思索一下今日所經歷一切光怪陸離的事情。

我為免自己一人過於緊張，所以我刻意走到平日理應最多人群聚集的西洋菜南街上。

現在只不過晚上十一時，但街上卻不見人車，寂靜得似是死城。

我沿著西洋菜南街向油麻地方向走，途中經過瓊華、荷里活購物中心等、全部都已落閘關門，渺無人煙。

即使是在百老匯電影院對出的位置，平日必然有幾位中年男女聚集及開咪高風大叫口號，現在無論人與口號旗幟都已消失不見。

「這世界只有一種鄉愁
是你不在身邊的時候
這香港已不是我的地頭
就當我在外地飄流」

「My little airport」的「美麗新香港」播到這段歌詞，對應著我眼前這個陌生的旺角，確實令我聽起來別有一番風味。

我望著燈飾全關的兆萬中心、一間間不開的隨街小食店，這旺角根本除了地形相似之外，再沒有一分像我所認識的旺角。

那麼，到底我熟悉的旺角到哪裡去了？

正當我對一切感到迷惘的時候，我突然聽到有人在我附近吆喝了一聲。

我摘下耳筒向叫聲方向望去。

朝我走來的，是一位目光並不友善的警員。

第八章完

多謝大家支持繼續無停手, 令呢個故正皮不斷上升
就快到250正皮, 好快有得加更啦
如果有新讀者啱啱入嚟追故, 唔介意就say個hello啦, 等我多謝下你都好

我又未睇過, 有冇link睇下

多謝陸月玖巴支持

你YouTube搵：2013港龍空姐上班後失蹤
我都係岩岩先睇到有單咁既事

點解啲人要望住佢
主角有咩特別(應該係話身上有啲咩吸引人, 唔通係新鮮肉)
點解巴士司機要收錢(唔可以用常理去解釋)

琴晚嚇到大家心寒, 今晚我睇完會唔會到我心寒

我支持list哂啲疑點出嚟傾下
順便等我唔好寫漏嘢

係咪好多條時間線或者一直輪迴好似'恐怖遊輪'咁 所以好多個主角同殷琳

主角係咪唔會上連登睇下咩事

開返個 '是靚晚西芹炒雞柳' 或者 '殺咗人你問我答' ?

一定會！

照咁嘅形勢全部是靚晚應該都係人肉餐啦 完全唔洗講「雞柳」

將你加入「nice guess」群組

係咪要開喺飲食台

多謝船梨精絲

上嚟講聲先, 因為見到正皮就快到加更位
如果今晚一點前到達250正皮, 我應該可以趕得切訓前出埋加更
如果未夠嘅都唔緊要, 長命功夫長命寫, 之後隨時夠數再加都得
所以如果大家心急今晚想睇文, 大家就大大力正皮啦~

成人台
認真 我係主角會睇下熱門係啲乜 唔睇有啲唔合理 定你會寫lihkg同其他social media已經收咗皮
唔好趕今晚加啦 一點睇太過得人驚

睇完安心瞓覺早抖

係就正 呢幾年都冇乜好睇嘅無限輪迴故

食左女朋友塊面 你問我答

[痴線屋企人]老母話我殺咗女朋友

集思廣益
開雪櫃見到女友個頭應該點做

晚餐食人肉 你問我答

三日睇一次, 好似過癮些少

唔知係唔夠喉定太少
好快睇完一篇咁

我覺得每個人面對意外情況嘅方法都好唔同，而家主角嘅狀態係面對緊一個唔知點樣嘅陌生環境，所以我會寫佢不斷探索唔同嘅方向，所以冇特別諗住要上連登

我自己都好鍾意無限輪迴故

係正㗎 但係每日追會比較有現場感

所以要俾多啲正皮
咁就可以追快啲

九、黑幕 （250正皮加更）
雖然平常人並不會希望在深夜遇見警員，但當我在這空空如也的都市中能遇見一個感覺正常的人時，我不期然地也朝他走去，希望可以在他身上找出我期望的答案。

「做咩咁夜出街啊？交身份證出嚟。」警員一走近我，便用不客氣的語氣質問我，但他這副態度也算是讓我在這陌生的環境中找回了一點熟悉感。

「瞓唔著所以落街行下啫。」我合作地掏出了身份證，以示合作，方便自己一會兒再向警員套話。

「宵禁令實施咗咁耐你都敢落街，即使挑戰法律啦，咁你抵死啦。」警員擺出一副不屑的嘴臉。

而我聽了警員的話，內心感到莫名奇妙。

宵禁令？

「限聚令」我是知道的，但香港何時落實了宵禁令呢？

雖然我這疑問未有答案，但我至少明白了為何此刻街上空無一人。

就在我內心自我對話的過程中，我聽到剛接過我身份證的警員語帶疑惑地「嗯」了一聲。

「你呢張咩嚟㗎？我要身份證喎。」警員將我的身份證遞回給我。

「呢張咪我張身份證囉。」我不解地回答說。

警員聽了，皺起了眉頭，然後說：「偽造身份證都造得似少少啦，連『良民碼』都無，抵你俾人拉啦。」

警員自說自話之後就沒有理會我的反應，一邊將我的身份證再次拿回自己手上，一邊拿出手機拍下照片，然後對他肩上的對講機說：「Calling總台，旺角西洋菜南街近『潮特』發現有人遊盪同偽造身份證，而家帶佢翻嚟。」

我還未反應得過來，警員已經掏出了手扣然後對我說：「而家我會以『遊盪同偽造身份證』嘅罪名拉你，有咩留翻翻警署講。」

我見他打開了手扣向我走來，我連忙後退一步並說：「阿Sir你要屈都唔好屈我『偽造身份證』啦，呢張明明真嘢嚟，你最多話我未換新身份證啫。仲有，香港幾時有宵禁令呢，你唔好呃我無睇新聞喎。」

我一邊後退，一邊已在思索退走路線。

眼下四野無人，要逃跑應該不難，加上我相信以體力來說，要勝過眼前這個四十多歲的大叔警員理應是相當容易的。

就在我準備逃走之際，突然我聽到警員的對講機響起：「總台覆Call，放佢走。」

警員一聽，臉上露出了不解的神情，並向對講機問：「點解啊？佢張證真係假㗎喎，你哋都睇到相㗎！」

對講機隔了半晌，又出現了回覆：「總台話，放人。」

聽著這樣的對話，其實我在旁也是一頭霧水。

警員看起來比我更一臉莫名地將身份證交還給我，然後對對講機說：「收到，放咗人，而家繼續向廣華方向巡邏。」

警員說出了這一句後，便搔著頭往廣華醫院方向走去。

而我經歷了這一段跟警員的接觸後，內心徒增了更多的疑問，但也只好無法可施地繼續漫無目的地行走。

然而，當我才剛走上彌敦道轉向信和中心方向時，我突然聽到身後那剛才走過的街上傳來一聲驚呼，但這聲驚呼戞然而止，感覺就像有人被人強行地中斷了呼叫聲一樣。

這聲驚呼其實中止得極快，只是因為此時街上實在無人無車，寧靜得猶如郊外，所以才使我有機會留意到那聲驚呼。

我的第六感直覺告訴我，這一聲的呼叫，或許是暗示了背後有什麼危險的事情發生了。

我知道，此刻的我理應逃跑的。

可是，好奇害死貓，其實也可以害死人。

我想，當我經歷了一整天解釋不了的事情時，此時再遇一件，或許反而能幫助我走近我需要的事實真相。

所以，我決定果斷地回身過去，看個究竟。

我藏身在周大福之後，探身望向剛才走過的登打士街。

登打士街上看似正常平靜，空無一人。

可是，我卻覺得這樣才顯得有點不對勁。

剛才聽那警員說，他將會繼續前往廣華醫院巡邏。

若他沒有刻意奔跑，而他的腳程跟我相若的話，此刻的他不可能已經走完了登打士街。

換言之，此刻登打士街上沒有了他的蹤影，是不合理的。

當我有了這推論時，我留意到了一件事情。

在不遠處的「登打士街休憩處」，也即是從前HnM旁邊那個毫不顯眼的小公園門前，我發現了一對鞋子。

憑我只有輕微近視的雙眼和極其暗淡的燈光，我大概看出那是一雙皮鞋。

我馬上想到，那位警員就是鞋子的主人。

為了看清楚事情的發生，我決定放手一搏，鼓起勇氣要向那小公園走去。

我先踮起腳尖，連走帶跑地向前方急奔，並躲了在「潮流特區」旁邊那條狹窄的小巷中。

我望著小巷地上數之不盡的煙蒂，一邊喘著氣，一邊靜悄悄地再次探頭望向小公園的門前。

這次因為距離近了，我清楚地看到門前那雙確實是皮鞋，而且鞋尖向上，令我聯想到皮鞋的主人此刻正躺臥在地。

當我還在暗自猜測的時候，我聽到小公園裡傳出了人聲。

「今次真係唯有係當佢唔好彩喇。」

「係囉，好查唔查，查中個新界人。佢知太多嘢喇，咁唯有死啦。」

「總部有冇講點處置？」

「無啊，不過通常都係直接解決，你想我落手定你落手？」

還好此地相當寧靜，所以即使隔了一條馬路，我還是聽到小公園中的對話。

而我聽了這幾句的對話後，我大概得知對話者有兩個。

一個聲音比較沉實，而另一個聲音比較急促。

而令我好奇的是，沉實的那一把聲音，竟然令我有似曾相識的感覺，但一時間又聯想不起聲音的主人。

「呢啲嘢留俾你啦！」沉實聲音的一個說。

「我無所謂啊，都係幫佢打枝針啫，你有冇興趣啊，話哂好似同你partner咗咁耐都無見你殺過人咁。」急促聲音的說。

殺人？難道公園中的二人正準備要殺死剛才的警員嗎？

這二人到底是誰呢？

那麼二人所說的「知太多嘢」又是什麼意思呢？

事情會跟我有關嗎？

無數的問題湧現心頭，而我的好奇心也開始作怪，驅使我鼓起勇氣嘗試向小公園方向走去，嘗試一窺當中在發生什麼事情。

我再次如貓般踮起腳尖，小心翼翼地橫過不可能有車經過的馬路，然後來到小公園門前的左側。

我用極緩慢的速度換了一次呼吸，然後胸口緊貼牆壁，將身體移向牆壁的邊緣，頭部亦開始逐漸傾側，好讓眼睛望到小公園內的情景。

小公園此刻已經關燈，但我憑著街燈還是可以得見近門口的事物。

從那狹窄的角度，我看到小公園中站著了兩人，同時地上也躺著了一人，似乎就是剛才查問我的那個警員。

而在微弱的燈光下，我目睹了那二人的面容。

這一剎那的看見，卻讓我大驚失色，差點就發出了驚叫聲。

我所看見的，那兩個在小公園中的人，他們的臉上，都戴著了一個黑色蝴蝶型面罩。

那黑蝴蝶面罩，正好跟我今午在機場中遇見那兩個黑衣人所戴的一模一樣。

由此推算，眼前這兩個計劃殺警的黑衣人，似乎跟我中午所見的黑衣人所屬同樣組織。

當我還在為所發現的事情所驚訝，小公園中的兩個黑衣人卻完全沒有留意到我，反而繼續在討論該由誰去下手殺死那位警員。

「你嚟啦，我閒閒地一星期都殺十零廿人，呢件咪當係俾你開齋囉！」急促聲音的說，看來他對於殺人這回事毫不在意，說起來就像日常閒事一樣。

「搵都搵個好啲嘅先啦，呢個我真係無咩興趣喎！」沉實聲音那一位黑衣人輕鬆地說。

「殺人都無興趣？邊有可能啊！咪扮嘢啦，殺你就殺啦！」急促聲音的黑衣人拍了沉實聲音黑衣人一下，他催促的聲音聽起來就像是機關槍在掃射一樣，讓人聽得並不舒服。

就在二人爭論著由誰下手之時，我也在想著這二人的身份。

他們能夠視殺警為無物，那就代表他們應該是比警員地位更高的組織。

而我所能幻想出的最大可能，這些黑衣人就是來自一個特工組織，所以會處理一些特別事項，例如像是今午在機場發生的斬人事件。

若再加上一點想像力作為解釋，眼前這些特工的出現，也許跟香港今天突然出現的大量奇異變化也有關係。

換言之，要找到真相，首先或者可以先嘗試從這些特工身上尋找答案。

正當我以為事情終於可以略有眉目之際，一個意外就在這個時候發生了。

我該死的手機響起來了。

第九章完

下一個加更位：350正皮
Penana加更位：300 likes
Penana link：

鍾意呢個故或者想加更就幫手正皮俾Likes啦

上兩個故嘅Link ：
【穿越/愛情】我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗
Penana：
【寫實/愛情】我專門幫人擺分手和頭酒
Penana：

最後留低埋樓主IG，大家有興趣可以去嗰邊催迫樓主加更，仲有得睇埋呢個故嘅「作者前言」，IG限定㗎
IG : windblowssilently

Live

Good afternoon handsome bro

Lol thx

Live 左，又開多左個坑追故添 加油巴打

好想知咩係新界人
係咪新世界嘅人咁解？

有故

Btw 我Wandavision 差一集就睇晒冇介紹錯

唔用手機搵答案個故一定好睇啲但flycation年代我諗上網查個究竟呢啲低成本嘢真係人人都會做 「自己Google下」都係一種常理 再加埋佢whatsapp完殷琳都無手多係unlikely

我估新界人指原居民
啫係主角原本個世界嘅人
依家應該穿越咗去共產黨領導嘅美麗腥xianggang

多謝whysoserious巴支持

好細心注意到呢個位

快啲追埋

都係不過我又覺得無搵都未至於唔合理所以無特別mention

估下先 好快就會知

加油！

推
有畫面
好睇

又live左

果然電話總會喺唔適當嘅時候響起 睇到個故電話響嗰個位，我個電話都無啦啦響，即刻尖叫好彩無人係隔離

好期待乜嘢叫新界人，機場出咗次，旺角又出咗次，繼續等啟示

多謝抹香綠茶絲支持

慢慢睇 一路睇一路估有feel d

永遠都係最重要嘅時候電話響
如果係殷琳打比佢

十、異界
手機的鈴聲有如平地一聲雷，劃破了四方八面的寧靜。
這一響聲使我心臟差點嚇得跳了出來，但同時也極快手地在口袋裡截住了來電，並順手將手機調到了「靜音」模式。
可是，即使我應變再快，肯定也阻不了兩個黑衣人聽到這聲鈴聲。
所以當我一聽到小公園中傳出沉實聲音黑衣人說了一句「我去追」，我已經馬上動身往小公園旁邊的窄巷急奔逃去。

我一邊跑，一邊回頭看去，果然看到一個黑衣人正亦步亦趨地向我追來。
我不敢停步，只怕自己落得跟那個倒在公園中的警員一樣下場，所以只有繼續亡命地奔跑。

我沿著窄巷一直向前衝，跑到盡頭是油麻地地鐵站，然後我決定轉出彌敦道再走，希望能碰上一兩個路人，至少可以尋求幫助。
誰知，我還未走過地鐵站，身後已有一道勁力將我向前撲倒，讓我整個人伏在地鐵站的玻璃窗上，動彈不得。

「你哋到底係咩人？點解可以殺警察？香港變到咁怪係咪因為你哋？」
我一口氣向黑衣人問出了一連串問題，因為心想反正被他捉到也是死路一條，不如知道事情的真相，至少可以死得瞑目。
黑衣人卻沒有回答我的問題，反而一手捉起我的左手，然後將我手上的手錶脫去。
在我還未趕及開口提出反對之際，他已將我的手錶拋到馬路上。
從手錶與地面碰撞的聲音聽來，手錶應該是凶多吉少了。

「你做咩啊？」我憤怒地問。
「當你哋喺飛機度暈咗嘅時候，錶入面俾人裝咗追蹤器。」沉實聲音黑衣人一邊答，一邊將我的身子轉了過去，讓我可以直面地看見他。
「追蹤器？點解要追蹤我？你點解要話我知？」我不解地問。
「而家唔係問問題嘅時候，我只可以同你講，如果你想平平安安，你而家就要聽我講，記得兩件事。」沉實聲音黑衣人對我說，同時放開了捉住我的手。

沉實聲音黑衣人用他唯一外露的一雙眸子瞪看著我，從他的眼神當中，我感受到他眼神中的透徹和真誠。
「但係我連你係邊個又唔知，你做緊啲咩又唔知，我點解要聽你講？」我見黑衣人似乎是在表示著誠意，所以又放膽地再向他追問一句。
沉實聲音黑衣人深邃的雙眼在我面前轉動著，然後緩緩地說：「因為除咗我可以幫你搵翻本來嘅生活，就再無人再可以幫到你。」

聽著他肯定的聲線，加上他一語道破我想要尋找原來生活的渴望，我感到自己內心彷彿一葉迷途輕舟尋到了夜燈，即使嘴裡沒有說要聽他的話，但其實心中已偏向相信他了。
「咁我要做咩？」我問了一句。
「記住我以下兩句說話，第一，翻去你屋企入你自己間房度，喺書架嘅《國家地理雜誌》入面搵出一張你寫嘅草稿……」沉實聲音黑衣人話到一半，我便忍不住開口打斷。
「我從來都唔買《國家地理雜誌》喎！」我肯定地說。
「唔好諗，總之聽我說話去做，翻屋企睡房，搵《國家地理雜誌》，再喺入面搵一張你寫嘅草稿，然後交俾我。」沉實聲音黑衣人說。

「咁第二件事呢？」我追問說。
「除咗我同埋同你同機嚟嘅人之外，唔好相信呢度任何一個人。」沉實聲音黑衣人認真地說。
聽著沉實聲音黑衣人如此嚴肅的勸告，我不由得心中一凜。
「咁我屋企人呢？」雖然我這樣反問，但當我想起那個對人頭毫不驚慌的母親時，其實我也覺得自己難以信任她是正常人。
「唔可以信。」沉實聲音黑衣人搖了搖頭。
「但係我連你係邊個都唔知，又點信你呢？」我提出了一個心底的疑惑。

「嗯，你的確講得無錯，你一日唔知我係邊個，你都好難同我合作到。」沉實聲音黑衣人低下了頭，似是沉思了片刻，然後重新抬起頭並說：「我可以同你講嘅係，我唔介意俾你知道我嘅身份，但係你應該感受到，我其實係一個身處喺呢個組織嘅間諜，所以你千奇唔好同任何人講我嘅身份。」
我聽了沉實聲音黑衣人認真的叮囑，點了點頭，然後靜待著黑衣人將臉上的蝴蝶形面罩摘下。

當黑衣人緩緩地解開了面罩，從他白淨的臉龐、瞇成一線的雙眼、還有如外國人一般的高鼻樑，這副面容，我可是非常熟悉的。
「Jeffery！？」我吃驚地叫出了眼前黑衣人的名字。

Jeffery，又名黃歷行，他是我所任教的中學中，一位輔助我教學的教學助理。

我和他雖然角色一主一輔，但私下相處都沒有地位之分，即使他的年紀比我大上幾歲，我們的相處依然相當融洽。

「你果然識得我，個理論果然無錯……」Jeffery嘴角上揚地微微一笑，還低聲地說了一句我不太聽得清楚的話。

「梗係啦，我哋前日先一齊備完課喎。」我對於這個間諜的身份竟是我學校中最要好的拍檔仍然感到驚訝。

「備課？我係老師？」Jeffery臉現好奇地問，但這問題同時令我一頭霧水。

正當我要回應他時，Jeffery突然一臉嚴肅地向我作了一個「噤聲」的動作，然後拿出了手機。

「喂？嗯，唔好意思我俾佢走甩咗……係……佢棄錶走咗，不過當時佢應該企得幾遠，所以睇唔到啲咩……好……好，我而家翻嚟。」

Jeffery說了這句後，便將手機收起，然後望向我問了一句：「同你同機嘅人有幾多個係你識嘅？」

我本來想說「一個」，也就是殷琳；但突然又想到了還有那個煩人的保險Sales楊格，所以便回答說「兩個」。

Jeffery點了點頭，說：「而家我要翻去我Partner身邊先，為免佢有懷疑。而家你即刻聯絡你兩位朋友，然後翻屋企搵手稿。我約你凌晨四點去紅隧口等，到時你可以帶埋兩個朋友嚟，不過唔好洩露我嘅身份。」

Jeffery語音剛落，已把面罩戴好，並準備動身離開。

這時候，我忍不住走前一步把他拉住。

Jeffery回過頭來看著我。

「可唔可以話我知，到底，呢個世界發生咩事？」比起任何行動，我更想知道這個陌生的香港到底是怎麼回事，而我怕一旦錯過現在發問的機會，遲些又會因為一些莫名的意外而令我永遠不可能知道答案。

「你只需要知道，你並唔屬於呢個世界，只要你跟足我指示去做，我可以幫你翻去原來嘅生活度。」Jeffery一邊說，一邊將手從我的掌握中滑出，然後再補充說：「記得，我提你嘅兩件事，攞草稿四點紅磡站最近紅隧嗰條行人天橋上面見，仲有唔好相信任何一個呢度嘅人。」

Jeffery將話清楚再交代了一遍後，便頭也不回地離去了。

看著Jeffery的背影，其實我仍然感到前路茫茫。

雖然現在似是有目標要完成，但想深一層，其實我連這些目標背後的目的也未知道。

我不明白為何Jeffery會成為了間諜。

我不明白「你並唔屬於呢個世界」的意思。

我不明白Jeffery何以要殺警。

即使如此，我依然需要無奈地開始完成Jeffery所說的兩件事。

因為，這似乎是當前唯一我可以做到的事。

首先，我拿出了手機，發現剛才來電害我暴露蹤影的，竟然是我的老媽。

因為我沒有接她的電話，所以我發現whatsapp中多了她一個訊息。

上面寫著：「咁夜唔好出夜街啦，快啲翻嚟啦！」

雖然這是一句關心說話，但當我想到老媽我便自然地想到了殷琳那藏在冰箱中的頭，所以我決定無視她的訊息。

我從whatswapp中找到了「楊格」，然後發了一個訊息給他，內容就是簡單一句「are you ok?」

因為當我想到我現在的處境如此惡劣時，說不定他也冒著同樣的危險，所以才先提問了解他的情況。

我一邊等楊格的回覆，一邊走向旺角回家的路，希望可以盡快在房中找出那本我從來沒有印象買過的《國家地理雜誌》。

這次我刻意地拐個大彎，從廣華醫院那邊方向走向回家之路，以免跟Jeffery和他的黑衣人拍檔碰個正著。

在Whatsapp的畫面上，楊格的對話框依然灰剔兩個，代表對方收到訊息，但未曾回覆。

就在我無目標地看著手機靜候楊格的回覆時，Whatsapp的畫面突然出現一個我意想不到的變化。

殷琳的對話框閃動了一下。

單是這一下閃動，足以令我馬上在街上原地站定，不敢相信地看著手機屏幕。

接下來，這一下閃動化成了有意義的文字，殷琳的對話框中出現了一行灰色文字，寫著「殷琳正在輸入中……」

難道，殷琳確實還沒有死去嗎？

所以我今天兩次看到殷琳的死狀，包括腐屍和雪櫃中的頭顱都是幻覺嗎？

我帶著期待、緊張、疑惑、不解的心情，定睛地看著屏幕上殷琳導話框中時而「輸入中」，時而「在線上」的狀態。

直到，我終於收到了殷琳在這十多小時內的第一個訊息。

「Please」。

Please？這是什麼意思呢？

殷琳想「請」我幹什麼？

正當我想回覆「我不明白」之際，我開始接二連三地收到單字的訊息。

「come」。
「help」。
「me」。

我將收到的訊息組成一句有意義的單句。

然後，我握著手機的手，開始微微顫抖著。

第十章完

唔好意思, 第一篇心急咗出, 所以未搞排版, 辛苦大家睇得辛苦咗少少
不過, 希望大家繼續睇得開心, 我繼續等大家喺連登用正皮或者去Penana用likes嚟催我加更

好恐怖
唔想去用腦諗喇

部電話係咪同時會連接到原本世界
老母真係好鬼 宵禁都打畀個仔

岩岩先開始追, 見到樓主咁多人留言, 我無睇你之前既故都知係正野, 所以留個言先支持一下, 而家開始追故先

Live 咗

Dont try to understand it, feel it

天下無不是之父母

多謝你對我咁有信心, 希望你追得開心

live住追更有感覺

Dllm好恐怖呀禾驚驚
係咪講穿越時空啊

睇主角同Jeffery講野似係去左平行世界，然後組織啲人借flycation黎捉所謂嘅新界人過黎實驗？

似喇似喇

但jeffery講個理論係乜
知道男主識佢但又唔知同佢係同事關係
係咪男主佢地真係白老鼠

又live左 又要吊癮 追live同吸毒真係一樣快啲岀文la巴打

又Live咗

一路睇，一路有種心寒嘅恐怖感，好正呀

終於有個溝通到嘅人

如果真係平行世界嘅話個理論會唔會係世界a認識嘅人去到世界b都會識得？只係當中個身份或者識嘅過程唔同，結果冇變

琴晚睇完驚咗半粒鐘先瞓到

有少少驚嚇感先投入到嘅

努力幫我推下文, 叫下朋友睇啊
多啲正皮就快啲有加更

多謝凌晨絲
你真係朝早先追文喎

多謝Poodle絲

好開心大家踴躍傾劇情,
為咗唔好劇透或者破壞大家追故體驗,
我就唔刻意回覆, 專心睇故啦
純粹忍唔住講句, 好鍾意呢班願意動腦追故嘅讀者啊
大家加油

個名叫凌晨四點半係有原因的

全天候捕住你出文

繼續支持
追故真係好攰，但等到完先再追，又會驚樓主感受唔到讀者支持....好矛盾

有你mon po 我一定要每日更文無得走數啦

你真明白我
係啊 所以繼續辛苦少少追下先
最多應承你寫好啲

We are watching you

好想甩P

儲左好多篇一下子睇哂live左

但係你今日晏晝同我嗰條開房未找喎
仲等我同你lunchtime 玩足成個鐘

死基佬

你快啲返去玩香香
唔好阻住我同易易hehe

越睇越緊張

我都想要你個正皮快啲甩P

恭喜你嚟到live嘅世界

唔好俾人知啦 細聲啲

咁咪好囉

十一、訊息
「Plz come help me。」

我手上的顫抖，代表著我內心不同的感受。

這是興奮的抖動，因為殷琳能夠向我發出訊息，至少代表她仍未去世。

這是緊張的抖動，因為殷琳此刻正在向我求救，也許這代表她正面臨類似黑衣人一般恐怖的危險。

如此想來，殷琳應該是遭遇到危險，所以才會今天一整天沒有回覆我。

當然，若真是如此，那又如何解釋今天我所見到那兩具殷琳的屍體呢？

確實，我是解釋不了的。

可是，今天解釋不了的事情也實在太多，與其不住地追尋解釋，倒不如先做好當下能完成的事情。

所以，我決定馬上動身去殷琳的家。

我用手機極速回覆了一句「I come now」，然後就朝殷琳家的方向走去。

殷琳住在駿發花園，位置就近百老匯電影中心，所以以我現在身處油麻地Ａ出口位置來說，應該二十分鐘內就可以到達她的家。

於是，我踏著急速的腳步，走在這無人的彌敦道上。

我一邊走，偶爾一兩輛車子經過，為我帶來了片刻依然身處於現實中的實感。

老實說，現實的變化曾經令我想起了經典高登故《紅Van》的故事。

可是當我見到這世界特別多奇怪事情外，其實它依然有不少正常人存在，這一點是唯一令我沒有質疑自己已經到了死後世界的原因。

而剛才黑衣人對我所說的話，更令我相信，此刻我所身處的環境或狀態只是暫時性的，只要達到某個條件，我便可以回到原來的生活。

為著這個還未弄清楚的目標，還有救回殷琳，我願意盡力一試所有可行的方法。

正當我橫過著能看到油麻地消防局的那一條馬路時，我發覺我的手機傳來了震動。

是的，因為剛才響聲的意外，我已將手機重新設為「靜音」了。

我以為這震動是來自殷琳的短訊回覆，可是當我拿起手機一看，卻發現竟然是煩人保險經紀楊格的來電。

「喂？」在四野無人的街道上，我不自覺地把聲音放輕地說。

「嗄…嗄…你係邊個？」手機的另一邊傳來了一陣低聲而急促的喘氣聲。

「我係你今日喺機場巴士撞到嗰個人啊。」我非常明白作為保險經紀交遊廣闊，會忘記一時遇見的人的名字是非常合理的。

「哦……好彩有你搵我，唔係我就快癲喇！」楊格的聲音聽起來又緊張又急燥，似乎心情相當激動。

「發生咩事？」我關心地問。

「我唔識講……我淨係覺得……個世界好似唔同哂，但係明明睇落一切又好似無分別。」楊格用氣聲說著話，令我覺得他好像在刻意壓低聲音。

但我聽了他的說話，心裡卻感到安慰，因為知道至少不只我一人對環境有此奇異的感覺。

「我完全明白，我都遇到好多奇怪嘢。」我先回覆一句讓楊格安心的說話，然後再說：「不過，我哋而家唔好分享住，因為我頭先都遇到一個人，佢話有方法幫我翻到正常嘅生活。」

「真嘅？」楊格那邊提高了聲量地叫了一聲，然後旋即又把聲音壓低地說：「唔該你一定要救埋我啊！」

「可以啊，你而家係邊，我覺得我哋應該要會合咗先，兩個人好似一齊行動會安全啲。」我此時已橫過馬路，走到油麻地C出口的位置。

「我住佐敦，近住廟街嗰頭。」楊格回答說。

「好，我而家去緊駿發花園5座XX樓XX室，條街都有啲危險，你直接上嚟會合我啦。」我想到街上隨時可能會遇見黑衣人或其他奇怪事，所以索性叫楊格來到殷琳家會合。

「好，我估我十五分鐘內可以到。」楊格快速答道。

「好。你出嚟嘅時候，最好帶定把刀傍身，因為奇怪危險事太多，有武器傍身點都安全啲。仲有，除低你手上隻錶，聽講上面有跟蹤器。」

「好。我哋會合點見啦。」

「嗯，保持聯絡。」

「保持聯絡。」

聽著楊格完全不疑有他地應好，我想，他一定經歷了跟我差不多震撼的經歷，所以才深明現時情況的奇怪，並且對我的說話如此確信。

否則，一個正常人才不可能被一句說話就說服到要擄刀外出。

當我聽完楊格的來電，我發現自己已不知不覺間走到新填地街。

此刻我斜對面就是果欄，跟駿發花園也只有大約一街之隔。

我看著本應在夜裡燈火通明的果欄此時一片漆黑，彷彿在提醒著我仍未回到正常的生活中。

而果欄也喚醒了我跟殷琳平日相處的記憶，例如平日每次跟殷琳拍拖夜歸時，我都會順便在果欄買數個新鮮水果，然後贈給殷琳父母作為禮物，而殷琳的父親也笑說這些水果是我避免他們責怪我帶殷琳早出晚歸的「掩口費」。

回憶一閃即逝，卻帶給我更大的意志要將殷琳帶回原來的生活中。

我決意忘記中午及剛才在家中見到的殷琳屍首。

我現在需要想到的，就只有是將此時在家中的殷琳救出。

在前往殷琳家中的路途上，我嘗試把握最後時間，組織一下自己對現時情況的了解，以便向殷琳解釋情況。

經過這怪異的大半天後，我目前能夠在腦海中對現有的情況總結出少量的線索。

一、在未知的原因下，香港出現了變異，而且變異的程度影響了整個都市，無論體制上（出現了宵禁令），或是生活上（街上出現了大量倒閉店舖、有餓死在路上的孩子）。

二、黑衣人組織跟香港的變異有關，未知兩者關係，但黑衣人組織似乎擁有相當大的權力。

三、變異的奇怪現象也出現在人的性格和身上，例如我的母親對死屍毫無反應、或是殷琳的死屍出現了兩遍，但結果現在她卻似乎並未死去。

四、只要達到某種條件，生活將可以回復正常。

五、基於某種原因，似乎異變並未出現在我的身上，所以我仍對目前的世界感到格格不入。而黑衣人Jeffery說「你並不屬於這個世界」，可能也是在表示我目前類似是進入了另一個空間的情況，但偏偏這空間又跟香港一模一樣。

以上的資料雖然是總結，但其實對我掌握目前情況也不是太有幫助。

可是不管如何，當下之急還是應該先找出殷琳，再在會合楊格後一起從長計議。

我走到駿發花園第５座之下，給殷琳發出了一個訊息：「我到你樓下啦。」

不到片刻，我收到了殷琳的回覆：「上嚟啦。」

殷琳片刻之間的回覆令我安心，也使我進入了駿發花園第５座。

大廈的保安員此刻正在沉睡中，完全沒有留意到我已進入大廈。

我順利地走進升降機中，並按下了殷琳所住的樓層。

到底為什麼我今天會見到兩次殷琳的屍首呢？

到底為什麼殷琳今天一整天都沒有回覆過我呢？

我內心中的疑問不斷地迴盪著，但我相信這些問題將會在見到殷琳之後得到解答。

隨著升降機的數字提升，我感到自己的心跳數字也一直加速。

我期待著重遇分別一天的殷琳。

我期待擁抱失而復得的她。

樓層到了，升降機停了下來。

門打開時，我刻意先打量了走廊一眼。

當我確認這裡的住客並不像我家那邊的情況把所有門都打開了，我才放心走向殷琳的家。

當我來到殷琳的家門前，我發現她的家門跟我一星期前所見的略有不同，而且也換上了新的鐵閘。

正當我要按下門鈴之際，殷琳家的大門就打開了。

應門的人，出乎意料之外地，竟然不是殷琳。

第十一章完

多謝大家成日幫我推Po同留言打氣，令我每日寫作生活都好有動力
想睇多啲，靠大家正皮加更啦

上兩個故嘅Link ：
【穿越/愛情】我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗
Penana：
【寫實/愛情】我專門幫人擺分手和頭酒
Penana：

樓主IG : windblowssilently

新讀者lm
可唔可以唔好停呢啲位

live

都估到開門果估唔會係佢.....
明顯就係主角掉左隻錶，有人要引佢上水

今晚有無機會黎多篇呀

我都係咁諗㗎啦屌 whatsapp嗰個唔似會係殷琳

新讀者 live 咗
留名G持樓豬

歡迎新讀者女神絲
停喺度先引到你聽日再嚟追嘛

連登正皮 Penana likes
雙線俾大家chur我
食定卡士蘭補定肝等大家

多謝蒲銘心絲
收到哂你嘅支持

推捨得出未

好緊張大家快d like penana啦

好好睇一次過追晒好想睇多啲！！！

樓豬好耐冇見喇

我改咗名，唔知你仲記唔記得我

頂

晚晚追真係好辛苦 我決定聽日唔睇！
我決定留到你完故先至睇啊仆街

我已經追左live 啦 真係好好睇, 係咪要聽日先再有更新, 好緊張呀

Penana見到有若無絲你逐篇like哂
多謝你

P仔K巴多謝你又出現啦

多謝大家支持呢個故
見到大家咁投入我都好開心
今晚我要休息先啦 一來應該都未夠數
二來樓主我今日已經由朝早上八半之後翻工再寫故
係時候抖下 如果唔係我怕支持唔到結局

所以大家繼續支持呢個故
未正皮嘅留翻個正皮咗得閒都可以留個言支持下我

大家晚安 祝大家今晚好瞓(因為聽晚可能又訓唔到)

九十三歲絲
好啦 但係你記住每個post都入嚟say個hi喎
同埋之後要追翻㗎!

Back
唔好咁吊癮得唔得，我愛你

太早入黎發現呢個故添

樓主加油好吊癮

唞吓啦雖然好想你出快啲

屌有親戚住駿發花園成個畫面出晒嚟 好撚得人驚

睇完第四章唔敢睇落去殷琳咁快..

LM支持

亂將女朋友屋企地址話俾人哋知

NTR展開？

仲有百幾日

又幾好睇

我追上個故追到甩P 你都得架

警世提示：就算末世，女人都喺唔可信嘅

明明見到條屍兩次，啱啱差啲死，叫住你唔好信人，點解仲唔提高戒心，仲覺得個whatsapp係殷琳send嚟

唔係要拎走主角唔駛死嘅光環呀？

漫長等待

Iive咗
唔可以夜媽媽睇
黑媽媽加埋自己想像力豐富會驚

唔吊癮唔好睇嘛
我都愛你

多謝鳩美斯巴留名支持

早睇早享受 多謝你支持呀

多謝絲打打氣 我都好鍾意安仔

Hi tatarmy巴繼續堅持啊，之後感覺又會唔同㗎啦

多謝差婆巴

玩咁大

多謝揸兜師巴

多謝塞塞b巴支持

多謝二等兵絲

創造力量和幻想會嚇你一跳

要幾多日先甩到P？ 我等左好耐😵

每日都追故寫個回覆 回回下就甩咗

原來要有參與度先甩到p？

好似上夠180日線就可以甩P

十二、入甕
「Auntie？」我語氣有點意外，因為我本來一心以為會是由殷琳前來應門。

「入嚟先啦，我知道咩事。」殷琳母親朝我溫柔一笑，並把鐵閘拉開，邀請我先走進屋內。

殷琳母親素來跟殷琳活潑多言的氣質相反，她為人溫文儒雅，聲線婉柔卻寂靜寡言。

「殷琳呢？」我步進屋內，舉目之處都不見殷琳。

「唔洗擔心，佢係廁所，佢叫我請你去佢房等陣先，佢好快就會出嚟。」殷琳母親淡然笑著，為我打開了殷琳的房門。

「唔該Auntie。」我朝殷琳母親點了點頭，然後就聽話地走進了殷琳的房間中。

「咁你慢慢等，我唔招呼你喇。」殷琳母親說出這句話，便緩緩地轉身走了。

殷琳的氣味，在房間中洋溢著。

熟悉，而親切。

我因著她的氣味而感到心靈稍有安穩，然後便順手亮起了房燈。

這一亮燈，我卻打了個突。

因為這時亮燈讓我看得相當清楚，而我發現了殷琳的房間跟我一星期前到訪的樣子甚為不同。

無論是床、書櫃、衣櫃等佈置，無論是款式或是位置，全部都跟上星期的不一樣。

這時候我才回想起，剛才殷琳家客廳的傢俱其實一樣跟我上星期所見的款式和擺放方法不同，只是那時候我過於入神地尋找殷琳的所在，所以才忽略了思考這個問題。

這時因為只有我一人在殷琳房間，所以我可以觀察著房間中的每件事物。

我發現，房中確實有殷琳的氣味，但所有傢俱和擺位卻跟殷琳的風格迥然不同，而且物件和位置也不一樣。

難道是殷琳在過去一星期中跟家人一起進行了家居翻新？

若是如此，以她大小姐的脾性，她絕不可能不通知我來幫手。

一絲怪異的感覺浮現在我的心中。

看著殷琳的書櫃連書桌，我突然想到了一件事。

我走到這張我從未見過的書桌前，找到了它設在下方右邊一排直行的抽屜，然後一手拉開了第二格的抽屜。

這一格的抽屜，是殷琳以前用作放置我跟她所有甜蜜回憶的位置。

還好，這抽屜仍在同一個位置。

我打開這一格，就是想證實到底這房間變了多少，同時又有多少保持不變。

這既是試驗這環境變化的試驗，同時更多是我希望為自己尋得一個可以安心的答案。

當我手觸摸在抽屜上時，我感到自己的手竟然在微微發抖著。

我好像將要打開潘朵拉的盒子，到底接下來發現是的美好依舊的回憶，還是釋放出令人絕望的答案呢？

當我嘗試將抽屜打開時，抽屜稍為有點卡住了，要靠我用力一點才成功把抽屜拉開。

抽屜打開，我才發現抽屜裡面的上鎖位置有著明顯的破損。

我好奇地想，明明這抽屜平日並不上鎖，何以殷琳要把鎖弄壞呢？

可是，由於我內心想要先看抽屜中的物件，所以我只好先把這問題擱置一旁。

抽屜裡面放了不少東西，但映入眼簾的是我曾經送贈殷琳的一個由韓國買來的水晶球。

我重重地吐出了一口氣，如釋重負般將水晶球拿起。

既然有東西不變，那麼代表我現在身處的香港，雖然有大量東西及環境的改變，但還是有部分會保留不變的。

即使我還未找到「變與不變」箇中的關係，但能夠發現「不變」的存在，已經是一件值得開心的事。

為了還自己得到更強的安心感，我繼續從抽屜中尋找著與殷琳相戀的不同紀念禮物。

在抽屜裡，無論是我最初用作追求殷琳的小白兔洋娃娃、還是大學時代一起畢業的合照，都令我在這個心亂如麻的夜晚裡尋到了一絲安慰。

對我來說，殷琳是我自從大學開始以來就不可或缺的存在。

相戀的六年間，我見證她從不擅打扮到成為了一個婷婷玉立的空姐，她也扶持著我一邊作為老師埋頭苦幹、一邊跟朋友合力進行新科技的科研計劃。

比起一般情侶，因為她忙著飛航，而我也忙於分現時間工作與科研，所以我們的見面時間確實不多。

但猶幸大家都相當明白彼此的夢想，也甘心樂意地支持著對方的夢想，所以即使聚少離多，但我們的感情卻一點也沒有減退過。

反而在這些年月之間，我更明白要找到一個願意全心全意地支持自己的人確實並不容易。

畢竟人愈成長，愈多自己想要完成的事，所以要放下自己，先考慮讓對方得益即甚為難得。

所以對我來說，即使我從未向殷琳表達過結婚的意圖，但其實她早就是我內心認定了的人。

因此當我此刻看著與殷琳每一個珍貴的回憶時，我更希望可以盡快見到殷琳，然後與她一起找到黑衣人Jeffery，最後平平安安地回到平凡的日子裡繼續相愛。

我每將一件物件從殷琳的抽屜中取出，內心便播放了一段相關的回憶片段，甜蜜也自然地滿溢了心頭。

就在物件逐一被取出之時，我在抽屜裡發現了一樣事物。

那是一張照片，一張我從未在這抽屜中見過的照片。

在照片上，殷琳坦露半身，僅用雙手遮掩胸前，臉上是喝醉了的微紅，並帶有幾分誘惑的媚意。

我看著這張照片，不但沒有任何印象曾經看過它，而且也沒有聽過殷琳曾經拍攝過裸照。

照片的右下方寫著日期為「26.4.2020」，那不就是半年前的事嗎？

對於這離奇出現的照片，我感到了些許的緊張。

於是我開始繼續在抽屜中探索。

當我愈將大件的物件取出，我發現抽屜的底部就有愈多殷琳各式的裸照。

起初我還以為只有殷琳個人的獨照，從來愈看下去，竟然開始有照片出現了其他男生。

不錯，是「其他男生」，因為從我找出的三十多張照片中，與殷琳同時出現在不同裸照中的竟然分別有五位不同的男生。

照片中，有些是殷琳與男生赤裸相擁，有些甚至是拍攝了殷琳與男生在性愛過程中的姿勢。

每張照片之中的殷琳都是豔光四射、嫵媚動人，散發著我前所未見的色慾之光。

作為一個正常的男人，看見殷琳這些情慾照片，我不由得憤怒起來。

我想到自己為著殷琳，甘願冒險在這個潛藏著不知名危險的夜晚裡走到她的家中，但最後換來的竟然是發現殷琳鬼混的證據。

我一邊翻動著手上的照片，內心的怒火一邊不斷升溫。

但想到這六年以來的感情就此毀於一旦，我又感到了極大的難過。

就在我內心悲憤交雜的時候，眼前的一張照片卻霎時將我的理性召了回來。

這張照片，內容同樣是殷琳的裸照。

但值得我留意的是，它右下角的日期。

「17.6.2020」。

那天，我清楚記得我跟殷琳二人出發到了酒店Staycation過兩日一夜。

換言之，她不可能在17/6當天拍下這樣的情慾照片。

除非，拍照的相機在日期設定上出了問題，但這可能性機會不大。

這被我莫名地發現了的破綻，使我不由自主地將思緒放慢了下來。

一慢下來，憤怒感覺也隨之下降，腦筋也開始變得靈通。

以我認識的殷琳，其實根本就不可能是會勾三搭四的類型。

所以眼前這麼奇怪的事情，也許問題並不出在殷琳身上，而是與今天所有的奇怪事情與變化有關。

因此，當下我需要做的不是處理這問題，而是先會合殷琳和楊格，然後按照黑衣人Jeffery的指示繼續行動。

想到這裡，我腦海一片澄明，馬上將手中的裸照拋回抽櫃中，然後趕緊Whatsapp殷琳並說：「你去咗邊啊？快啲翻嚟，重要嘢！」

訊息轉眼便藍剔了，可是，殷琳並沒有回應。

我眼見等了十多秒尚未有回應，甚至連「輸入中」的字樣也沒有出現，於是我又再追問了一句：「你有冇事啊？」

訊息馬上又變成了藍剔，殷琳卻沒有回應。

為了保險起見，我決定直接致電殷琳。

電話開始撥號，我心急如焚地等待著殷琳的回應。

可是，我只聽到了機械化的持續響鈴聲。

正當我想要失望地掛斷時，我沒有靠在電話前的左耳卻聽到了客廳中傳來的聲音。

那是，持續不斷的震動聲。

我連忙走到廳外。

我看見，客廳中央的餐桌上，放置了一部手機。

手機正在震動著。

而手機的畫面上，顯示著正有一個來電正待接聽。

來電者，是我。

當我還未明白眼前的狀況時，我只感到後腦遭受了重重的一擊。

這一擊並未足以把我打暈，卻令我眼冒金星地失足倒在地上。

我勉強地用手支撐著地，抬頭望著眼前一個逐漸走近的黑影。

是殷琳的媽媽。

此刻她的臉上再不是平日的和善，而是深不可測的陰沉和詭詐。

她的右手拿著一個保溫瓶，相信就是剛才用作偷襲我的武器，左手則從桌上取回手機，然後目無表情地俯視著我。

看著她冷若冰霜的反應，我突然間想起了一句話。

一句來自黑衣人Jeffery的提醒。

「除咗我同埋同你同機嚟嘅人之外，唔好相信呢度任何一個人。」

可惜的是，現在我才記起這個句，似乎有點遲了。

第十二章完

多謝大家支持, 好開心個故上到300正皮啦
即係仲差50正皮就會加更
另外, 我見Penana like數都差唔多夠啦
所以好開心大家都鍾意呢個故
我都期待緊加多幾更 等大家追得肉緊啲

主角憑住主角光環一直做柒事但一直死唔去...

加更加更加更

真係好正

屌 我又入咗黎

都唔知話女人信唔過，定主角堅蠢好

加更加快啲呀次次都係最緊張嘅位到停

主角真係有時好矛盾一方面要自己認為原本世界嘅女朋友係依到冇事發生等緊佢，但當見到裸照又想睇日期證明唔係原本世界嘅佢，證明到係另一個世界嘅女朋友但又冇防範佢阿媽
同埋一入屋個下又唔留意下廁所先

扎醒咗嚟睇點解主角咁撚柒

唔通係因異世界殷琳出軌所以鎖住左唔比男主知，但係男主爆開個鎖發現左，所以殺左佢仲拎返屋企食？
殷琳呀媽知道左，結果引左另一個世界既男主上去報仇。
不過咁樣講唔通點解殷琳手機喺呀媽到，同埋點解佢呀媽覺得可以引到男主上黎

去左Penana like哂咁多篇，快啲加更

有裸照都唔會曬出嚟留低罪証啦

留名支持
個主角有d蠢

咁撚蠢㗎主角

一口氣追曬

180日就甩到

琴晚唔太舒服, 所以一出完文就休息咗
一起身睇下, 就見到好多討論(同埋多咗負皮)
不過真心講啦, 其實都開心, 因為有人討論, 代表大家都去追呢個故事嘛

呢個情景令我記得翻第一個故《跳海故》嘅時候,
寫到某個位, 有勁多讀者都唔滿意、覺得主角廢、話要棄故,
當時作為新手作者嘅我好擔心,
最後都無改自己寫法,
而好彩都有唔少讀者睇埋落去

我其實好enjoy呢種連登寫故嘅模式，
因為正常睇小說，
你會一口氣睇，
所以好多簡單位都會望一眼就過，
但連登好唔同，
因為每日一篇，
所以好多睇落無問題嘅位都會好容易引發到討論

我好多謝每個提出質疑嘅讀者，
因為比起無啦啦留個負皮，
我都想聽多啲意見，
當然亦多謝每個留低打氣嘅巴打絲打，
你地都令我想繼續寫好個故事

回應一下大家主要嘅留言啦，
我都同意目前為止，
主角睇落做咗好多柒事，
我好同意上面有個讀者講「主角好矛盾」。
無錯，呢個故嘅主角唔係嗰啲大難臨頭都冷靜分析嘅人，
佢只係一個面對困難會有好多猶豫，
做完先知自己唔應該咁做嘅人。
點解要寫個咁平凡嘅主角?
大家睇落去就會明㗎啦

喺IG上面我都寫，呢個故唔係一個為咗嚇大家而寫嘅純粹恐怖故，
故事嘅主題其實慢慢滲緊出嚟，希望大家會明白

最後，再一次真心多謝大家所有留言，
我其實每一個都有睇，
對所有支持打氣留名都好感激。

希望呢個故事繼續令大家享受去睇去追，
我亦會繼續加油

多謝陪我、陪主角走咗十三章嘅每一位

小心身體呀樓主 你仲要日日出文比禾睇

好，所以有文味

我諗呢d恐怖故讀者更傾向主角唔可以廢，係因為廢其實算係一個小bug，證明主角光環係carry佢條命要素，又好似代表咗個故嘅刺激感來源於主角失誤。牽涉到條命喎大佬！

亦都係咁，我都好怕睇呢類電影，除咗Alive，Call都睇到我好嬲同時因為咁而問犬巴點解唔比佢上網search

雖然比起前兩個故睇得炆好多，但既然專業嘅電影創作者都係咁玩法，其實都無咩好挑剔嘅。

支持

新讀者留名
無意間比個標題引左入黎 但唔知原來個故行恐怖風
夜晚睇會有啲驚

但睇到好肉緊 會繼續追故

好正吖樓主

開頭睇仲以為係好似日本漫畫嗰套（達爾文遊戲）咁，靠殺人嚟換積分，再用積分換錢或者武器之類，但宜家就好似（紅van）feel

諗住儲下文先睇，點知都係一口氣睇完

我明啊追擊手巴 多謝你嘅意見
關於主角光環 大家慢慢睇落去就知今次主角係咪真係靠光環無事
至於主角蠢唔蠢，我傾向佢係失方寸嘅大意，不過當然，人一緊張會蠢咗都啱嘅

至於上網，之後會有劇情提到，應該答到你

多謝你成日都比咁多好意見我，我都會諗吓故事有冇問題

多謝新讀者有咩留番拜山先講絲
搵多個人陪你睇啦就會冇咁驚㗎啦

多謝麵囝巴
繼續追落去你會有更多性發現，其實呢個故都唔係紅Van feel 㗎

唔好抵抗引誘啦，努力追埋佢啦

期待之後主角大展雄風 其實佢有無名，定我miss咗

等唔切喇黑犬巴

仲有6分鐘

十三、求死
「點解……點解殷琳部手機會喺你度？殷琳呢？」

我倒在地上，一邊捂著刺痛的傷口，一邊看著眼內模糊不清的殷琳媽媽。

殷琳媽媽發出了刺耳的獰笑聲，從桌上拿起了仍在震動中的電話，然後緩步走到我身前並蹲了下來看著我。

她的眼神，就似看著一隻已經得手的獵物。

「琳琳喺邊？呢個問題，應該問你先啱。」殷琳媽媽眼裡滲透著令人背脊發涼的寒意。

「問我？」我不解地問。

「你仲想扮？慳啲啦，我一早就知道係你殺咗我個女㗎喇！」殷琳媽媽突然一掌摑到我的臉上，這記耳光來得防不勝防，登時把我打得眼冒金星。

「我完全唔明你講咩……」後腦的痛楚加上這一記耳光來襲，我感到自己似乎隨時都可以暈倒過去。

「上星期嘅今日，我睇住你從我個女間房走出去，我個女仲喊住叫你唔好同佢分手，你就話咩『唔會再同偷食嘅人一齊』就走咗，而我個女就連手機都嚟唔切攞就追住你走咗出去。但係佢出門口之後，就再無翻過嚟，咁除咗你，仲有邊個有可能會殺佢？」

殷琳媽媽此刻將每一句說話都用嘶叫的方式說出，所以說話時候表情特別猙獰，跟我平時認識、溫柔婉約的她大相逕庭。

聽著殷琳媽媽的話，我的心裡充滿著問號。

上星期的今天，我清楚記得自己跟殷琳趁著秋意正濃，一起走上了大東山看芒草，那時候山上的人多得就像旺角一樣。

既然如此，我又如何到過殷琳房中並知道她出軌呢？

而且殷琳今早還跟我一起乘坐HKexpress的航班，她又怎可能在上星期已死呢？

不過，我又想到了家中那藏在冰箱中，殷琳那一顆頭。

這到底又是一件何時發生的事情的後果呢？

從以上多個解答不了的疑問，到今天一直到現在的奇怪狀況，我終於明白一回事。

我似乎，已經不可以再逃避現實了。

現在的我，並不是在我本來所在的世界。

起初當我從黑衣人Jeffery口中聽來這句說話時，我內心其實充滿了不信，並認為一切只是暫時性的變化，或者只是一個惡夢。

我之所以聽黑衣人指示去做，原因也是為了迎合夢境發展，然後等待自己夢醒的一刻。

我知道，今天我自己面對不同的怪異狀態時，總是一直地給予自己藉口逃避。

可是，這不就是自然的人性嗎？

面對陌生而未知的局面，人不就應該自欺欺人地生存下去嗎？

當我對一切還是毫不知情時，我確實情願能夠勸服自己不用擔心地睡上一場好覺，也不願意為莫名的未知而擔心。

只是，苟延殘喘的幸福日子，始終不可能以安寧作為結局。

原來即使我一直逃避，但現實還是透過黑衣人Jeffery和殷琳媽媽把我拉回來正面迎擊這光怪陸離的時刻。

即使我還未解釋到今天發生在我身上的一切怪事，可是我唯一能肯定、而且不定否定的是，這世界，確實不是我一直以來生存的世界。

至於這個到底是什麼世界，我答不上來，也不願再想。

「所以係你用殷琳電話嚟引我中計？」我嘗試把殷琳媽媽迫供的方向轉走，因為我實在不想再面對這些無窮無盡、卻又不可能得到解答的問題了。

「我個女部手機靜咗幾日，我本身都只係每日望一兩眼，希望見到有佢消息。點知我今晚循例一望，竟然見到你send咗一大堆訊息嚟搵我個女，咁我就知你一定係殺咗人之後，想偽做證供。我本身都諗住，既然係你殺琳琳，邊有可能會再信我扮琳琳嘅whatsapp，所以我覆你，其實只係想嚇下你。但係估唔到你真係會毫無準備咁就衝咗上嚟，我都唔知話你蠢定係大膽好。」殷琳媽媽冷笑一聲，拿著手機並打開殷琳與我的whatsapp通話框向我展示。

聽著殷琳媽媽的話，我知道自己再解釋也沒有用。

因為，如果這個確實不是我屬於的世界，那麼我根本就不清楚這世界到底發生了什麼事，既然如此，無論我再怎麼解釋，似乎也無補於事了。

我只能怪自己，在一天經歷太多怪異事情的狀況之下方寸全失，這才導致大意中計，甚至忘了Jeffery的重要提醒。

想到這裡，我索性默不作聲地躺平在地板上。

當我看到毫無動態的天花和燈泡時，我才發現自己其實早已被今天數之不盡的怪事折騰得身心俱疲了。

若不是此刻有一個兇神惡剎的殷琳媽媽在旁，可能我已經席地而睡了。

「做咩唔出聲啊吓？唔出聲就得喇咩？」殷琳媽媽見我不發一言，突然隨手就拿起剛才用過的保溫瓶，毫不留力地敲在我的小腿上。

「啊！！！！！」我從全身放鬆的狀態被轉眼帶到劇痛的感覺中，不到片刻已感受到小腿上腫了一大塊。

「我真係唔明你，偷食有咩問題啊？大把人都偷食㗎啦。個個都偷食，唔通個個都想偷食咩？食完記得翻屋企咪得囉！就算你話你有偷食，我都唔會怪你㗎，但係點解你要殺我個女呢？無咗個女，我老咗邊個養我啊？」殷琳媽媽因為垂頭對著躺地的我說話，所以她一頭長髮自然散落垂在臉旁，看起來更是陰森恐怖。

推PO

「我無殺你個女。」我無力地搖了搖頭。

「我生要見人，死要見屍，就算你殺咗佢，我都要知佢條屍喺邊！講！」殷琳媽媽再次叫道。

「我講最後一次，我無殺你個女。」雖然我口裡這樣回答，但我其實知道此刻的殷琳媽媽不可能吸收我的說話。

「你係都唔講啦嘛？咁就唔好怪我。」殷琳媽媽將手中水瓶舉高，明顯這次瞄準的是我的頭部。

保溫瓶剛好遮住了燈火，讓瓶子的黑影投射了在我的臉上。

這道黑影落在我的雙眼上，似是在告訴我，合上眼睛吧，既然在這個陌生又危險的世界中不知前路如何，不如就在這個時候被殺了吧。

反正這世界的機場會有隨意殺人的瘋漢，街上也有隨時出現任意殺人擄人的黑衣人，比起在外頭的意外死法，也許現在被保溫瓶慢慢地打死已是我的最好結局。

今天，實在堅持得太累了。

我不是沒有努力過，也不是沒有探索過、奔跑過。

只是未知的實在太多，而我的力量，實在太小。

加上我想起今天見過兩次殷琳的屍體，即使可能其中一具屍體或者與我無關，但我也不得不接受，另一具屍體可能代表著殷琳比我想像中更早就去世了。

既然如此，我一個人留在這個詭異的世界又有何歡呢？

即使得救，也不過能拯救自己的生命，卻救不了從此孤獨的靈魂。

因此，不如就在此刻死去，也許還能讓自己在同一個世界中重遇殷琳的亡魂。

「我唔係唔想講，而係我都唔知你個女係邊。我唔介意你殺我，但係我想話你知，我都好想可以見到殷琳。」

不知為何，即使剛才被殷琳媽媽以死相脅，我都未有半分想哭的感覺。

可是現在一想到殷琳，我卻自然地流下了眼淚。

「殷琳一直支持住我，一直俾鼓勵我，唔嫌我無出色、唔介意我朝早打工夜晚仲要做研究，佢都一直信我，陪住我，但係我都未有機會好好咁多謝佢。如果殷琳未死，而佢有機會見到你嘅話，我希望Auntie你可以幫我話俾佢聽一聲，好多謝佢所有付出過嘅愛，我愛你，來生再見。」
如果說人生最大的成就是死而無憾，那麼我現在死前最大的遺憾，也許就是從來沒有親口向殷琳說出一聲「感謝」。

即使明知眼前的人可能根本不是殷琳的媽媽，我仍然將內心的所有說話傾心吐出。

因為，這些說話可能就是我的遺言。

比起連篇情話、或是再多的慶祝活動，我始終欠殷琳一句由衷的感謝。

所以，對著虛假的對象說出口，總比從來都沒有說過好。

「唔好講廢話喇，一命填一命啦！」殷琳媽媽聽了我的說話，態度並沒有半分軟化。

她尖聲叫著，同時將保溫瓶高高舉起。

我死意已決，所以索性閉目待死。

殷琳，來生再見了。

可惜的是，我們只能各自死在這不明的世界中。

在眼簾之內，我只見一片漆黑，其他什麼也看不見。

但我的耳朵卻可聽見，保溫瓶夾著風聲凌厲地揮落的聲音。

我相信以這保溫瓶的力量，即使一下打不死，十下之內也足以令我喪命了。

我感受到，有一陣勁風撲面而來。

我的心在此時閃過了一句：「風，唔通就係人死前最後感覺到嘅嘢？」

不是。

原來風並不是我在世最後的感覺。

因為我得到了另一種感覺。

是震動。

是從口袋裡傳來的震動。

是從口袋裡的手機傳來的震動。

在那千分一秒之間，我憑著現代人經常接觸電子產品的反應，直覺地從口袋裡抽出了手機一看。

這一看，卻令我霎時間被震驚完全呆住了，只懂得不敢置信地看著手機，然後極速將手機擋在殷琳媽媽的面前。

殷琳媽媽手中的保溫瓶並沒有揮落下來。

因為她也正呆若木雞地看著我手機的屏幕。

我相信她不懂反應，是因為她看到了跟我相同的東西。

就在剛才那一刻的震動中，我收到了一個whatsapp訊息。

「Don’t come. I’m safe.」

而這個訊息的寄件者，是殷琳。

第十三章完

咁樣吊住我條癮

下下都緊張位停
老母扑到落去有陣得...仲有時間拎電話自己睇完再俾老母睇

所以其實老母未扑啦
只係主角閉目待死以後自己死硬, 其他都只係感覺
如果真係扑 手機未拎出嚟就死咗

如果呢個平時時空世界嘅主角同原本個主角調轉左，佢去到原本主角個時空會唔會再殺一次凱琳

開頭睇覺得好恐佈 仲影響睡眠質素 而家淨係想快d有新文

推Po呀！！！

我估應該一兩日內會有加更
所以我都多啲嚟密啲手打定先
大家記得鍾意個故都可以俾個正皮留個言

十四、同伴 (Penana 300likes 加更)
殷琳的訊息所帶來這一秒的震驚，彷彿讓這斗室停頓了時間。

而從殷琳媽媽跟我同樣驚訝的反應可見，這道訊息並非出自她的計劃。

既然如此，為什麼殷琳的訊息會在此刻出現？

是因為有人像殷琳媽媽一樣用殷琳的手機發訊？

或是，殷琳其實尚在人間？

一想到殷琳尚有在生的可能性，我剛才一心求死的意欲登時盡消。

我趁著殷琳媽媽還未反應過來，我馬上集中精神，然後左腳用力向她一伸。

殷琳媽媽悶哼一聲，被我踢得倒在一旁。

我連忙趁機衝向門口，奪門而去。

「你唔好走啊！琳琳未死？點解佢會Whatsapp你？你到底收埋佢喺邊？」
我離開殷琳家不出三步，身後已傳來殷琳媽媽猶如厲鬼般的聲音。

我回頭一看，只見殷琳媽媽連拖鞋也未及更換，就已急著往我追來了。

我見大廈升降機遲遲未到，但殷琳媽媽又快將迫近，因此慌不擇路，推開升降機旁邊的防煙門直接選擇樓梯逃生。

在空曠的樓梯之中，我一邊急奔，一邊就聽到背後傳來「嗒、嗒、嗒」的拖鞋步伐聲。

這聲音不斷催促著我要加速快跑，否則一旦失手被擒，就會失去在這怪異世界中與殷琳再遇的機會。

所以我用盡平生跑速之快，傾盡全力而為地連跑帶跳，轉眼間已到達地面層。

我一推開防煙門，只見原來在睡覺的保安依然在睡，而我知道以殷琳媽媽現在的瘋狂狀態，只怕這保安也未必可以幫得了我，所以我索性無視了他，一鼓作氣地跑出大廈。

一出大廈，我就看見早已燈暗店關的McDonald’s和旁邊的百老匯電影中心。

而此刻街上未見有其他途人，所以似乎我也只可以繼續憑自己實力逃生。

我拐過街角的7-11，並嘗試向彌敦道方向跑，期望能遇上途人幫助。

誰知，就在我跑到果欄座落的新填地街的馬路口時，我就被逼停步了。

因為，殷琳媽媽此時竟然正站了在我的前方，喘著氣地笑著看我。

這代表她不知何時已從另一邊的街道捷徑拐了過來，並搶先趕了在我的前頭等我。

殷琳媽媽看著我的眼神，就似一隻犲狼看著失而復得的獵物。

而她的手上，依然緊緊拿著那個要命的保溫瓶。

「你今日唔講清楚，你唔洗旨意走到。」殷琳媽媽朝我步步進逼。

我一邊後退，一邊偷看手錶，原來此刻已經到了凌晨二時。

話說起來，現在跟黑衣人Jeffery約定在紅隧見面的時間只差兩小時。

要是繼續跟殷琳媽媽糾纏下去，只怕會阻礙我跟Jeffery回到我本來的世界的機會。

殷琳媽媽逼近，而我逐步後退。

我同時在心裡運轉思緒，但求找到一個萬全的逃生之法。

殷琳媽媽留意到我正密謀逃走，而她也應該知道如果單比腳程與速度，她是不及我的。

所以，我看見她微微弓身，眼神也變得聚焦，似乎準備要先下手為強。

看她的眼神，我知道如果這次再讓她將我擊倒的話，她的保溫瓶將不會再裝兇作勢，而是肯定會狠狠地揮落下來了。

就在殷琳媽媽蓄勢待發之際，我看見一個黑影極速在她身後出現。

這黑影舉高了手，隨之落下，只聽「卟」的一聲，殷琳媽媽就此應聲倒地了。

在殷琳媽媽倒地後，我才看得清楚黑影的臉。

為我解困的這個黑影，竟然是楊格。

只見他手持一枝棒球棒，猶有餘悸地睜大他的雙眼向我揮了揮手。

「你無事吖嘛？」楊格滿頭大汗地問我，看來他剛才也曾跑過一段時間。

「無事，好彩有你。係呢，點解你會喺呢度嘅？」眼前的危機得到解除，我終於鬆了一口氣。

「我啱啱去到你講嗰座大廈樓下等，無幾耐你就衛咗出嚟，然後我就見有個癲女人追住你，所以咪一路跟佢尾囉。咁我又見啱啱有機，所以咪即刻衝出嚟扑濕佢囉，好彩平時打機打慣喪屍game慣咗手勢咋。」楊格雖然言談間有點氣喘，但仍然阻不了他口若懸海的性格。

這時，我感覺到腳下一緊，我望向地下，原來是受襲倒地的殷琳媽媽正用力地捉緊著我的鞋子，似乎是不想讓我離去。

「洗唔洗幫你打暈佢？」楊格舉起了手中的棒球棍。

我看著殷琳媽媽，她的臉上染了鮮紅的血，明顯是因為剛才楊格的一擊已經令她頭部受傷了。

雖然我覺得眼前的這個殷琳媽媽並非我平日認識那溫柔的她，可是，我卻也難以開口認同再把她打傷的行動。

所以，我只是說了一句：「唔洗啦，佢都係關心個女啫。」

殷琳媽媽聽到我的答案的一刻，放開了她的手，然後用驚訝的表情仰視著我，彷似對我的決定甚為意外。

而我只是對今晚所發生的一切感到無奈，嘆了一口氣，便拉著楊格走了。

因為楊格是根據黑衣人Jeffery所說，目前可以信賴的人之一，所以我先簡單向他交代了關於我今天的經歷、遇上黑衣人的事、還有兩次看見殷琳屍體的事。

另外，我也將黑衣人Jeffery所交代的事情告訴了他，讓楊格同意我們二人先回到我旺角的家取得Jeffery提及的手稿。

由於現在有楊格同行，我的心稍為放鬆了一點。

而楊格聽完我分享我的經歷之後，也開始說起他跟我分別後的經歷。

楊格說，他回家的一刻，父母見他入門已是非常的驚訝。

然後不到片刻，父母竟然同時出手將他按倒在地將他制服，然後把他綁到椅子上。

父親一直質問他「點解你會翻嚟？」，而母親也問他「點樣先可以多幾個位？點解之前唔帶埋佢哋？」

當然他一直對父母的提問感到莫名奇妙，以為他們只是在開他的玩笑，所以一開始他只是嬉笑應對，沒有當真。

可是，當他的父親用刀在他大腿上劃了一刀時，楊格終於意識到事情的不簡單。

父母對楊格的糾纏一直到晚上，他們過程中用過冰水、夾手指、燙手指、放鹽進傷口等酷刑，並一直重覆提問著相同的問題。

楊格不斷飽受折磨，但卻對被提問的問題完全無從下手作答，所以即使他空有可以胡吹大氣的口才，卻沒有用武之地。

折磨的時間直至晚上十一時，父母先後休息，並表示將在明天用更殘酷的方式盤問他，勸他早日說出真相。

在父母回房休息之後，楊格情知再受這般折磨，自己必然只得死路一條，所以他決意要趁父母休息的時候逃生。

當逃生的念頭出現時，楊格就留意到餐桌邊緣上所放著的一把刀。

這把，正是父親用來割傷楊格大腿的刀。

在手腳被綁在椅上不能動彈之下，楊格想到了唯一可以解困的方法。

他先從父母的房中聽到打鼾聲，確實父母已經熟睡。

然後，他將自己的雙手對準了桌上刀子將會下墜的位置，並輕輕地用身體碰撞桌子，嘗試逐步令刀子從邊緣滑落。

當刀子下墜一刻，楊格趕緊用仍然可以挪動的手掌接住了刀鋒。

雖然這不免令他受傷，但同時讓他得著了逃生最重要的工具。

這刀子讓楊格割斷了纏在身上的繩子，然後他就想要報警求助。

可是，電話撥到「999」熱線時並沒有回應，讓楊格更感到奇怪。

但他恐怕父母隨時醒來發現他已鬆綁，所以決定在想通事情來龍去脈之前，不如先離家躲避一下。

他刻意帶上了自己中學時用過的棒球棍以及自救時用的刀子，確保遇上任何不測時也足以自保。

楊格才剛下樓，他就馬上聽到自己的家中傳來聲音，似乎是他的父母發現了他逃走了。

而他之所以聽到，是因為他的家位於朝向廟街的唐二樓，加上街上並無人車，因此格外的寧靜才容讓他聽到家中的噪動。

為免再次被捉，楊格馬上拔足就跑，並嘗試用Whatsapp聯絡自己的朋友。

但他發現竟然完全沒有朋友回應他，即使他致電幾位密友，對方都馬上截斷了他的來電。

就在楊格束手無策之際，他就接到了我的來電。

對他來說，在燈火不再通明的廟街中，本來自己就顯得格外孤獨。

現在收到了一個雖然不甚認識，但卻完全明白他處境的一個來電，簡單就有如一根把他拉上水面的救命繩索一樣。

所以他一掛斷我的電話，就馬上趕往油麻地來，並且把我救出生天。

聽完了楊格的故事後，我相信他所經歷的震撼，絕對不下於我。

被至親的人虐待，驚嚇程度應該跟我看見自己的女友死去兩次差不多吧。

明明今天在機場巴士上，我對楊格還是有著一種抗拒感。

可是此刻，我卻不自地因為有他的存在而感到安心。

也許，這也是人性軟弱的一種吧。

在絕望與危難出現的時候，只要尋著了一點的希望，人就會將那一點希望無限放大，大得足以讓自己敢於面對絕望。

所以即使我與楊格於今天之前仍是素昧平生，但現在卻成為了彼此唯一可信靠的對象。

在空無一人的彌敦道上，我與楊格並肩而行，既是朝著我家走去，同時也是向著唯一的希望走去。

第十四章完

下一個加更位：350正皮
Penana加更位：500 likes
Penana link：

鍾意呢個故或者想加更就幫手正皮俾Likes啦

上兩個故嘅Link ：
【穿越/愛情】我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗
Penana：
【寫實/愛情】我專門幫人擺分手和頭酒
Penana：

最後留低埋樓主IG，大家有興趣可以去嗰邊催迫樓主加更，仲有得睇埋呢個故嘅「作者前言」，IG限定㗎
IG : windblowssilently

新讀者留個靚名
男主快啲大大力攬攬楊格啦

見到ig story就拿拿林入嚟睇埋加更佢

新讀者 推一推po

好想睇多篇

今晚開住燈睇 無咁驚

夜媽媽 哪有人
叫左朋友一齊睇

依章個結尾位幾好，唔係緊張位停，唔洗讀真心掛掛全日，但又唔會令人無癮追落去

多謝峽灣巴
變咗基情故

多謝小新巴

啱啊叫多啲人啦拜山絲

多謝首抽巴讚我幫我打氣
背後都有好多人提醒緊我教緊我，所以多謝大家一直俾意見我，希望個故事會越寫越好

多條感情線

真係唔明啲人點解畀人攻擊都唔會反抗 就算真係你父母襲擊你你都會避開啦 仲瞓喺度畀人打

一開到咪話佢係抱住個求死嘅諗法
去到之後話收到msg佢已經反抗

好睇！！差幾個正皮就350啦
推

新讀者推po 快啲出文呀

Hello新讀者多謝支持
準備有文

夠鐘開飯

十五、書架
聽完楊格的故事後，我和楊格沒有再多的對話。

原因一是我們各自分享完今天所經歷的怪事後，我們應該都不約而同地感到心頭上異常的沉重，所以索性暫停了對話，讓彼此整理一下思緒。

原因二是路至半途，楊格突然想起了幾個他曾經在飛機上搭訕過、或向對方推銷過保險的人，所以他提出不如一併邀請那些人來到紅隧集合。

作為身歷險境的我，當然完全明白想要離開這奇怪世界的心情，所以便同意了楊格的建議，只是再三叮囑他要提醒所有他聯絡的人記緊要先脫下手錶。

所以在前往我家的路上，楊格便致電了三位他有保留電話的乘客，並約了他們在凌晨四點到達紅磡。

還幸這次我們並沒有遇上警察或黑衣人，所以除了路上偶爾碰見一兩具孩子的屍首外，一路上尚算平安。

由於現在已是凌晨，當我回到我所在的樓層時，各家各戶早已關上了門，所以沒有了我上次經過走廊時被鄰居們瞪視著的陰森恐怖感覺。

我小心翼翼地打開了家門，確認了母親仍在房中熟睡後，便與楊格攝手攝腳地走進了我的房間，然後悄悄地把門關上。

進入房後，我便把房燈打開。

燈一亮起，我這才發現了房間跟平日的不一樣。

因為上一次我回到房間的時候，完全沒有留意房間的擺設便倒頭大睡了，加上那時已經天黑，我更沒有察覺房間中的變化。

但現時燈飾亮起，我才發現房中的書櫃、書桌等物件的擺放位置和款式都跟我平日的略有不同，若不是房間大小跟平常一樣，我簡直會以為自己進入了錯誤的房間。

若我早一點發現房間的不同，可能我就會更早想到自己所在的並非平日的世界。

當然，我知道現在並非加以思索的時候。

於是，我馬上與楊格開始尋找書架上的《國家地理雜誌》。

經過一輪翻來覆去的找尋後，我們在其中一疊書本的底下找出了一本《國家地理雜誌》。

而我留意到，雜誌的邊角位疊明顯起皺摺了，這是代表書本並非一直沒有被看所以留在底層，而是有人故意將它硬塞到最低的位置。

楊格好不容易將《國家地理雜誌》從十多本書的底下拿了出來，然後將它放了在書桌之上，跟我一起緊張地準備翻閱它。

當我順著書頁翻開時，一打開便是雜誌的中間位置。

然後，我們就發現了一張寫滿了字的白紙。

如無意外，這就是黑衣人Jeffery想要我帶給他的手稿。

當我細閱著紙上的內容時，我發現紙上寫滿了大量算式，多得差不多將整張A4紙都填滿了。

但奇怪的是，這些算式都是相等於大學程度或以上的物理算式，在日常生活中理應不會用到才是，我也依稀憑著大學時代的記憶才對紙上的算式有了印象。

到底，這張出現在我房間中的手稿藏了什麼信息呢？

「特登叫我哋翻嚟，就係要我哋拎張算草紙俾佢？」楊格看著紙上的內容，一臉莫名奇妙地問。

一聽著楊格這句說話，一個突如其來的想法就出現在我的腦袋中。

「我哋試下搵下其他書，睇下有冇夾住其他嘢。」我一邊說，一邊開始將書架上的書本逐本打開。

楊格見我已經動手翻書，於是也沒有再多過問，便開始跟著我一同翻起書來。

「呢本有嘢啊！」楊格手上拿著一本《男兒當入樽》，並從中取出了一張美國NBA入場券。

我看了一眼，然後搖了搖頭，便繼續在書海中翻頁。

書一本又一本地打開，我和楊格也各自從十多本書中找出了夾在當中的東西，例如收據、筆記、抄寫的歌詞、甚至金錢。

可是所找出來的東西，我都一一搖頭沒有加以理會，因為這些都不是我期望中想要找到的東西。

書架上的五十多本書本，在五分鐘內就被我和楊格翻揭至只剩最後一本。

聖經。

我將沈甸甸的聖經拿到手上，然後用指尖沿著書緣從下而上地輕輕帶過。

我的指尖一直緩緩地移動著，直到感覺到其中一頁傳來了不一樣的質感。

我輕輕地揭開了這一頁，打開的是《聖經》裡的《創世紀》。

而書本中間，夾著了一張紙。

我把紙張拿出並打開。

沒想到，一看到這紙張上的標題，已經足以令我與楊格驚訝得面面相覤。

這紙張的標題是：「Passenger list of UO1444」。

而「UO1444」，正是我、殷琳和楊格所乘坐的那班Flycation的客機。

當我細看紙上的資料時，我發現紙上確實以表格清楚地列明了機上每位乘客的姓名、身份證號碼、住址及登機證號碼。

除此之外，每位乘客的資料後，也有著一個簡單的剔號。

到底，為什麼這張有著全機乘客個人資料的內容會放了在我家中的聖經之內呢？

而這些標記又代表著什麼呢？

而當我將紙翻過來看的時候，我發現了另一件更值得我驚訝的事情。

因為在紙張的後頁上，我發現了其他乘客的資料，而看清楚，原來那是一班客機的機組成員資料，而當中也包括了殷琳的資料。

只不過，殷琳的資料上被人打了一個大大的交叉。

這交叉，明顯是代表要刪去殷琳整項的資料。

到底，這交叉又是在代表什麼？

它與殷琳生死未卜的狀態會有關係嗎？

說真的，我一時之間也難以消化與明白這紙張的涵意。

但我知道，這紙張，正是我想要尋找的內容，所以我就把紙張收藏了在褲袋之中。

因為我想，也許黑衣人Jeffery可以給予我一個答案。

我收到紙張後，為免打草驚蛇，便與楊格將書本還原到書架上，然後小心翼翼地離開了我的家。

當我將要關上家門的一刻，心中並沒有半點不捨。

我心頭上唯一的念頭，就是希望下一次再打開家門的時候，我不會再看見陌生的睡房，冰箱中也不會再有人頭。

我只想可以再次見到我熟悉的家，還有熟悉的母親。

雖然眼前的一切跟我平常所住的地方相當接近，但我肯定這並非我的家。

家，不是一個地方，而是一份溫暖和熟悉的感覺。

當裡面的人物失去了溫暖，或是房間的熟悉感失去了，家，就不再是家。

沒想到，當我離家的一刻，卻同時在想家。

我帶著想念的心情，還有口袋中的手稿和乘客及機組人員名單，就這樣關上了這道沒有溫度的家門。

我同時在心內暗自許願，下一次當我再打開家門的時候，我就要回到真正屬於我自己的家中。

所以現在的出發，跟上一次我從這個陌生的家裡慌張地逃生並不相同。

上一次，我是帶著恐懼與未知地逃離此地。

可是，現在我是帶著肯定的意志，一定要將手稿帶給黑衣人Jeffery，並將我的母親、睡房、殷琳、還有我熟悉的世界全部帶回來我的身邊。

一併奪回，缺一不可。

第十五章完

多謝大家支持推到上350正皮
加更今晚希望一點左右送上 未眼瞓嘅可以等下

下一個加更位：450正皮
Penana加更位：500 likes
Penana link：

鍾意呢個故或者想加更就幫手正皮俾Likes啦

上兩個故嘅Link ：
【穿越/愛情】我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗
Penana：
【寫實/愛情】我專門幫人擺分手和頭酒
Penana：

最後留低埋樓主IG，大家有興趣可以去嗰邊催迫樓主加更，仲有得睇埋呢個故嘅「作者前言」，IG限定㗎
IG : windblowssilently

頂 仲係忍唔到手入左黎睇
希望楊格叫黎嗰幾個人唔會係豬隊友啦

好好睇呀 而家睇緊你啲舊文

又追到live, 唔夠喉

終於追到live個故超刺激緊張
好彩係呢個位停，又可以儲多幾日再睇

樓主今次個故好有紅van Feel，同之前d故風格唔同左但希望相同既係happy ending

等一定等！好刺激

慢慢欣賞 希望你睇得開心

Tatarmy 巴,咁你記得定期追下,然後留下言俾我啦
好開心你都睇得過癮

十六、推測
當我與楊格重回冷清的旺角街頭時，我刻意拿出手機一看，原來現在已是凌晨三時，跟我們與黑衣人Jeffery的約定時間還相距一小時。

跟據我與楊格剛才來回油麻地與旺角的經驗，現在街道上近乎沒有車子，所以我們決定直接步行到紅隧附近。

以我們從旺角出發，只要一路順利無阻，要在一小時內到達目的地應該不難。

「喂，有個問題我想問下你。」
當我在今晚第三次走過瓊華中心的時候，楊格突然開口叫了我一聲。

我回頭，示意他可以把話說下去。

「你有冇諗過其實到底我哋而家發生緊咩事？」楊格看來有點擔心，似乎他心裡對現時的狀況有點想法，只是不便直言。

說真的，撇除我最初刻意逃避現實、嘗試否定這世界奇怪的轉變之外，當我剛才與楊格走回我家的那一段路上，我也有認真地思考過楊格所問的問題。

而我內心，也有一個難以接受，卻甚具可能性的答案。

「有啊。」我沒有道出此刻的想法，只是簡單回應了一句，看楊格打算說些什麼。

「其實呢，當你話個黑衣人同你講『呢個唔係你平時嘅世界』嘅時候，我已經開始諗緊呢個問題。然後……我諗咗好耐，我覺得呢，會唔會……」楊格說起來有點猶豫，並不像之前口若懸海、滔滔不絕的他。

「你講啦，或者，可能我同你嘅諗法一樣。」我嘗試為楊格增添一點信心。

楊格聽了這話，明顯地吞下了一口唾液，然後說：「我諗緊，會唔會我哋而家所身處嘅呢個世界，係一個平行世界。」

平行世界。

這四個字完全地跟我內心的想法不謀而合。

「呢個地方同我哋所身處嘅香港完全一樣，甚至一樣有我哋熟悉嘅人，但係人嘅性格、仲有街道嘅情況就好唔同。而且我仲留意到，呢度我所見到過嘅人，完全無人戴口罩，你唔覺得好出奇咩？仲有我曾經上過連登同facebook，我發現連登竟然無咗『時事台』，而且一個時事post都無，而且facebook所講嘅全部都係買賣嘅廣告，又或者一堆content farm，又係一單新聞都無。所以我先諗，呢度會唔會係一個同香港好似嘅平行世界。」楊格應該是看到我並沒有反對他的說法，便繼續將話說下去，「其實除咗平行世界之外，我仲諗過幾個可能性，包括我哋會唔會係好似被人困咗入去VR世界，或者係穿越咗時空去咗未來嘅香港，甚至好似紅van個故咁，我哋其實一早死哂。但係從目前嚟睇，平行世界嘅可能性好似係最大嘅。」

聽著楊格的說話，每一句我都認同之極，因為這些都是我曾經有過的想法。

無論是街頭上店舖的倒閉、相同位置的佈置改變的睡房、旺角的冷清、突然出現的「宵禁令」、沒有了「時事台」的連登、性情大變的母親還有殷琳媽媽……許多事物都在表面相同，但內在卻變了質。

這世界彷彿只有香港的軀殼，但內裡根本完全不是我所認識的香港。

要解釋這樣的現象，平行世界的確是最大的可能性。

而事實上，早在楊格說出「平行世界」之前，我已先行嘗試證實這個可能性。

證實的方式，就是剛才在我家中搜尋書本的時刻。

當我們從《國家地理雜誌》中找出手稿後，楊格問了一句「特登嚟就係搵張算草紙？」，這個問題為我帶來了一點靈光。

其實我一直以來都有一個習慣，就是在書本中收藏重要的資料。

而收藏的方式，就是按照資料的類型，收藏在相關的書本之中。

所以當我從《國家地理雜誌》中找出手稿，加上我在回家路上對「平行世界」的思考，兼之有楊格的這個提問，這三項事情拼合起來，讓我得出了一個大膽的想法。

若然這確實是一個平行世界，那就代表我現在身處的房子是屬於這世界中的「我」。

既然是平行世界，這個「我」可能跟我有著相同的習慣，也就是將資料收藏在書中，而這一點從我們可以在《國家地理雜誌》中找出手稿足以證明。

所以換言之，如果我再找其他書本，說不定可以找到更多資料，到時候可能可以幫助我更認識這個世界。

既然刻意回到我的家，當然不應只帶走一張手稿。

當時我並沒有將我的推測告訴楊格，只是把握時間請他聽從我的做法，希望可以找到更多關於這個世界的資料。

而當他從《男兒當入樽》中找到NBA票根，我就更肯定自己的想法沒錯，不僅這世界是一個平行世界，而且這世界中的「我」跟我也有著相似之處。

「唔怪得你嗰時突然叫我搵書，仲要好似好有目的咁搵到嗰張乘客名單咁，原來你咁早已經諗定呢個世界係『平行世界』！你份人都幾有腦喎！」楊格聽完我的解釋，對我的想法大為讚嘆，更興奮地拍了我的肩膀一下。

聽著他讚許我「有腦」，我心裡竟然浮現了一刻的感動。

可能是因為作為物理科老師的我，實在太久沒有被人加許過；又或者是因為我回憶起上一次受到「有腦」這句讚許，是出自一位我大學時代最敬愛的物理科教授。

「你真係唔跟我繼續做研究？」
「研究……始終搵唔到錢，我要養我媽媽，仲有我都想同我女朋友結婚……」
「你咁『有腦』，唔做研究好可惜喎。」
「我都會繼續同啲同學得閒做少少研究嘅，但係如果要正職做，就應該唔會啦……」
「咁你會想做啲咩啊？」
「老師啊，人工穩定，福利又唔錯。」
「嗯……老師……」

直到這刻，我仍然記得教授聽完我的回應後那一刻的表情。

看似失望，但更多是惋惜。

我知道，他一直看重我，甚至當我在學時，他已經常地邀請我作為他的研究助手。

我也知道，我最後選擇成為老師的決定，確實令他失望了。

可是，生活迫人，我也沒有可以選擇的餘地。

如果在平行世界之中，我擁有更豐厚的家境，也許我就會義無反顧地跟隨教授走上研究之路吧。

人生，始終並不是凡事都可以盡如人意的。

而我，也只不過是一個一直在不如意的人生中拼命地生存的人。

「喂？阿Keith？你去到邊啊？我就快到紅磡啦！你又話住九龍灣嘅？應該好快到啦？」

楊格的聲音將我從回憶中拉回現實，從他對話聲中，我大概可以想像得到，電話裡的另一人是楊格剛才曾經致電過、在飛機上認識的三人之一。

「你嗰邊好嘈啊，我咩都聽唔到啊！無事吖嘛？」

我看著楊格，只見他一邊對著手機高聲講話，一邊卻皺起了眉頭，似乎是他與對方的溝通不太良好。

過不多久，楊格索性將手機轉成「擴音」模式，讓我把耳朵靠近，幫他一起聽另一邊的內容。

而我所聽到的，除了急促的腳步聲之外，還有一些氣喘聲。

「佢好似，跑緊？」我將我的想法說出，楊格聽了一回兒，便同意地點了點頭。

就在我們打算再細聽之時，手機上卻終於傳出了聲音。

「唔好……」

聲音聽起來非常氣喘，似乎的確正在跑步中。

「唔好啲咩啊？你有冇事啊？」楊格和我都聽出了對方的異常，所以馬上加倍專注地聽著對方的話。

「唔好……唔好出門口……佢哋會……會刻意引我哋出門口……然後……」

由於對方似乎一直在跑動著，所以說話也變得一截截斷開，但內容還是大致上可以接收得到的。

而正因為我們聽明白了他的話，我和楊格都不禁有點驚訝地互望一眼。

「唔好出門口」到底是什麼意思？

「點解唔好出門口啊？你而家喺邊啊？」我急忙地問。

就在這時候，手機傳來了「啪」的一聲。

聽起來，就似是對方手機墜地的聲音。

然後，對話就終止了。

楊格一見通話終止，馬上二話不說地再次回撥剛才的號碼。

因為我相信楊格跟我一樣，同樣感受到電話另一邊的對方似乎正要向我們交代一些相當重要的資訊。

就在我擔心通話會否不能再被連接的時候，電話卻在這時接通了。

這時，電話的另一邊卻寂靜無聲。

沒有喘氣，也沒有腳步聲。

意外的寧靜，從電話的那一邊傳到我和楊格之間，讓我們都不發一言地看著彼此。

「Hey，你哋好。」

一把以氣聲說話的聲音突然出現在電話的另一邊。

雖然對方是以氣聲說出這短短一句話，但從聲調聽起來，現在電話旁邊的人明顯跟剛才跟我們對話的人不同。

「你係邊個？阿Keith呢？」楊格也聽出了跟我們對話的人跟之前並不相同，所以馬上開口質問對方。

「唔洗心急，只要你哋出咗門口，好快就會到你哋。嘿嘿。」

電話傳來了兩聲令人毛骨悚然的冷笑之後，隨即便掛斷了。

從對方的反應，加上今天一整天的經歷，我和楊格不難聯想到，此刻的Keith已經慘遭毒手了。

只是，我們連敵人是誰根本也不知道。

而且，即使Keith臨死前拚命勸告我們切免離家而去，但我們現在也已經離家甚遠，難以回頭了。

「你覺得Keith講嘅唔好出門口係咩意思？」楊格一臉凝重咁問。

「唔好諗啦，無論係咩意思都好，我哋都已經出咗嚟，無得翻轉頭啦，萬事小心啦。」我搖了搖頭，嘆出了一口氣，默默地繼續往前走。

既然沒有退路，那就唯有勇往直前，往死裡去。

於是，我和楊格彷彿沒有接到剛才那一通電話一樣，緩緩地跨過了寧靜的漆咸道南馬路。

現在距離紅磡，只差不到十五分鐘的腳程。

350正皮加更/第十六章完

多謝大家將呢個故推上350正皮
希望呢個故可以走得更遠，
感激有大家每日打氣推po俾鼓勵我，
樓主我都會加油
睇完個加更早啲休息，聽日先有力氣再追㗎嘛

下一個加更位：450正皮
Penana加更位：500 likes
Penana link：

鍾意呢個故或者想加更就幫手正皮俾Likes啦

上兩個故嘅Link ：
【穿越/愛情】我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗
Penana：
【寫實/愛情】我專門幫人擺分手和頭酒
Penana：

最後留低埋樓主IG，大家有興趣可以去嗰邊催迫樓主加更，仲有得睇埋呢個故嘅「作者前言」，IG限定㗎
IG : windblowssilently

有排都未瞓 可以繼續出

Btw諗起羊格

加油

唔係宵禁咩？仲可以周街走嘅

男主仲戴住錶？

推推推

臨訓前上ig見到你story，都係忍唔住一口氣追晒，本來諗住草多啲先睇架嘛

個故真係越睇越著迷，好有現場感，好刺激！期待你繼續寫多啲主角嘅性格同諗法，好記得上次睇和頭酒睇你寫啲細膩嘢睇到嘆為觀止

快啲加更啦肝美健已經預備好

Jeffery伏鳩佢???

多譏讀者絲你好細心
呢個位應該係我寫到眼瞓大意寫錯咗
大家可以當係佢睇一睇手機時間都得, 重點係突顯係時間俾大家睇啫
真係唔好意思, 以後寫完會望多兩眼

另外關於出街嘅問題,
雖然係宵禁令, 但係一來街上根本無咩警察,二來正如而家有限聚令, 大家都會照常出街, 情況就差唔多係咁樣

聽舊讀者講下對比都幾開心
係啊 呢個故係一個我俾自己少少嘅挑戰
雖然我好鍾意寫人(而今個故慢慢就會多啲呢樣嘢)
但今次都想寫下唔同類型嘅內容, 所以先有今次嘅嘗試

希望呢個新嘗試你都睇得開心

追到live

live咗，好緊張呀

好喜歡好開心你啲吊人癮嘅功力一日千里，尤其呢類型咁緊張嘅故，真係會令人心癢癢

加油！繼續期待

原來之前都有追過樓主啲故

新讀者留名 friend介紹黎睇

文呀...文呀...
出快啲唔夠喉...

宵禁+唔好出街

多謝四點半你嘅大力支持
我會加油

原來係舊故者?!
好彩你今次有留名

多謝你留名 仲要多謝埋你個frd

新讀者 已live!!!
我要文呀！好好睇

十七、疑點 （感謝大家支持特別長更）
「喂。」剛走到「香港歷史博物館」的下方，楊格突然又開口叫了我一聲。

「做咩啊？」我回頭問了一句。

「喺見嗰個黑衣人之前，我有樣嘢想問下你。」楊格臉上看來有點憂色。

「問吖。」我點頭。

「點解你覺得嗰個黑衣人Jeffery可信嘅？」楊格質疑地看著我。

「因為話哂係佢將關於呢個世界嘅消息話我知，而且頭先我見過黑衣人嘅勢力可以大到隨街殺警察，但係佢都竟然無殺我，所以我信佢可能真係學佢所講，係潛伏喺黑衣人組織嘅間諜。」我向楊格解釋說，而內心也明白了他正疑慮著的事情。

可是楊格聽了，臉上卻沒有太大的反應，看來他並不太同意我的說法。

「我其實諗過，既然如果呢個真係平行時空，又或者係類似科幻片講嗰啲嘅虛擬空間，咁我估我哋進入呢個空間嘅入口，一定係同我哋所坐嗰架飛機有關。因為根據你所見嗰個黑衣人Jeffery所講，可信嘅人就只有佢同埋同我哋同一班機嘅人，所以我哋所坐嘅嗰班機，話唔定就係今次所有怪事嘅起點。」楊格肯定地說，而我也表示認同地點了點頭，「既然係咁，嗰個黑衣人都係呢個世界嘅人，點解我哋要信佢呢？佢幫我哋嘅目的係咩呢？會唔會佢而家嘅目的只係想引我哋出門口呢？」

楊格的問題問得有理，讓我也發現自己確實太快對黑衣人Jeffery所說的話予以信任。

而我相信，我之所以如此肯定地相信他，是因為一來他的樣子跟我學校的助教Jeffery一模一樣，讓我份外有親切感；而二來他也是在這個陌生世界中首個向我透露消息和表示願意幫助我的人，所以對他信任也算是人的自然反應。

畢竟，人在軟弱的時候，特別容易將盼望寄託在他人身上，這一點我是完全明白的。

在思考楊格的話時，我發現我們不知不覺間，已經來到了「市政局百週年紀念花園」。

平日這處是不少人喜歡流連散步、或是與三五知己拿著小食和啤酒閒坐聊天的地方，但此刻卻是不出意料地空無一人。

「我做咗呢幾年保險，我真係咩人都見過哂。正所謂知人口面不知心，話唔定呢刻佢俾少少好處你，其實只係想喺你身上得到更大好處呢！」楊格老生常談地說。

「我仲有咩好處俾到佢呢？」我失笑地說，畢竟經過一整天後，我現在跑得衣衫不整、滿頭大汗、身上現金也不多於一千元，連我自己也想不通自己有什麼利用價值。

「話唔定……佢係想要你張手稿？」楊格指一指我左邊的口袋，令我想到了剛才在家中取得的那一張滿佈數字的稿紙。

也許是楊格見我沒有反應，所以馬上補了一句：「雖然我哋唔知張紙有咩用啫，但係佢可能知㗎嘛。呢個世界咁多怪事，我哋都係小心啲好，總之你唔好咁快俾佢知道你攞到手稿，睇下佢有咩反應，同埋想我哋做啲咩先。」

在沒有其他安全的選擇下，我唯有先行點頭了。

接下來的一路上，我和楊格就沒有再說話了。

也許是隨著我們走過了元氣壽司並登上了旁邊的扶手電梯，這意味著我們跟與黑衣人Jeffery見面的地方又近一步，所以我們的心情也更為緊張。

為了平復心情，當我走上由尖東往紅磡的行人天橋時，我刻意再取出手機一看。

可是，我還是未收到殷琳的訊息。

到底，殷琳那一個突如其來地出現的訊息是否真的從殷琳而來呢？

到底，殷琳是否真的仍然在生呢？

當我想到殷琳，我的腦海中就冒出了數之不盡的感受，簡單概括就是掛念同時擔心。

就在這個時候，我被楊格用力地撞了一記。

當我有點不滿地看著他時，他卻向著前方一指。

順著他的手指望去，我發現，我們的前方站了兩人。

那兩人一看見我和楊格，臉上馬上由本來的擔心轉變成充滿盼望，然後就向我們迎了過來。

「阿Young！好彩有你打俾我哋咋！」左邊的男人微笑著向楊格說出了這一句。

這男人看起來三十出頭，他有一頭淺金色頭髮，瘦削的臉上掛著一個不失禮貌的微笑，而微笑的嘴唇上留有淺淺的鬚根，樣子比我和楊格顯得成熟。

因為他一直維持著微笑，讓我覺得他的微笑除了是出於禮貌之外，更是為了不讓他人看出他的真正心思。

從他一身筆挺的西裝及胸前口袋所插有的一枝鋼筆，我猜想他或許是個有點來頭的年輕才俊。

比起男人尚可以從容地微笑，他旁邊的女人卻毫不掩飾臉上陰晴不定的愁容，看來對目前的狀況甚為擔心。

但若不計她面色慘淡，她的容貌倒是頗為清秀，即使此刻並沒有妝容，仍然顯得亮眼。

「呢位係阿Nic，隔離係佢女朋友，叫做Phoebe，兩個都係我喺飛機上識嘅。」楊格向我介紹這二人，而他們也隨便地向我打了招呼。

始終，現在怎麼看都並不是熱情地交友的環節。

「嘩，頭先真係痴線，我同Phoebe喺深水埗一架的士紅van都無，幾經辛苦先截到一架的士，佢話我要俾五舊水先肯載我哋，痴ｑ線，如果唔係無其他車，我真係唔會焗俾！」Nic滿肚怨氣地吐著苦水。

「咁我哋而家都唔係喺我哋本來嘅世界，係麻煩啲嘅，不過應該好快翻到去就無事㗎啦！不過不如意事十常八九嘛，所以翻到去，我覺得你都係買翻份保險穩陣啲。」楊格果然是專業的經紀，完全沒有放過任何一個可以推薦保險的機會。

「咁我哋而家點啊？」Phoebe一臉憂心地在旁邊問。

「而家呢，我哋需要等個……黑衣人，等到佢嚟帶住我哋，我哋就有可能翻到原本嘅世界。只不過，大家都要小心啲，有心理準備要隨時逃走，因為呢個黑衣人其實暫時都未確定係咪完全可信。」楊格說到一半，應該是想不到如何解釋黑衣人的存在，所以才突然遲疑片刻。

Nic和Phoebe聽了，表情稍為緩和，應該是「可以回到本來世界」的消息令他們略為放鬆了心情。

我見手機顯示時間只不過是3:46，於是便開始問起Nic和Phoebe的經歷，並且分享一下我和楊格的所見所聞。

Nic和Phoebe的經歷大概跟我和楊格差不多，都是發現深水埗氣氛大變，街上也發現過孩童或成人的屍首，而且屍體也是骨瘦如柴的狀態。

他們各自家中的擺設也變化不少，這令他們內心中充滿了懷疑，卻又說不出原因。

比我和楊格幸運的是，他們並沒有經歷見到親人屍首或被親人虐打的事情，因為在接到楊格致電之前，Nic和Phoebe一直都待在家中，並各自發信息分享所遇見的奇人怪事。

而當Nic和Phoebe聽到我和楊格的經歷和對這個世界的推論後，都一同大感驚訝，並不約而同地表示希望可以盡快離開這個怪異的世界。

就在我們四人談得緊張時，一陣香煙的味道從空氣中飄散而來。

我們四人同時朝著香煙的氣味，也就是行人天橋向紅磡站的方向望去。

一個身穿黑衣，面罩半垂掛在一邊耳朵，口裡含著一根香煙的男人出現在天橋的一端。

Jeffery，終於出現了。

因著楊格所提出的質疑，我們四人現時對Jeffery都是抱持著半信半疑的態度。

所以當我們看著Jeffery現身的時候，大家的精神都不自覺地繃緊了起來。

我不知道大家所想的是什麼，但至少我在猶豫的是，到底眼前的這個人是敵是友？

他到底是能拯救我們脫離險境的救星，還是將我們帶入地獄的死神呢？

「好準時喎。呢幾個都係同你同機嘅人？」Jeffery走到我的面前，用細長的雙眼緩緩地檢視著我們四人。

「係。而家你係咪可以帶我哋走？」我同樣地凝視著Jeffery，想從他的臉上看出是否有任何的端倪。

「你搵到手稿？」Jeffery提到了手稿時，楊格馬上在我背後輕撞了我一下，暗示要我小心回答。

「我……搵唔到。」我嚥下了一口唾液，裝作冷靜地回答說。

「就算無手稿，如果你真係有辦法，你都可以一樣幫到我哋嘅啫。除非……你根本無心幫我哋，而係有其他企圖。」楊格這時候踏前了一步，毫不客氣地質問著Jeffery。

「老實講，幫到你哋翻去本來世界嘅人唔係我，嗰個人而家俾人捉咗，一定要靠手稿先可以搵到佢。」Jeffery並沒有對楊格的質問有太大反應，反而直接地作出了回應。

「你而家講咩都得，我哋點解要信你？」楊格再一次拋出迫問。

「我哋組織係用二人巡邏制，目的係俾成員互相監視，而呢一刻我只係勉強使開咗我partner一陣，所以我真係無咁多時間可以同你哋解釋太多來龍去脈，而且，我其實亦唔應該講太多。」Jeffery用他沉實的聲音一臉凝重地說著，「只不過，如果你哋覺得知多啲嘢會容易令你哋信我嘅話，我可以講嘅係，你哋而家身處緊嘅並唔係你哋本來嘅世界，呢度，只係一個平行世界。」

當Jeffery這話一出，我感受到我們四人同時吃了一驚。

雖然我和楊格先前已有過類似的推測，但當這難以置信的推理從他人口中得到確認的時候，我們仍是少不免感到驚訝。

原來，平行世界，是確實存在的。

「點解我哋會嚟咗呢度？我哋點樣先會翻到去？」這時Nic終於也忍不住插嘴發問了。

「點解你哋會喺度？呢個問題我都唔知，我只可以答你，一定係同我潛伏緊嘅呢一個黑衣人組織有關，只可惜我潛伏日子短，而且職位唔同，所以仲未知背後原因。而點樣可以翻去，正如我所講，我本身係想靠你哋俾我嗰份手稿去搵出一個人，只要搵到嗰個人，你哋先有機會翻去到本來嘅世界。」Jeffery吐出了一口煙霧，肯定地答著我們。

Jeffery的回答，讓我有衝動想要立即將懷內的手稿交到他手上，讓他帶著我們找出那一個可以幫助我們的人。

因為在這個莫名其妙的平行世界之中，眼下就只有Jeffery一個知道得比較多資訊的人。

如果不信任他，我們四人一樣只能夠滯留於這個世界。

假如他確實有辦法幫助我們，只要到時候我能找出殷琳，那麼我們就能夠一同平安地從這世界中全身而退。

即使他其實想對我們不利，最壞情況也不過是一死，這跟繼續留在這奇怪世界中其實不大分別。

所以，單從結果的利弊分析，似乎相信Jeffery是我們唯一可取之路。

想到這裡，我漸漸地探手進入口袋，準備將手稿掏出。

我知道，這個決定，或者會影響到我，甚至這裡每一個人的性命。

可是，若要得到平安，我相信這是非放手一搏不可的選擇。

一定要救自己，要救殷琳，要回到原來的生活。

就在我指尖剛好觸及口袋裡紙張的一刻，路面上突然傳來了一陣急勁的剎車聲。

我們四人與Jeffery同時向「世界殯儀館」的方向望去，只見在那邊的行車天橋上，這時出現了一部黑色的吉普車。

吉普車的車前蓋掩上，有著一個斗大的白色圖案。

即使我們跟車子有一段距離，但我們依然清楚看到，那個白色圖案，是一個正在張開一雙蝴蝶翅膀的少女。

就跟Jeffery胸前的圖案一模一樣。

我們四人看著這車子，不期然地同時將頭轉向了Jeffery。

Jeffery冷靜地呼出了一口煙圈，淡然地說了一句：「佢哋嚟咗。」

「邊個佢哋啊？」一直沒有作聲的Phoebe也看出了情況的不對勁，聲音發抖地問Jeffery。

「係『獵殺遊戲』。」Jeffery將手中的香煙隨手拋出橋外。

香煙甩掉的火光與灰屑在空中飛揚著，彷彿我們四人的命途一樣，落入黑夜裡隨風飄渺，未知去向。

第十七章完

多謝何老尾絲
有文啦

今日本身打算分兩更出，
但係好感謝大家成日俾意見我，
得閒又幫我推下Po，
所以就直接一更出哂俾大家啦

希望大家覺得好睇可以繼續分享俾朋友，
又或者留個正皮或者留言，
我每一個留言都會睇㗎

下一個加更位：450正皮
Penana加更位：500 likes
Penana link：

鍾意呢個故或者想加更就幫手正皮俾Likes啦

上兩個故嘅Link ：
【穿越/愛情】我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗
Penana：
【寫實/愛情】我專門幫人擺分手和頭酒
Penana：

最後留低埋樓主IG，大家有興趣可以去嗰邊催迫樓主加更，仲有得睇埋呢個故嘅「作者前言」，IG限定㗎
IG : windblowssilently

又喺呢啲位完

又吊我地癮

已經正皮左嘅話可以點樣正皮多次live左

我就黎獵殺樓主啦 成日係呢啲位停

啊 太早入左黎

樓主近排係邊到學埋晒啲衰野係到吊人引？

做咩次次都咁吊引

又吊人癮寫快啲啦

上一篇電話嘅神秘人，唔通就係獵殺遊戲班人

咁會唔會真係Jeffery引晒佢地出黎，無論乖乖地俾手稿再殺，定殺完再係身上搵手稿，最後黑衣人組織都會拎到手稿

但既然Jeffery一早知手稿係邊，點解佢唔自己去主角屋企拎嘅？

依個世界嘅男主做咗物理學家，然後design咗個系統，將依個世界同原本個世界嘅人交換，即係嗰個B男主喺原本個世界到，同緊男主本身啲親人一齊

凌晨絲
前面嘅推論就唔答住，最後條問題睇落去就有答案

唔想用腦嘅路過一推

轉圈絲
繼續估下，睇吓有冇人估到劇情
因為再發展落去，可能會無咁緊張，但劇情同世界觀就會出嚟

之後一定會解釋
所以歡迎唔用腦都得

好心急。。。

我都唔想用腦 雖然個腦有啲畫面估下
但等故開心過我估中

好有畫面

閒時推一推

我反而想知默颺巴點知大家係巴定絲

我都想知
覺得係巴

首先多謝幫推嘅大家
多得你哋個po先至無沉
另外 答下留言
其實我唔知大家係巴定絲 純粹跟名叫
仲有
無論你想唔想用腦 呢個故你都應該睇得唔辛苦
因為你想用腦 可以慢慢估下發展
唔想用腦 之後一定會盡力解哂所有疑點(除非我唔記得)

最後 上嚟其實想同大家講聲
今晚要夜少少出文
因為
故事準備進入第一階段嘅高潮位 所以想寫得再精彩啲
辛苦大家等夜少少

最後最後
好多人問我 做咩咁吊癮
其實 我從《跳海故》開始已經係咁
如果唔係點會有咁多舊讀者想寄刀片俾我
我咁講 無錯 當然係想賣下廣告啦
未睇我之前兩個故事嘅大家 去翻置頂post就可以睇翻啦

係咁先 夜多少少見大家

幾時有文😭

樓主吊我地癮！？
Ok，學番樓主，你依個故一日未完，我都唔會追番你既舊故

成件事都係主角自己搞出黎 佢果d咩科研，有景轟

絲既推理令我諗起有本書叫人生複本

十八、獵殺
「獵殺遊戲」？

當Jeffery口中吐出了這個陌生的詞語時，我還未明白它的意思。

但從眼前的變化看來，現在並不是適合思考的時候。

吉普車一直駛前，直到來到我們跟正前方相隔一段距離的另一條行人天橋下，車子便停了下來。

因為我看到橋下那一輛吉普車上，走下了五人。

除了兩名跟Jeffery衣著一模一樣的黑衣人之外，還有另外三人。

雖然我與那三人相距甚遠，但透過吉普車猛烈的車前燈，我看到這三人分別是一個身穿滿身潮牌、但配搭起來卻是一團糟的年青男子，一個一身素黑色長裙、臉上不施脂粉、一臉蒼白的中年女子，以及一個滿頭白髮、頸上戴著金鏈的老翁。

這三個看來風馬牛不相及的人，身上有著唯一的共通點。

那就是，他們手裡都拿著武器。

潮牌青年所持的是一把仿似日本動漫中方可得見的日本武士刀，蒼白女子所持的是一把小型的手持電鋸，而白髮老翁則是拿著一把獵槍。

「拍…拍戲啊？」Nic看到這個陣勢，聲音已經開始發抖了。

「唔好講咁多，快啲走。」Jeffery言簡意賅，左手一揮，向我們直指走往「理工大學」的路。

正當我要跟著他走時，我發現手臂被人一拉。

拉我的人，是楊格。

「你仲信佢跟佢走？呢班黑衣人擺明係佢叫嚟㗎啦，入去理大，到時分分鐘裡面有哂埋伏，到時想走都走唔到啊。」楊格仇視著Jeffery，明顯已將他視為敵人。

「老實講，我都唔明點解『獵殺遊戲』嘅人會跟蹤嚟到呢度，我亦都明白你哋會懷疑我係好合理嘅。只不過，而家唔走，我只怕一陣無機會走。」
Jeffery這時已戴上了面罩，同時將手伸入懷中，摸出了一枝手槍，並指向了楊格。

「你想做咩啊？」楊格驚訝地大喝一聲，同時不敢動彈，連我們在旁的三人也對這變化一時間反應不過來。

「如果你真係擔心我係對你哋不利嘅話，攞走我枝槍嚟旁身。」Jeffery沉實的聲音，表示出他行動的堅定。

楊格半信半疑地嘗試伸手觸及Jeffery的手槍，直到確認Jeffery看來沒有其他意圖，才一把將手槍奪了過來。

就在我們爭持不下之際，我們頭上突然響起了「嘭」的一聲，猶如響起了爆竹一樣。

我舉頭一看，發現頭上的橋頂竟然出現了一個彈孔。

「痴線……佢真係開槍㗎！」Nic指著橋外的老翁，看來剛才的一擊是由老翁所發。

Phoebe在這時首先壓不住情緒，率先尖叫著跑向理工大學，而Nic和Jeffery馬上緊隨其後。

「見步行步啦，你連槍都有啦，仲怕咩呢，留喺度都係等死㗎咋。」我勸了楊格一句，然後就將他一把拉著跑向理大。

楊格雖然一臉不滿意，但似乎他也明白現況是無計可施，所以只好半推半就地跟著我們進入理大。

「我以前讀Poly㗎，跟我行。」Nic率先發聲，帶著我們深入理大。

從剛才落下吉普車五人的行蹤推測，他們同樣會利用他們那邊的行人天橋進入理大。

在地理位置上，我們的入口接近校園的Block D，而他們的入口則接近圖書館，表面上各自在不同入口，但其實直線距離只不過相差了二十秒內的腳程。

所以現在Nic帶領我們深入理大，只要校園裡沒有楊格所擔心的埋伏，我們或者可以借助校園的闊大，來躲避過那些人莫名奇妙的追殺。

在經過九曲十三彎的路程之後，我們跟著Nic來到「邵逸夫體育館」前。

「我以前住hall有時會同同學硬爆入嚟通宵摸黑打波，呢度嘅後門成日都無閂，我哋可以試下入去，唔係校友嘅話未必知道有呢個地方。」Nic一邊說，一邊走到後門前推了幾下門，果然給他成功把門開了。

於是我們五人各自開了手機的電筒，跟著Nic來到了體育館內的籃球場。

當我們才坐下來，楊格突然就用手槍指著Jeffery的頭部，然後一臉嚴寒地問：「到底咩係『獵殺遊戲』？」

「『獵殺遊戲』，係一個針對你哋呢班人而出現嘅有錢人活動。」Jeffery對楊格的手槍並無半點在意，並非常冷靜地回答著他的問題。

「我哋呢班人係咩意思？」我在一旁問道。

「正如我所講，呢個世界同你哋嘅世界，係屬於一個平行世界。既然係咁，喺呢個世界入面，自然本身就有另一個嘅你哋存在。亦都因為咁，當你哋嚟咗呢個世界之後，你哋就會變成咗一個重複身份嘅人，又或者換個講法，你哋係一個無身份嘅人。
正因為係咁，所以我所潛伏嘅組織就整咗呢個『獵殺遊戲』出嚟，俾可以出價嘅有錢人參加，合法咁獵殺你哋呢班無身份嘅人。」

Jeffery雖然將內容說得相當平淡，但我們四人卻聽得觸目驚心。

而我從來沒有想過，自己現時竟然成為了別人的獵物。

「照你咁講，黑衣人組織就係令我哋嚟到呢個世界嘅原因？而目的就係令我哋成為有錢人嘅獵物？」楊格再次問道，手中的手槍仍未離開過Jeffery的後腦。

「啱咗一半。我嘅組織，的確係令你哋出現喺呢個世界嘅原因。只不過，以我所知嘅係，目的應該唔止咁簡單，可惜我亦都未查得出。」Jeffery繼續冷靜地回答問題，但從他快問快答的反應來看，似乎並不像是在虛構故事。

就在這時，體育館外又響起了「嘭」的一聲，聲音似乎從體育館的入口傳來。

「追到嚟啦！」Phoebe低聲而緊張地說，同時用雙手不自覺地捉緊了身旁的Nic。

「佢哋無可能會識嚟呢度到㗎……」Nic馬上站了起來帶著大家前往另一邊出口，同時口中念念有詞地看著Jeffery，明顯是從他身上聯想到被找出行蹤的原因。

「唔想死就聽我講。」就在Nic和楊格準備要開口質疑Jeffery之前，Jeffery卻一邊行走，一邊搶先發了聲：「『獵殺遊戲』係一個有系統嘅遊戲，為免有參加者過份強勢殺哂所有獵物，令其他人失去遊戲體驗，所以成個遊戲都係以分區進行，而每個參賽者都唔可以進入其他賽區殺人，同時亦唔可以殺誤入自己賽區嘅其他分區獵物。」

Jeffery說到這裡，頓了一頓又說：「你哋應該已經發現，你哋出現喺呢個世界，係同今日你哋所坐嘅飛機有關啦？而今日下晝當你哋班機嚟咗之後，就有唔少參賽者都去咗機場，想先睹為快自己嘅獵物，當中就有一個參賽者殺性大起，喺機場亂咁殺人，所以最後由我哋組織派人捉走咗佢。」

一聽Jeffery的說法，我馬上記起我今午在機場的經歷。

原來當時的胖漢是「獵殺遊戲」的參加者之一，而我所見的黑衣人正是阻止他的人。

而我同時想起機場中在接機大堂中的畫面，那時候默不作聲地打量著我的人，原來都是一眾正在以看待獵物的眼光在凝視著我的參賽者。

現在回想起來，我不禁感到不寒而慄。

「你講咁多，同我哋而家死唔死又有咩關係？」楊格言語之間沒帶半點尾音，我感受到現在的他也處於相當緊張的狀態。

「根據遊戲分區系統，香港一共被劃分為六區，包括香港、九龍東、九龍西、新界東、新界西，同埋離島。為免影響日常市民生活，『獵殺遊戲』只會喺凌晨進行，而唔同分區將會喺唔同時間開始遊戲，我哋組織將會以唔同方式引同你哋同一班機嘅人離開屋企，令佢哋成為被獵殺嘅目標。」Jeffery不管楊格的追問，逕自將話說下去。

但聽了他的解釋，我和楊格頓時明白了剛才從手機中聽到Keith所說的「唔好出門口」是什麼意思。

我想，應該就是Keith被引出家門之後，發現自己身中陷阱，所以才在死前提醒我們小心。

「你哋而家所身處嘅係『九龍西』區，呢度嘅『獵殺時間』係凌晨四點至五點。換言之，唔想死有兩個方法。第一，匿埋一個鐘，夠鐘就可以唔洗死。第二，離開呢一區。因為而家有黑衣人在場，參賽者唔敢犯規，所以只要一離開呢一區，你哋就安全。」Jeffery終於說出了重點。

「咁得啦，我可以再帶大家搵下理大有咩位置匿埋，一個鐘可能捱得住嘅。」Nic這時將我們從體育館帶到了室外，然後來到了一座外型獨特、以玻璃窗作為外牆的大樓之外，並帶著我們小心翼翼地躲於大樓附近的草叢之中。

「雖然你哋唔會信我，但我可以話你哋知，並唔係我引班人去捉你哋。亦都因為咁，我更加奇怪點解我哋嘅行蹤會俾人發現。不過我相信呢一刻都唔會有答案住，但我想講嘅係，既然對方有能力一直追住你哋，呢一個鐘無論你哋點匿，都好難安全捱到一個鐘。」Jeffery分析著說。

「收聲啦，擺明就係你跟住我哋，所以我哋先會俾人跟實。而家我哋匿埋你唔好再跟嚟，你如果再跟住嚟，我一槍打爆你個頭。」楊格兇神惡剎地瞪視著Jeffery，跟今天我所認識、那個隨時隨地都可以笑臉迎人的他感覺大不相同。

可是我感覺到Jeffery剛才依然有話仍未說完，所以我伸出手來阻止一下楊格，並對Jeffery說：「你頭先咁講，係咪想暗示我哋應該要揀方法二，即係離開呢區？」

我此言一出，Nic已經馬上插嘴過來：「佢咁講擺明有問題啦。我哋而家喺尖東，要過九龍東或者新界都有勁遠路程，未跑到都俾人殺咗啦，呢條友擺明想引我哋出去自投羅網啦。」

「去另一區，又唔代表一定要去九龍東或者新界嘅。」Jeffery緩緩地搖頭。

「你意思係……我哋去香港島？」我試探地問著。

Jeffery看著我，滿意地點了點頭。

「點去啊？我哋連車都無喎？」Phoebe擔心地問。

「呢個世界夜晚有宵禁，除咗幾架俾許可人士用嘅的士之外，夜晚都唔會有車，所以，隧道入口亦都唔會有人。」Jeffery說著，然後不發一言地看著我，似乎想我說出他心內的意思。

而我，當然明白他的暗示。

只是，他的想法實在太過瘋狂。

不過，在這瘋狂世界中，也許就只有瘋狂方法可行。

所以，我把Jeffery的想法說了出來。

「我哋跑過紅隧啦。」

第十八章完

諗到都覺得辛苦

呢幾篇劇情好似今際之國的有栖

點知過咗港島就到港島嘅廝殺嘅時間

再跑番翻嚟

好hunger games

我以為要游水過去

獵殺遊戲呢個設計幾合理 比個like你
楊格拎咗槍都無用 一定識開㗎咩

喺隧道入面最安全，又唔算九龍又唔算港島

離島

Poly

Poly入面嘅獵殺遊戲

見到都諗起

唔好入理大

「所以成個遊戲都係以分區進行，而每個參賽者都唔可以進入其他賽區殺人，同時亦唔可以殺誤入自己賽區嘅其他分區獵物。」

如果佢地係屬於九龍西既獵物 咁過左港島係咪應該點都唔會比人殺？ 港島既參賽者殺唔到九龍西既獵物？

慣手勢禁左不推文

輕輕地幫推一下先

隧道中間計邊區

Jeff明知依個時間係九龍西嘅獵殺時間，又約主角依個時間喺poly等

無睇過 不過平行時空通常來來去去都係嗰幾個concept

同機識一個之嘛戇鳩男豬

正解

因為本身主角已經除錶 suppose唔會俾獵殺嘅人追蹤到
所以即使係獵殺時間都會安全
但而家無啦啦俾人追蹤到 所以Jeffery先覺得怪
而楊格亦覺得係因為Jeffery引人嚟

我都有諗呢個問題
但我之後都諗 Jeffery有講過 佢哋行孖咇制
可能係得呢個時間佢可以出嚟同男主講嘢？

一講Poly就

仲未搞清到底Jeffery係人定係鬼，好想快啲知

佢地俾人跟到，係咪另外兩個人未除手錶呀？

約呢個時間其實無特別原因
純粹係主角本身除錶 正常應該無獵殺遊戲嘅人可以捉到佢
所以而家係意外

反而蒲銘心絲你所講嘅 就係點解Jefferey去唔到主角屋企攞手稿嘅原因
果然細心有注意劇情

今晚就會知
至於Poly⋯⋯係有原因寫嘅
大家慢慢領會 要明就會明

G持伏筆

快啲加更啦

又係比人搜

原來同第一個post已經隔咗咁多日
一邊睇就覺得我儲咁多篇先睇係正確嘅
一直都知樓主寫嘅嘢好有畫面好到位，但估唔到寫恐怖故會係另一番味道。
呢個故事就好似以前睇過嘅唔同元素再加上一啲貼地嘅本港特色昇華而成。
開始會諗起今際之國的有栖，睇睇下又會諗起其他故事
不過又唔會覺得係重疊，反而係更有畫面，同埋更加了解個世界觀。

睇到中間唔知點解覺得樓主已經留咗好多伏筆前兩個故搞到我一邊睇就一邊留意啲細節，總係覺得之後會出現翻，又或者去到某個位要睇翻轉頭先明

仲有我已經開始估樓主背後個中心思想係咩期待下個更

樓豬個故有冇參考過無墨媽既絕無轉機
btw好睇，加油

多謝石黑一雄巴留名支持

舞淺絲
每次都好鍾意睇你咁認真嘅feedback(其實我先係你讀者)
多謝你鼓勵同欣賞
我想講
其實你無錯 故事第一階段好多好多伏筆
所以你講得啱 有好多細節之後會逐點解明(希望解得大家都接受)
而且故事的確唔係一個單純要恐嚇下大家嘅故事
真係有中心思想
所以你一邊睇一邊感受下就好啦

希望你enjoy呢個故

penene500LIKE咗！

多謝巴打支持
我有同朋友分享我呢個故事大綱 我朋友叫我去望過下「絕無轉機」
我睇咗少少 發現無撞橋所以就寫落去

十九、意志
「跑過紅隧？點得㗎？會死㗎！我唔想啊……」Phoebe聽到我的話，第一時間表示反對，並搖動著Nic的手，似乎希望得到她男朋友的認同。

在Nic未曾答話之前，Jeffery突然說：「其實我明白你哋，嚟到一個完全陌生嘅世界，明明身處香港、一個你哋成長嘅地方，但一切又顯得陌生，呢種感覺係會令人擔心，亦都會加強咗你哋唔想相信我嘅感覺。
為咗唔好令你哋有太多疑慮，一陣我唔會跟你哋走。我會出去幫你哋引開獵殺你哋嘅參加者，你哋可以趁嗰時逃走。至於啲黑衣人同車你哋唔需要擔心，佢哋角色上類似評判，所以佢哋係唔會攻擊或者幫助捉你哋嘅。換言之，只要我幫你哋拖延到嗰三個獵殺你哋嘅人，你哋就會有時間走得到。」

「好，一於咁做。」出乎我意料之外地，Nic居然是第一個回應Jeffery的人。

我更沒料到的是，他竟然無視了Phoebe，反而同意了Jeffery的建議。

「吓？唔好啦，跑出去好危險啊，話唔定我哋唔俾呢個人跟住我哋，我哋就會無事呢。」Phoebe不解地看著Nic，雙眼中冒出了應該是因為驚怕而生的淚水。

「如果佢講嘅係真，咁走出去就係唯一生路。而且留低又唔一定可以安全，我寧願出去搏下。如果你唔敢出，你自己留低啦。」Nic冷冷地掉下了這一句，就開始走出草叢視察周遭的環境，留下在原地垂淚的Phoebe。

「你仲信佢？」就在我要走出草叢之際，楊格再次拉住了我，並問了我這個問題。
我信Jeffery嗎？

老實說，從表面證據看來，確實沒有值得完全相信的原因。

正如楊格先前所說，我們受到追蹤，或許就是因為Jeffery將我們的行蹤暴露給黑衣人組織。

如果果真如此，我們現在跑出紅隧，無疑是送命的做法。

可是，在現時的困局中，Jeffery所提出的確實似是唯一生存的做法。

反過來想，若Jeffery的確是敵人，那麼我們留在理大之中早晚也是死路一條。

而且，不知為何，從Jeffery的說話和行動之中，我總是覺得他對我們毫無敵意。

再抽象一點說，我覺得他身上有一種令人信服的氣質。

到目前為止，我已遇到過不少屬於這個平行世界中的人，例如我的母親、殷琳的母親、街上的警察還有家旁的鄰居等。

這個世界的人，無一不是帶給我一種怪異、邪惡或不友善的感覺。

可是，唯有眼前的Jeffery，即使一開始我視他為敵人，但打從他跟我在油麻地對話的一刻起，其實我內心已經相信了他。

我說不清到底是我太容易相信別人，或是他確實有一種可信的感覺。

可是，他就是跟這個世界的人有點不一樣。

當世界變了樣，當身處的香港變得陌生，當熟悉的人也變成了另一個模樣時，陌生的人，為何又不可以變得可信呢？

我唯一還可以做的，就是相信自己。

所以，我想相信自己的直覺去相信他。

就在我想要回答楊格之際，一陣話語聲從不遠處傳來。

這使本來在探視的Nic也急著躲回草叢之中，跟我們其餘四人迫在一起。

「屌！搵人都搵咗十分鐘，嗰度計翻都值五皮嘢啦！」一把囂張的男聲高聲說。

「唔緊要啦，原本以為得一個，而家一嚟嚟四個，夠著數啦。話哂我俾咗十皮嘢嚟參加呢個咁嘅遊戲，一陣如果俾我搵到條後生女，我一定慢慢將佢啲肉鎅落嚟……」另一把女聲尖聲地笑著，聽得人毛骨悚然。

我聽著兩人的對話，相信這兩個就是剛才下車的男女，而從他們的聲音聽來，他們跟我們應該只有二十步之內的距離。

「一陣我一跑出去，你哋就咩都唔好諗，直接用最快速度跑向紅隧。」Jeffery向我們說了一句之後，突然認真地拉著在他身邊的我，低聲說：「無論如何，一定要攞到手稿，然後去救嗰個人。只有佢，先可以救到你哋，同埋向你哋解釋一切。」

「嗰個到底係咩人？」我對於Jeffery一直執著於拯救的這個人甚為好奇。

「佢係……一個希望。」Jeffery說出了這句話之後，就從我身旁跑了出去。

可是，在他答話的一瞬間，即使他臉戴面罩，但我卻從他雙眼之中看出了笑意。

到底，我們要救的是一個怎樣的人呢？

「走啦！」當Jeffery向左側跑出時，Nic同時向右方跑出。

Phoebe不情願地跟著他跑了出來，然後緊接著是我和無奈的楊格。

跟著Nic，我發現我們正反其道而行，向著剛才那三名參賽者進入理大的入口跑去。

而在我們身後，傳來了「乒乒乓乓」的打鬥之聲，似乎Jeffery已經跟他們扛上了。

沒有武器在手的Jeffery，真的能以一敵三嗎？

我知道現在的我應該先顧好自己的安危，可是，我還是不由自主地擔心著Jeffery。

此刻我們，已經跑到了理工大學的入口處，而旁邊就是走到紅隧巴士站的樓梯。

我們四人同心地轉向樓梯，然後急步狂奔，但求在把握一分一秒的時間盡快跑過紅隧。

「嘭！」

就在我們四人剛落到地面之際，槍聲突然在我們耳邊響起。

當我回過神來的時候，發現Phoebe已經倒在地上，背上被不斷流出的鮮血所染紅。

「我都等得你哋耐啦。」源著聲音我抬頭一看，發現持槍的白髮老翁竟然就站在我和楊格最初遇上Nic和Phoebe的那條天橋上，看來他是刻意在我們進入理大的入口處等待我們，卻沒料到我們反而從對面的入口走了出來。

這也難怪，剛才我們在理大草叢只聽到了二人的對話聲音，原來老翁根本就不在理大之中。

「唔好理，繼續跑啊！」我和楊格本來還在猶豫如何處置倒下了的Phoebe，倒是Nic一聲喝止了我們的行動，然後繼續向前跑。

「我平時打機都係用獵槍，雖然威力勁但係好難瞄準，所以只要我哋一直跑同唔好走直線，佢就唔係咁易打中我哋！」Nic一邊跑一邊發號司令，然後一馬當先地向前直衝。

聽著Nic的指揮，我和楊格跟著他左拐右轉地前進著，果然令老翁的槍擊接二連三地落空。

這個時候，我們三人已經跑到隧道收費口前。

正如Jeffery所說，收費口的每一個更亭之中都並沒有人。

因此，我們三人就直接掠過更亭了。

紅隧，無論是坐車或是塞車的經歷，我都可以用「數之不盡」來形容。

可是踏進紅隧，卻是我人生的首次。

正當我們剛步入前面一片漆黑的紅隧、以為路程如此一帆風順之際，背後突然有幾道強光照射而來。

我一邊跑，一邊忍不住回頭一看。

在我們的背後，停泊了兩部吉普車。

兩部車上各自走出了三位手持武器的人，以及兩名黑衣人。

從整個陣勢看來，這些手持武器的人，正是其他「獵殺遊戲」的參加者。

這六名參加者，現正以貪婪、期待和興奮的眼光看著我、楊格和Nic三人。

我相信我們在他們六人的眼中，就像是一隻讓人垂涎三尺的待宰之犢。

單憑我自己已經跑動了半晚的力氣，根本就不可能跟眼前這六人鬥快，更遑論要比他們更快跑完整條紅隧。

所以，當我看到這六人時，我已失去了再跑的力氣。

文學家雨果曾經說過：「人們缺乏的不是力量，而是意志。」

而此刻的我，還未到完全沒有力量，可是我已經失去了意志。

也許殷琳仍然生存，也許我們仍有可能回到本來的世界中，可是，可是我就是無法相信此刻自己還能夠活著走過紅隧。

所以，在我真正的結局還未到來之前，我首先已為自己迎來了末日的心情。

我嘆息一聲，跌坐在地。

我聽到Nic一邊叫喚著我，一邊腳步繼續跑遠的聲音；

楊格則在一旁拉扯著我，要我繼續跑起來。

「我頭先唔係信嗰個黑衣人，係信你我先跟你跑出嚟，你而家同我坐喺度？」楊格大聲向我叫罵，比剛才對著Jeffery更為著緊。

「由得我啦，你攞走我份手稿走啦，我真係唔得喇。」我苦笑著，搖了搖頭。

那六人，開始亦步亦趨地向我們走近。

隧道很靜，靜得連他們的腳步聲也清晰可聞。

我的目光，跟著他們逐漸步近的身影收細焦距。

他們的迫近，好像在代表著死神的臨近一樣。

突然，我看到隧道外的遠方傳來了兩點光。

這兩點光，吸引了我的目光。

那兩點光，竟然緩緩地在移動，並從「兩點光」，變成了「兩團光」。

我開始發現，那兩團並不是一般的光，而是兩團來自車前燈的光。

這兩團光不斷向隧道的方向走近，讓我看清了來的又是一部黑衣人的吉普車。

隧道裡的六名參加者和四名黑衣人當然也留意到這部車，可是當他們發現是自己同伴的車子時，反應並不大，只是看了一眼便重新將目光放回我和楊格身上。

可是，我卻繼續看著車子。

因為，這車子有點不對勁。

此刻這車子已經越過了收費亭的位置，可是，它並沒有半點要減速的意圖。

如果繼續這樣下去，跟據我的平日任教的物理知識或是駕駛知識，這車子必然會趕不及剎車並直衝進隧道之中。

而現在隧道口停泊了兩部黑衣人的吉普車，換言之若這部車子再不減速，它將要撞上同伴的車子。

可是，當我剛想到這一步的時候，事情就已經發生了。

那部從外而來的吉普車果然直接衝進了隧道之中，然後撞上了同伴的兩部車子。

兩部被撞上的吉普車誇張地翻了幾翻，同時撞倒了兩名黑衣人和兩名參賽者。

而那部從外而來的吉普車也在這一撞之後停了下來，看它車頭冒煙及損毀嚴重，看來是不能再動了。

其他安然無恙的參賽者和黑衣人都對這突如其來的變化甚為驚訝，紛紛將武器指向那部瘋狂的吉普車。

這時候，吉普車的車門打開了。

一個人從車子上走了下來。

黑衣、黑褲子，還有半掛在臉上的蝴蝶形狀面罩。

面罩半掛的原因，是因為下車的人正在抽煙。

是Jeffery！

他還沒有死！

在吉普車的車前燈照射下，我看到Jeffery左臉披血，半邊身子也是分不清是他或是敵人的血跡。

而且，他手上正拿著一把獵槍。

我認得，這是剛才那個在橋上的老翁所用的獵槍。

當我看著Jeffery的時候，我發現他竟然也在看著我。

即使我們之間相隔了那一群「獵殺遊戲」的參賽者，可是我還是感受到他的眼光穿過了他們，並向我直射了過來。

Jeffery張開了口，緩緩地吐出了一個煙圈，並隔空向我說了一句話。

「千辛萬苦先嚟到呢度，啱啱先到隧道口，咁快就坐低？」

「我無力啦。」這句話，我連自己是否有發出聲音也並不知覺，只是感到自己內心就是想要這樣回應他。

這個時候，Jeffery的口又動了。

「你係為咗見到隧道口，定係為咗走過隧道先跑到嚟呢度？」

「過隧道。」
儘管我覺得連張開口都甚為乏力，可是我還是順著自然的反應而回答著。

這時候，我看到Jeffery的嘴巴又準備要動了。

可是，這次他不僅是口型在動。

他笑了。

帶著希望、滿意地笑著。

「咁就起身跑啦。」

第十九章完

暫時睇落啲排版簡潔，校對好足冇錯字咁滯，長短搭配得好好，希望你出到書

一入黎就見到新文 好開心
未睇先推文是常識吧
有錢人遊戲...諗起賭博默示錄啲劇情

無錯啊，先答大家一句，Penana夠數加更
不過因為樓主我有點忙要做功課, 所以好對唔住今晚未加到住,
放心, 我會聽日中午加翻俾大家,
所以聽日會有兩更

(當然如果連登到埋450正皮又再多一更)

最後再次多謝每位經常幫我推下Po留下言嘅大家
即使我無回覆你 我都一定有睇到你嘅comment
我愛大家

多謝你鼓勵啊
我會再俾心機 希望有一日如你所願

sorry quote左文留言
自推一下

無問題啦多謝拜山絲幫推

下一個加更位：450正皮
Penana加更位：800 likes
Penana link：

鍾意呢個故或者想加更就幫手正皮俾Likes啦

上兩個故嘅Link ：
【穿越/愛情】我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗
Penana：
【寫實/愛情】我專門幫人擺分手和頭酒
Penana：

最後留低埋樓主IG，大家有興趣可以去嗰邊催迫樓主加更，仲有得睇埋呢個故嘅「作者前言」，IG限定㗎
IG : windblowssilently

每晚好期待追故 明明同自己講儲幾日量睇一次 都係忍唔住
做功課加油 留名等加更

岩先係PENNANA碌過
但到三哥都留咗腳毛打賞追故

樓主太客氣，我成日講到1999咁中文太差
入到嚟諗住睇你回點知有新文

睇到Jeffery段說話好大感觸
可能因為你用poly做背景，我完全將佢代入咗香港個情況
同我地一樣身處係一個熟悉但又唔熟悉嘅香港佢就好似手足咁為咗其他人可以走而犧牲
大家都唔知走係咪一個正確嘅決定，但係未嘗唔係一條出路，寧願走都唔想留係到
雖然未知之後發展係點或者我誤解咗，不過呢一刻睇到有啲想喊

忽然入黎就見到加左更默巴加油寫呀！

Jeffery係型嘅，入紅隧撞車果段即刻令我醒起一幕係Netflix到追緊嘅韓劇Sisyphus

呢篇故有畫面到應該可以好似紅van咁拍出黎

唔好意思miss咗又搵唔返
想問吓點解唔可以戴錶？

有追蹤

感謝

Jeffery始終令我諗起1984個扮臥底嘅閪佬
不過又鬼鬼地又叫Jeffery 犬巴係咪以調教你男友嗰個Jeffery做藍本

受寵若驚

睇到你呢個回覆 真係幾開心
你真係一個感受到我方向嘅讀者
希望你之後繼續會睇啊 期待你下次嘅feedback

拍到紅van咁到底係好事定唔好事
不過 我自己都鍾意Jeffery型棍子

多謝漢堡寶寶絲留名

唔爛尾就係好事

話說，到底主角叫咩名？硬係覺得有啲嘢，連出現得一陣就死嘅Phoebe都有名

一黎就有人殺警，轉頭就polly....
過到電檢先講

主角名其實喺「零」嗰篇已經有，不過唔係全名
之後就會出現多啲

我估如果真係拍到 應該就會好似紅Van咁俾人改到面目全非

到時都唔知好事定壞事
Btw咁遠既野唔好諗了，樓主專心寫，我地專心追住先

新讀者留名
Jeffery好型

Jeff係gay，鍾意異世界嘅主界

留名支持

強貼留名

二十、紅隧 (Penana 500likes 加更)
從旺角到油麻地，再從油麻地到尖東，從尖東到紅磡，從紅磡到紅隧。

我發現，我今晚真的走了許多許多的路。

而這些路，走得辛苦，但走得都有目的。

捫心自問，原來我並不是為了逃離這個世界而跑。

我更不是為了拯救那個連身份也未知是誰的人而跑。

我由此至終、落力奔跑的目的，只是為了在這個奇幻的世界之中，再見到殷琳一面。

我知道自己並不介意與殷琳生存在瘋狂的世界中，但我卻不願生活在沒有殷琳的安穩國度裡。

殷琳，就是我的意志。

所以，我必須要跑過這條紅隧。

我的雙腿仍然乏力，可是，我卻有了站起來的動力。

我看著不遠處的Jeffery，他加許的向著我笑了起來。

然後，我看見他空著的左手，亮出了一柄武士刀。

我認得，這是剛才那個潮牌青年的武器。

「你繼續跑，我繼續打。」

Jeffery口型甫動，香煙拋在空中，身影已經衝向最接近他的兩個黑衣人。

同時間，楊格在身邊將我拉動，讓我再次開始跑了起來。

當我眼望前方，我發現原來在Jeffery這一攪和之間，Nic已經跑到跟我們有一段距離的位置了。

我和楊格馬上繼續向前跑，希望可以趕上Nic。

我們才跑出幾步，就聽到背後Jeffery大喝一聲：「小心後面！」

我和楊格一聽，心有靈犀地同時分向左右跑開。

就在我們分開的一刻，一把開山刀就在我們中間劈落，只要慢一步我們必會中刀。

我回身一看，原來剛才沒有被Jeffery撞倒的四名參加者已經追上了我們。

他們各持開山刀、關刀、手裡劍和弓箭，朝著我和楊格攻擊過來。

我本來要跑起來已經甚是勉強，現在再被眼前一個手持開山刀的中年男人追擊，我很快已經體力不繼地被他在左手手臂上畫了一刀。

楊格那邊也是相當不樂觀，他一個人被關刀和手裡劍所夾擊，左支右絀之下，身上也添了幾處傷痕。

不幸中之大幸是眼前幾人都似乎對現在強弱懸殊的局面甚為滿意，所以也不急於了結我們，這使我們尚有生存的機會，否則我們應該早就一命嗚呼了。

就在這時，我看到Jeffery迎向我衝了過來。

我看見他只是暫時擊退了兩個包圍著他的黑衣人，然後便毫不猶豫地向我的方向狂奔而來。

只見他乘著助跑之勢，一躍到紅隧旁邊的側牆作個反彈，轉眼就隔了在我和開山刀男人之間。

憑他的身手，我明白了為何他剛才可以憑一人之力打敗了之前的敵人。

開山刀男人虎吼一聲，向Jeffery直劈一刀。

Jeffery身子仰後恰好閃過一擊，左手武士刀同時在半空中畫出了一道銀影。

開山刀男人反應不及，咽喉上就被武士刀多添了一道破口，而他也只有無助地按著不斷出血的傷處，然後頹然倒地而死。

開山刀男人剛死，兩個黑衣人卻已追了上來。

但Jeffery所說的果然非虛，兩個黑衣人完全沒有對我出手，而是直接上前再次圍攻Jeffery。

Jeffery一邊專心應付兩名黑衣人的攻勢，一邊用腳將開山刀男人手中的開山刀踢到我的跟前。

我當然明白Jeffery的意思，所以我不由分說，馬上拾起中年男人地上的開山刀，然後如狼似虎地衝向包圍楊格的二人。

那二人本來還在以嬉鬧的方式傷害著楊格，這時看著我瘋狂的來勢，同時都嚇了一跳，紛紛逃避幾步。

承著這一線空隙，我拉著楊格再次跑了起來。

「撐住啊！」我拉著楊格，感受到他的腳步有點虛浮，相信是他身上多處的傷痕令他舉步維艱。

楊格沒有回應我，只是努力地在我半拉半扯之下前進著。

「走過紅隧之後，我想見到我女朋友。」我一邊攙扶著楊格前進，一邊說著。

「走過紅隧之後，我想快啲去翻正常世界，見到我老豆老母。」楊格這時開了口說。

從他答出了這句說話之後，我感受到他的步伐開始稍為有力了一點。

果然，意志，就是人最大的力量。

即使路途漫長，即使沿途艱辛，但只要想起初衷，守住意志，就可以走下去。

就在這個時候，我們背後再傳來了兩聲悶哼。

回頭一看，只見Jeffery竟然已經來到剛才圍攻楊格的人之前，阻擋那二人想再追上我們。

但如此一來，Jeffery就需要同時面對四人的夾擊。

我一邊跑，一邊看著Jeffery如何舞動著他的武士刀以一敵四。

雖然他的身手明顯是凌駕於四人之上，可是雙拳難敵四手，可況現在他是以「雙拳敵八手」，情況當然更為險要。

看著Jeffery的惡鬥，我低頭看了一眼手中的開山刀。

然後，我停下了步。

楊格似乎看穿了我的心思，他用虛弱的聲線問了一句：「唔好諗住去幫佢啦，快啲走啦。」

「佢係因為救我哋先會咁，我哋又點可以就咁走咗去呢？」我實在難以如此冷血地不去救助一個剛剛才救了我性命的人。

「唔好傻啦，劇本嚟㗎咋，你頭先都有眼見，佢哋係鍾意玩一大輪先殺我哋。而家佢只係扮下嘢，可能想件事好睇啲，你翻去救佢就中哂計㗎啦。」楊格奮力地搖頭，同時用他僅餘的力度拉著我前行。

「但係佢真係受哂傷喎，而且佢真係殺咗啲人嚟救我哋㗎！」我極力地反對著。

「我就當佢呢刻良心發現幫我哋，但之前呢？點解我哋會俾人一直追蹤到啊？一定係因為佢啦！佢唔抵幫㗎，你點解仲要信佢呢？」楊格說話時明顯牽動了傷處，所以聲音聽起來氣若懸絲，兼之氣喘不已。

「點解仲要信佢呢？」

不知是因為隧道的空間，或是楊格的話有著震撼性，他這一句話不住地在我的耳邊中迴響著。

當這句話迴響到第十二遍的時候，我明白了。

我之所以被這句話所牽動，是因為，這說話令我想到了殷琳。

「其實，你到底鍾意我啲咩？」

在去年拍拖五週年的晚餐上，我問了殷琳這個問題。

「因為我信你會愛我一世。」殷琳沒想太多，笑著地回答我。

聽了殷琳的答案，我內心是感動的，不過也追問了一句：「我成日朝早翻工、夜晚又做研究，陪你嘅時間又唔多，點解你仲要信我呢？」

「因為你雖然時間少，但你將僅有嘅休息時間都俾咗我；有時我要飛夜機，即使你第二日要教書，你都唔怕攰咁送我去機場。」殷琳頓了一頓，然後用溫柔而肯定的眼神看著我：「當一個人願意為你付出佢嘅一切，你仲有咩理由唔信佢呢？」

當我此刻看著Jeffery在我眼前揮灑血汗地搏鬥著時，我終於找到可以徹底說服自己確信他的理由了。

不信任他人，可以有千萬個懷疑的理由；但要信任他人，原因其實可以很簡單。

當Jeffery願意付出生命為我們掙取逃跑的機會時，我還有什麼原因不去信任他呢？

剎那間，當我回神之際，我發現自己已經握緊了手中的開山刀。

我知道，我的內心已經作出了決定。

我一定要相信，值得自己相信的人。

「因為佢可以攞條命出嚟救我哋。」

我向楊格掉下了這一句話，然後馬上回過身來，提起開山刀就往Jeffery那邊衝了過去。

第二十章完

多謝波子魚絲

多謝你想我點樣巴支持

Jeffery同主角都好型

睇到有啲心噏

Jeffery 比我都信啦 無野緊要得過條命
不過如果黑衣人係不死就好笑

推
推
推

好睇

jeffery型到

係愛呀

j哥巧型

推一下

做到咁, 就算係呃我都抵我中計
型撚到

太早入

真呀 次次都及時 又型到咁

特登同你say個hi先

記得連登以前有個post話其實避子彈唔難
狙擊槍瞄準你之後 向左搭一步就避到
散彈槍因為射程唔遠 只要退後一步就射唔到你

睇到個名已經好吸引咁入咗
分手 和頭酒 個故事我好鍾意

新人留名

唔知點解喺阿廷（男主角）身上聞到好重嘅腐味同楊格係咁，同Jeffrey更加係咁，尤其係最新一章

唔知道各位想阿廷同邊位湊成一對呢

楊格
Jeffrey

想問一問樓主：點解平行世界嘅香港會變成獵殺遊戲嘅場地？呢個香港嘅正苦去左邊？

垃圾政府咪幕後黑手囉屌
人命都唔撚值錢架啦

輕輕一推

路過一答：其實平行世界香港未完全變成戰場，至少日常生活嘅時候一切如常，係凌晨先會出現「獵殺遊戲」同宵禁
睇落去會有更多解釋，到時就會明白更多

btw歡迎新讀者

多謝神棍絲支持
仲要多謝你記得我上個故

樓主可唔可以show下主角團嘅外表造型出嚟呀

得到樓主認證我諗法係啱好感動
第二十章更加有feel !
總覺得殷琳唔同時間出現嘅狀態係另有所指
好想快啲睇埋落去！！

仲有，想讚下啲動作打鬥場面寫得好好，好似睇緊武俠小說咁 繼續加油

我第一個故都有人問過
但我都係傾向唔show圖 因為有讀者反映過會破壞幻想
所以都係留俾大家喺心入面搵自己覺得最好嘅主角團啦

二十一、希望
乘著圍攻Jeffery的四人並未發現我已靠近，我首先向其中一個參賽者揮刀施以突襲。

這刀一擊成功，那使關刀的參賽者肩膊中刀，痛得叫爸叫媽地滾在地上。

這參賽者一叫，同時令其餘圍攻中的三人分心，Jeffery馬上乘機發難，武士刀舞出一團銀影，反守為攻。

使手裡劍的參賽者卻在這時避開Jeffery，並向我欺身攻來。

始終，我才是他獵殺的目標。

剛才我是因為偷襲所以才一擊得手，現在當我跟這參賽者正面交鋒，氣力和反應當然落於下風。

只見兩把手裡劍在我面前呼呼生風地劃過，而我只能狼狽地以一個滾地葫蘆避過。

我嘗試從地上向他還擊一刀，可是這刀既沒有力又欠準頭，所以輕鬆地被他閃過。

使手裡劍的參賽者看來也知道自己處於上風，所以這瘦削得恰似竹桿的中年男子索性將手裡劍當作尖刺，然後逐記往地下刺出，讓躺了在地上的我不得不以背部在地上摩擦來作後退。

這樣一來，我的情況更是險象環生，只要避得稍慢，身上就會多添一道創口。

「食屎啦！」

在這句話傳出的同時，一道刀影從我臉上掠過，然後就傳來了瘦削中年男子的一聲慘叫。

霎眼間，瘦削中年男子就已跌跌撞撞地退開多步，肚子上多了一條長長的血痕。

我回頭一看，發現楊格正手持著關刀在我身後。

「一人救一次，我哋做保險嘅，最緊要係有來有往。」楊格以關刀撐地，同時不住地喘氣，明顯是劈出這一刀耗用了不少他僅有的力氣。

但是看著他對我雙眉一軒地微笑的表情，我知道他對於自己這一記救援是相當滿意的。

「走得喇。」

就在我和楊格相視而笑之際，一道沉實的聲音在我身後響起。

當我望過去的時候，就看見了身上又多了幾道傷痕的Jeffery。

還有，在不遠處多躺了兩個臉龐伏地的黑衣人。

一時之間，隧道中回復平靜。

唯一的聲音，就只剩下我、楊格和Jeffery在移動的腳步聲。

至於Nic，他早已走得比我們前了許多，我也是僅能在視線的最遠方看到他的背影。

當我走在Jeffery身邊的時候，我才發現他身上受傷之處多不勝數。

他除了在半張白晢的臉上掛彩之外，身上沒有一處是不帶血跡和傷痕的。

「行咗大半喇。」Jeffery聲音沒有因為受傷而變化，而當中的沉實更是讓人放心。

但就在他說出了這一句話後，他突然差點向前仆倒，還好他自己及時穩住了身子。

看著他蜷曲身體而行，我相信他身上的傷勢應該比肉眼所見還要嚴重。

就在這時，步履蹣跚的楊格走到了Jeffery的左邊，順手地將手臂從他的脅下穿過，形成了攙扶Jeffery的動作。

看來是我剛才的說話，或是Jeffery多番拚命為我們解困，終於令楊格對他放下了戒心。

我明白楊格的用意，便同時在右邊做了跟楊格相同的動作。

就這樣，Jeffery就在我和楊格的攙扶之下繼續前行。

但從紅隧牆上的倒影上看來，我們三個影子不分彼此，看起來更像是我們三人互相支撐著彼此前行。

「做咩咁搏命幫我哋呢？其實你本身繼續喺黑衣人組織做無間道咪幾安全囉。」我一邊緩慢地前進，一邊問Jeffery。

「之前我因為任務需要而嚟到呢個世界，點知我之後失去機會翻去自己本來嘅世界，所以一直以嚟都係一個人留喺呢個世界。我好掛住自己嘅老婆同個女，但係就係無方法可以翻到去見佢哋。直至到，我喺呢個世界遇到『嗰個人』，嗰一個我需要你哋去救嘅人。佢唔單止係幫我離開呢個世界嘅希望，佢仲係可以拯救到好多人嘅希望。但係之前即使我想救嗰個重要嘅人，我只係得一個人，所以一樣無能為力。

我只可以努力喺呢個陌生嘅世界生存，適應呢個截然不同嘅世界，默默咁掛住屋企人同埋諗下點去救人。但係因為有你哋嘅出現，我先覺得有可能可以改變呢個局勢。所以，我就知道自己一定要把握今次機會去救你哋。」Jeffery滿臉血污地笑著說。

「你唔怕因為救我哋會死咩？咁就更加見唔到你屋企人囉？」聽著Jeffery的故事，我想起了在我的世界中，Jeffery同樣有他的妻女。

不知道在他的平行世界中的妻女，是否跟我所認識的Jeffery的妻女是同一模樣的呢？

「我怕死㗎，只不過，我更加怕救唔到『嗰個人』，因為『嗰個人』可以為更多人帶來希望。我只係得一個人，而你哋有三個，救到嘅機會一定比我大，所以我情願俾機會你哋去救人。至於我屋企人，我的確好想見到佢哋，但係我明白，始終呢個世界有人只係負責創造希望，亦有人係負責達成希望。如果希望以後可以有人承繼，我唔介意我嘅角色只係停留喺『創造希望』。」
Jeffery這番話說來輕鬆，但卻暗示了他視死如歸的意圖。

又睇完儲咗嘅文了

「點解唔可以講俾我哋聽要救嘅人係邊個呢？仲有點解你要嚟呢個世界做臥底呢？你早啲講，我咪唔洗等你打到半死先嚟信你囉。」楊格在一旁插嘴說。

聽他的語氣，似乎經歷過一場苦戰之後，他現在心情終於稍為放鬆了點。

「其實原則上，我連『平行世界』呢樣嘢都唔應該講出嚟嘅，因為呢個世界，有好多嘢唔知比起知道好，知咗，可能反而會破壞呢個宇宙嘅平衡。當然，若然要知，你哋遲早都會知。而且，信任嘅嘢，如果你真係信我，無論我講與唔講你都會信嘅。」Jeffery的答案玄之又玄，令楊格有點不滿地「唓」了一聲。

「不過其實要幫你哋，係仲有第二個原因嘅。」Jeffery突然又笑了一笑，似是想轉換話題。

「原因係？」我追問說。

「因為你係周渡廷。」Jeffery看著我，既是看似認真，卻同時又帶笑地說。

「嘩頂，頭先先話自己有老婆同個女，做咩而家講埋啲咁hehe嘅對白。」楊格在一旁吐糟著。

本來我也想跟楊格一起說句笑話，可是，當我看著Jeffery的眼神時，我卻突然不想說笑了。

因為在Jeffery的眼神之中，有著一份信賴、珍惜以及心照不宣的感覺。

即使是在我的世界中認識的那一個助教Jeffery，也未曾對我有過這樣的眼神。

我會形容，這是一份看著生死之交的眼神。

會不會，這個Jeffery也認識一個周渡廷？

會不會，他們曾經有過出生入死的故事？

當然，既然連平行世界都可以發生，世上似乎沒有什麼事情是不可能的了。

「行快啲啦！見到出口啦！」

當我們三人正在互相攙扶時，前方遠處傳來了Nic的高聲叫喚。

我們聽了，登時精神為之一振，腳步也開始加快了一點。

因為，這難捱的逃命之旅將要結束了。

當我們三人走過一個彎位之後，我們終於望見了隧道的出口和天空。

是香港島的天空。

我們舉頭就看到了隧道指引分岔路的指示牌，上面分別寫了「銅鑼灣」、「中環」等方向，作為我們確實到了港島的證據。

終於到了。

我、楊格和Jeffery三人相視而笑，然後不約而同地用僅餘的力氣開始一拐一拐地奔向紅隧的出口。

只要走出紅隧，我們就可以出發去拯救Jeffery口中的「嗰個人」。

只要走出紅隧，我就可以繼續尋找殷琳的下落。

只要走出紅隧，我們就有可能可以回到本來的世界。

只要走出紅隧……

啾。

寂靜的紅隧裡，響起了微弱的破風之聲。

本來一直在我身邊溫柔地笑著的Jeffery，表情在一息間凝結了。

他的雙眉顫抖著，視線緩緩地向下移。

我跟著他的視線同時移動，然後驚訝地發現了他身上的變化。

Jeffery的胸口上，多了一根箭。

換個說法就是，有一根箭從後而來，不偏不移地貫穿了Jeffery的胸口。

第二十一章完

好彩即刻又有新文睇

屌又live咗 又睇完啲文 寶寶好傷心

我都係

來忘掉錯對，來懷念過去

Jeffery唔好有事呀
仲要等你救主角架

Btw 晚晚唔訓就係為左等文
咁快又睇完

好撚sad好似上左癮咁 日日入黎睇

死咗

睇緊你d舊故等update

jeffery唔好死呀

集氣Jeffrey唔好死

樓主原來你寫到佢咁正又講咁多嘢，原來就係要傷害讀者

Btw男主角終於出咗全名了

Jeffrey個笑我諗起Manson嘅笑容

Manson?

估唔到今次樓主咁快就想收刀片了

香港大師？

佢刀我哋先

又要召集翻講故台刀片七人眾

邊七位？

同埋今集原來係3P

襯樓主未見到可唔可以快啲del左個cm佢

全民造星嗰個呀嘛？

Jeffery唔好有事

啱啱發現個po 幾吸引 慢慢追先 lm 支持

Jeffrey
點解,要咁快寫死佢

抖咗幾日，又返嚟睇

我估樓豬嗰故事應該有參考咗purge 套戲，個獵殺遊戲嗰性質好似

同埋我估Jeffrey 指嘅「嗰個人」，就係另一個平行時空嘅主角

多謝新讀者支持慢慢睇

又真係無參考purge, 反而真係有刻意睇一次紅van（怕撞橋）

二十二、繼承 （450正皮加更）
我馬上回過頭看，只見有一人正手持著長弓，滿意地向著我們笑著。

我認得，眼前這年輕女生，正是剛才六位後來的參賽者中的其中一人。

「我頭先扮死咁耐，就係為咗等呢一刻啊。呢啲就叫做智取啦，哈哈……」這女生看起來不過二十出頭，但她笑聲中的惡毒卻有如淒怨的中年婦女一樣。

而從她的說話中我才明白，她一定是發現自己不可能與Jeffery為敵，所以剛才在打鬥時裝死。

而我們因為打得激烈，也沒空理會誰生誰死，只是當場上敵人都已倒地便馬上離開了。

這時，我感到身邊的Jeffery氣力逐漸流失，連搭在我肩膀上的手也隨之鬆開。

我和楊格趕緊加強攙扶他的力度，但也阻不了他改為了半跪在地的姿態。

聽著Jeffery嘴裡發出「嘶嘶」的呼吸聲，加上他臉上難受的表情，他的情況看來非常不樂觀。

「繼續跑啊，就快到喇。」雖然明知Jeffery體力不繼，但我眼見終點在望，內心還是很想帶著他先走過紅隧。

「無用㗎，就算走得過紅隧，黑衣人組織都唔會放過我。」Jeffery朝著我勉強一笑，緩慢地握住了我攙扶著他的手，「你哋快啲走，記得，等天光一定要翻去你屋企搵手稿，然後去救人。」

「對唔住，先前我哋因為未信得過你，所以一直無話你知，其實我哋已經攞到手稿喇，所以你一定要頂住，帶我哋去救人啊。」握著Jeffery逐漸無力的手，不知為何，我竟然流出了一滴淚。

「咁就好喇，快啲過紅隧啦，過到去就無事㗎啦。而我，應該陪唔到你哋啦。」Jeffery完全沒有怪責我們欺騙他的意思，「有啲嘢本來唔應該話你哋聽，但而家我就快要死，就唯有靠你哋幫我傳話啦，到之後你哋救到要救嘅人，就將我講嘅嘢話佢知啦。」

這時一枝箭「啾」的一聲飛來，剛好落在我的腳前。

「你哋當我死㗎？仲慢慢傾計？呢箭射唔中，下一箭實中啊！」女生似乎相當不滿我們三人無視了她的存在，所以再次在離我們三十步之隔的位置準備搭箭拉弓。

「我本來唔係屬於呢個世界嘅人，我只係因為意外而困咗喺呢個世界，然後用呢三個月潛伏喺黑衣人組織，希望可以攞到多啲資料，同埋等到機會可以翻去本來嘅世界。好可惜，我一直都只可以做到低層，咩重要資料都打聽唔到，唯一知道咗嘅就係呢個組織嘅名叫做『Psyche』，串法係『p-s-y-c-h-e』。記住呢個名，靠你哋幫我傳話啦。」Jeffery說完了這話後，深呼吸了一口氣，然後竟然屏氣凝神地站了起來。

本來在拉弓的女生一見Jeffery站了起來，她露出了錯愕的表情。

一時間，她停止了手上的動作，卻在緩緩地後移自己的腳步，明顯是對Jeffery有所忌憚。

此刻的Jeffery調整著呼吸，收起了臉上的笑容，回頭用雙眼死盯著不遠的女生。

從Jeffery的狀態看來，他就像一頭負傷累累的雄獅，正在醞釀著拚命的最後一擊。

「就算我哋可以傳到話，我哋都唔知要救咩人，所以得你知道要救邊個㗎咋，你快啲跟我哋走啦。」

對我來說，如果Jeffery仍有力氣，我情願帶他先脫離險境。

畢竟經過這場紅磡的生死追逐，我已視他為我的同伴。

所以，我絕不願看見同伴在我的面前死去。

「你一定會知道要救嘅人係點。」Jeffery凝重的表情在一瞬間緩和，用溫柔地笑容回應著我：「因為，你哋會救嘅人，叫周渡廷。」

此言一出，不只是我，就連楊格也同樣瞪目結舌地驚呆了。

「你所講嘅周渡廷……」由於太過不可置信，我想反問的話也只能問出了一半。

「係，佢係我所認識、我世界嘅周渡廷，同你一模一樣嘅周渡廷。」說出了這句話的Jeffery，雙眼中再次展現了那種心照不宣的眼神。

我突然明白，他這樣的眼神並不是朝向我的，而是他因著我而想起了他所認識的那一個周渡廷。

那一個，被他稱為可以拯救世界的周渡廷。

這時候，Jeffery有些站立不穩地身子一晃，我連忙在旁扶住了他。

他卻在這時一把握住了我的手。

我感到，從他的手中有一件硬物轉到了我的手上。

「呢隻usb入面有我將我喺呢個世界嘅生活錄音成嘅日記，唔該你幫我交俾我嘅屋企人啦。而裡面有少部分關於我喺『Psyche』入面有限嘅所見所聞，唔知有冇用，不過有時間你哋都可以聽下，或者將佢交俾你哋救到嘅周渡廷啦。」Jeffery低聲地對我說，「只不過，一定要小心唔好俾人攞到呢隻usb，即使你哋要聽，都唔好俾其他人知。因為到而家我都仲未明白，點解明明你哋已經除哂錶，但係都會俾參賽者跟蹤到嚟紅磡，所以或者背後有其他跟蹤你哋嘅嘢，你哋一定要小心。」

我聽得出，他的語氣中帶有一份肯定，彷彿我們肯定能夠將這usb交到他的家人手上。

「嗯，我哋一定會小心，同埋盡力將usb交俾你屋企人。」而時到如今，我也不知道自己可以回應什麼了。

「我唔知道，你哋要用幾多時間先可以翻去你哋本來嘅世界。而我經過大約三個月喺呢個世界生存嘅日子，我有一個領會。」Jeffery的身子還在微微搖晃著，但他的眼神卻極為堅定地看著我，「無論呢個世界有幾唔同，身邊嘅人變成點樣都好，最緊要係要緊守自己嘅心，唔好俾佢跟住呢個世界去變。」

我知道，這句話就是他最後一句要對我說的話。

「世界怎變，初心不變」，就是他對我最後的囑咐。

我肯定地向Jeffery點了點頭，表示我已經接收到他的心意。

「多謝你，選擇相信我。」Jeffery笑著留下了這句話，身影同時急掠而出。

「走啦！」楊格喊著，一手將我拉向紅隧通往銅鑼灣的出口方向。

即使我的雙腿在跑動著，但我的目光卻離不開身後的變化。

女生一見Jeffery迫近，馬上拉弓向他射出了兩箭。

只見Jeffery伏身低潛，接連避過了女生的連擊。

霎眼間，Jeffery已來到女生的身前。

「啊！！！！！！！」
Jeffery發出了震盪紅隧的吼叫聲。

他掄起的左拳，狠狠地揍到了女生的臉上。

即使從遠方望去，我還是感受到這一擊應該是Jeffery油盡燈枯前的奮力一擊。

女生悶哼了一聲，整個人被打得橫飛撞上紅隧的側牆。

看著Jeffery一擊成功，我不禁在內心暗暗地為他喝了聲采。

誰知，女生很快便扶著牆壁站穩，並直接從背上的箭筒中抽出弓箭。

看樣子，她打算用弓箭作為武器跟Jeffery打近身戰。

而此刻的Jeffery正以雙手撐著膝蓋，臉龐朝下地喘息著，似乎施毫不察覺女生正逐步接近的危險。

女生就這樣走到Jeffery的身前，舉起弓箭，直接由上而下地直插向Jeffery腦門。

「Jeffery！！！！！！！」

當我喊叫的回音仍在隧道裡再三回盪之際，弓箭，已經插到了Jeffery的頭上。

我的喊叫聲，彷彿成了Jeffery的鎮魂歌，伴隨著他的靈魂逐漸消失。

而我看到，女生解決Jeffery之後，馬上就想要向我和楊格追來。

誰知，她只跑出了一步，竟然失足跌倒了在地。

而在地上的女生，不住地拉動著Jeffery的手。

這一幕的情境看起來相當奇怪，可是當我再看清楚，我就留意到女生絆倒的真正原因。

原來，Jeffery在中箭倒地一刻，用手緊緊地抓住了女生的足踝。

難道，這就是Jeffery在最後一句話中所提及的「緊守」嗎？

就在這時，我感到周遭的空氣開始變得流通，皮膚也逐漸感受到涼風擦過。

我回頭一看，頭上，是藍色的路線牌；眼前，是銅鑼灣凌晨的景色。

出口，終於到了。

紅隧，終於走完了。

Nic在隧道口看見了我和楊格，馬上走到我們中間攙扶著我倆，一步步的離開隧道。

當我們完全離開隧道覆蓋範圍的一刻，我聽到身後傳來了女生充滿憤怒的吼叫聲。

雖然我明知這是因為女生不能再追殺我們而發出的怒吼，可是，我還是轉了頭過去。

我為的並不是要看女生憤怒的樣子。

而是，為了看Jeffery最後一眼。

我知道，我不可能收拾他的屍體。

所以，我唯有把握最後的機會多看他一眼，並且將他最後的遺願放在心中。

感謝你，拚命地救了我們出來。

接下來，我一定會完成你的遺願。

不但要把你認識的周渡廷救出來，而且，我們也會平安地回到原來的世界去。

你的犧牲，並不會白廢。

但願在這個平行世界之中也有天堂。

創造希望的人啊，好好安息吧。

第二十二章完

下一個加更位：550正皮
Penana加更位：800 likes
Penana link：

鍾意呢個故或者想加更就幫手正皮俾Likes啦

上兩個故嘅Link ：
【穿越/愛情】我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗
Penana：
【寫實/愛情】我專門幫人擺分手和頭酒
Penana：

最後留低埋樓主IG，大家有興趣可以去嗰邊催迫樓主加更，仲有得睇埋呢個故嘅「作者前言」，IG限定㗎
IG : windblowssilently

你之前咁樣穿過，mola mola

多謝大家支持令呢個故上到450正皮,
所以送上一個午更加更俾大家送飯

好開心每日見到大家分享點樣緊張,
或者鍾意呢個故,
每一個留言我都收到,
亦好多謝大家支持呢個故事

寫冒險懸疑其實都係我第一次嘗試,
好多謝大家正面同負面意見,
每個都好幫助到我成長

作為作者,
小小心願係如果大家覺得好睇,
希望可以分享俾更多朋友,
講佢哋一齊追故一齊估劇情
我都記得當年紅Van都會成班朋友一齊追,
嗰份氣氛同緊張感到而家都記得

最後,
我會繼續加油寫好呢個故事,
因為故事第一階段將會步入尾聲,
然後就進入第二階段,
亦都係主角們開始尋找出路同埋平行世界嘅真貌嘅發展,
希望大家繼續期待

最後最後,
其實我都好鍾意Jeffery，
本身都只係打算俾佢做一個小配角，
寫寫下就重要咗

無喇無喇
周x庭
初心
救人
紅隧
Polly

依個故已經1000000%唔會有電影版
個故好正，有d野諗諗，但唔知係咪自己諗多左定係樓主真係刻意寫

支持支持

Jeffery

好多嘢的確唔想講太白
呢個故事亦唔係刻意想代入啲咩或者要大家因為某個原因而覺得好睇
所以 歡迎大家睇嘅時候用自己嘅感覺同目光去睇就好

我呢個故事 的確有我想表達嘅嘢
大家呢刻可以會睇到少少 睇落去就會明多啲
Anyways好歡迎大家分享下讀後感
樓豬我好Enjoy睇 然後有時路過會覆下㗎

我反而想知Nic點解咁大生存意志，大到條女死咗都唔撚理直接走

都死咗好難理條女
人性嘅惡面
但係冇流露過佢傷心
可能佢係鬼
要分化喇

可能netflix會買呢

自撚私, 好愛自己條命, 到後期必定反叛主角, 中途轉黑, 或者死都要你地陪葬,永遠都係人地問題, sweet home漫畫入面都有肥婆係咁

嚟到故故都要捉鬼

唔係佢點解釋除咗錶都被人跟到
１：條女死咗冇反應
２：自己走得太快
３：走太快但係又唔驚
４：作者未描述到佢嘅身份
所以入面有鬼一定係佢

手足啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊

「世界怎變，初心不變」

比人直接用箭插頭呢下個腦有畫面
以為比箭射中已經係jeffery既死法
點個插頭呢個更狠更慘

還我jeffery

又唔小心不推文左
儘管傷心 還是要推post的

推呀～～～Jeffery呀

嗚啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊

呢個我都有諗過
可能條女一開始咩都驚又唔想做任何野 條仔心諗都唔保護得佢幾耐所以一岀事就唔理 都顧唔到咁多

又或者好似其他人講既佢真係鬼 因為所有野太淡定

主角團內有間諜都係小說公式之一

j哥

樓主最新一章真係寫得好虐心Jeffrey英勇犧牲嗰幕真係好拿住拿住，遺言同埋主角嘅心聲互動都好唔錯

不過如果可以多啲刻劃下角色呢刻嘅情緒/表情變化，來渲染氣氛嘅話會更加好，例如話加入Jeffrey望住主角逃走個背影含笑而逝嘅一幕，主世界嘅主角一開始因為珍惜同伴唔情願到扭計嘅地步到慢慢接受Jeffrey犧牲嘅變化，楊格表面上口硬拉走主世界主角塊面背著主角流眼淚等

Sor我係咪太過煽情了

J哥RIP

鬼應該慢慢行做下假動作都唔怕
我係想八下佢同條女d暗湧 因為犬巴都唔似會再提
當然佢如果繼續喺度應該就有好多反轉呀陰暗嘢睇

真心好睇

Nic好鬼

Jeffery 唔屬於呢個世界？咁即係原本世界主角認識嗰個都唔屬於原本嗰度？

追擊手巴好問題
呢個係預咗之後會解答嘅

多謝哭泣君欣賞
我唔寫咁多啦 怕變咗言情故
不過感受到你心底嘅感性

多謝毅進仔巴支持

真係睇到好緊張幾有電影感

多謝春郎不覺曉巴留名

多謝絲打巴

呢個問題之後有答案
或者大家從字𥚃行間可以搵到解答

多謝橡皮艇巴

今晚十二點前有文+特別宣布
今晚見

救命呀仲要等多九個字

即係呢個Jeffrey=主世界嘅Jeffrey?

Sor我要撤回呢段建議呢啲根本唔係成熟嘅人應該嘅情感處理咁寫嘅話主角會變到好似艾撚咁幼稚（不過我鍾意）

追到live，犬巴
喺等嘅過程追埋上一個分手和頭酒，爭d喺公司哭撚咗
寫得好好，好耐冇呢種好期待快d出故嘅感覺
今次flycation好刺激，還我Jeffery！

多謝本少利大巴打氣
仲多謝你特登追翻我上一個故
希望呢個故都唔會令你失望

二十三、破曉
早上六時十三分。

我、楊格和Nic正坐在銅鑼灣避風塘巴士站旁的一張長椅上。

坐在這裡的原因，是因為以我們所知，這是我們走出紅隧之後看見的第一張長椅。

我沒有計算過自己到底坐了多久，因為單論我身上的傷勢和疲累，好像無論我坐多久都難以消解。

我只知道，從我坐下的一刻開始，銅鑼灣的天空已經由一片漆黑，變成了恰似鋪滿了塵埃的灰色。

這是代表，破曉的時間將要來到。

可惜的是，Jeffery並不能跟我們一同成為這次破曉的觀眾。

「到底呢抽係咩嚟㗎？點睇得明啊？」

這個問題，已被Nic在短時間之內第五次問出。

他之所以如此煩惱是有原因的。

話說，當他將我和楊格扶出紅隧之後，我們一行三人轉左走上最近的行人路，然後好不容易地找到了可供休息的長椅。

當Nic將我們安置到長椅上休息。便問我取過了手稿，說是要研究下一步的行動。

確實，比起我和楊格遍體鱗傷，Nic剛才只不過是經歷了一場長跑，所以他的精神與體力較為旺盛也是合理的。

於是，我將手稿交到了他的手上，任由他自己參詳，而我和楊格則攤坐在長椅上恢復元氣。

「嗯？」

當Nic來回渡步地認真閱讀手稿片刻之後，便發出了以上的聲音。

這聲音聽起來有點刻意，應該是想得到我和楊格的注意，所以我們二人也配合地將目光轉向了他。

「你哋睇，呢張紙上面有好多算式，從呢啲算式入面嘅符號睇起嚟，應該似係一啲物理學嘅算式，只不過我都係得中學讀過Physics，所以都唔係太睇明。」Nic口裡這樣說，但臉上卻沒有疑惑的表情，並繼續說：「但係我將啲算式由頭睇到尾，發現其實張紙到最後係有寫低咗答案嘅。雖然我唔太明啲算式講咩，但係我估只要我哋憑住最後嘅答案，一樣可以搵出到我哋要搵嘅人。」

Nic一邊說，一邊張手稿最底的位置向我們展示。

我勉強地撐開沉重的眼皮，然後就看到眼前一連串的數字。

「2215513218109277811425469172245428」。

三十四個數字的答案。

憑著我此刻的精神狀態，我完全看不出個究竟。

而我身旁的楊格索性直接將這三十四個數字輸入到Google之中，但結果當然是「沒有任何文件符合您的搜尋」。

就是這三十四個數字，讓Nic無奈地嘆息了足足五次。

「算啦，等我哋有翻啲精神再陪你諗啦，阿廷話佢大學讀Physics嚟㗎，實諗到嘅，你哋拍定手先啦。」楊格有氣沒力地開著玩笑，似乎險境已過，他的心情又回復輕鬆了。

「呢個咁嘅世界，留多秒都可能會死㗎，不如你哋疊埋心水去book間酒店抖抖翻個教，之後我哋再行動啦，好過而家唔嗲唔吊咁。」Nic來回踱步的速度加快，顯出他內心的不耐煩。

「比起下一步行動，其實學Jeffery頭先講，我哋更加緊要係諗清楚咗點解我哋會俾人跟蹤到先。」我此刻雖然極為疲倦，但仍不忘Jeffery的提醒。

「的確，就咁睇，的確唔似係Jeffery出賣我哋。但明明大家都除哂錶，如果咁都俾人跟蹤到……」此時的楊格似乎已經對Jeffery有了信任，只是連他也未想得通我們被追蹤的原因。

「慢慢諗啦，唔係咁易諗嘅。」比起我們的懊惱，Nic只是笑了一笑，看來沒當是一回事，然後緩慢地走向接近避風塘水邊的位置眺望。

其實我也討厭這種不知原因、莫名奇妙的感覺，可是若我們此刻不想清楚，即使我們在尋找拯救對象方面有了目標，但只要今晚的「獵殺時間」一到，我們又會開始被追殺。

所以，這確實是一個值得傷腦筋的問題。

而提到傷腦筋，剛才Nic對於我們被跟蹤這事情的反應，不知為何讓我覺得有點奇怪。

說實在一點，就是有點輕鬆過頭。

因為經過這大約兩小時的相處，我會形容他為一個惜命如金的人，再直白一點，就是非常重視自己性命的人。

所以，我認為他不可能對於未知原因之下被追蹤一事毫不擔心，而且還能比起我和楊格更輕鬆地以笑應對。

簡單來說，Nic就是有點奇怪。

想到這裡，我不期然地將目光投向了站在岸邊的Nic。

就在這一刻的目光轉移，剛好就被我目睹了一個畫面。

那邊的Nic，在褲袋裡掏出了一件事物，然後手微微傾後。

這是一個低調地想要把東西拋進大海的動作。

「咪住！」我陡然喝出一聲，令身邊的楊格嚇了一跳，也令那邊的Nic停住了動作，並且有點驚訝地望著我。

也許是因為在長椅上已經坐了一個小時，我雙腿略為有了氣力，所以二話不說便奔跑到他的身邊，並且捉住了Nic持物的手。

「做咩啊？」Nic看來對於我的行動感到相當詫異，但他的手仍然緊握著手中物件，沒有半點要鬆開手的意圖。

「你想揼啲咩落海啊？」我凌厲地瞪視著Nic，因為當他愈是反抗，我反而覺得他手中的東西愈是關鍵。

「垃圾嚟咋！」Nic的聲音高亢，似乎有點緊張了。

「垃圾就開嚟俾我睇啦！」我不輸氣勢地提高了聲量。

就在我們爭持不下之時，我突然發難，用力蹬了Nic一腳。

Nic慘叫一聲，手也在無意中鬆開了。

我終於將他中一直暗藏著的物件拿到手上。

看著這物件，我明白了他為什麼想要低調地把它扔進水裡。

看著這物件，我難以掩藏打從心底洶湧而來的怒氣。

所謂的「這物件」，是一隻勞力士手錶。

「嗱嗱嗱，唔好怪我啊，呢隻嘢成廿皮㗎，咁你一開始打個電話嚟就叫我放低佢，又無咩真憑實據，我無理由咁就放低廿皮㗎……」Nic明顯是因為看見了我臉上變色，所以急忘地解釋著。

「就因為你嗰廿皮，你令我哋俾人追哂成晚；就因為你嗰廿皮，你令我哋唔信Jeffery；就因為你嗰廿皮，Jeffery死Q咗啦！」面對此刻仍然為自己辯釋著的Nic，我對他的自私已忍受到極限，所以一步步地將他迫近了岸邊。

「喂！唔好講到我突登害死佢咁喎，我出門口嘅時候收咗入衫袋，之後我哋由喺理大開始俾人追得咁緊要，嗰時我邊度記得自己帶住隻錶跑啫？我記得我就一早揼咗佢啦，我都差啲死啊！所以頭先楊格一講，我記得翻所以我咪即刻諗住揼佢落海囉，你仲想我點啫？廿皮啊，唔係廿蚊啊！」Nic愈說看似自己愈有道理，竟然反過來向我踏前一步，「仲有啊，根本你同楊格兩個自己都唔係信哂Jeffery㗎啦，賴咩落我度啫？人唔死都死咗啦，不如快啲諗辦法離開呢個世界好過啦。」

世上最自私的人，就是從來都不覺得自己有錯的人。

聽著他毫不認錯、而且還理直氣壯地反過來數我們的不是，我終於沉不住氣了。

「仆街自私撚！」我平日甚少使用髒話，但我此刻卻找不到比髒話更可以表達情緒的字眼。

伴隨著這句髒話，我同時揮出了一拳。

這一拳，結實地打在Nic的臉上，讓他跌開了幾步。

他捂著臉，並沒有還手的意圖，只是一臉不忿地看著我。

我看著手中以黑色錶帶配襯著金色錶殼的勞力士。

它代表著地位，也代表著財富。

作為一個職位低微的教師，我從來都沒有拿起過價值二十萬的勞力士。

此刻當我把它握在手中，確實發現它比一般的手錶沉重。

這份沉重，除了是因為它的造料精細之外，更是因為它盛載了一份生命。

恰巧，此時在依然灰濛的天空中，有一線朝光破空透射而出。

原來，旭日在萬籟俱寂的時分已經悄然登場。

天已破曉。

「就當是贈給你的海祭吧。」

我心裡念著Jeffery，同時將勞力士朝大海拋出。

拋物線中的勞力士反射著朝陽的一線光芒，在半空中發出了無比耀眼的金光，然後才「卜通」一聲沒入水裡。

勞力士最後在半空中的閃耀，讓我想起了Jeffery。

我想起了他，在紅隧中向女生揮出的最後一拳。

勞力士和Jeffery，同樣在最後的一刻展現了最後的顛峰。

難道非要在最後的一刻，才能得見事物最美好的一面嗎？

當我有著這想法的時候，我很快便否定了自己。

因為，也許在最後的一刻發現的，也可以像是Nic的自私與醜惡。

第二十三章完

感謝大家連日支持，
特別見到大家呢幾日追得咁肉緊，
作為作者嘅我都好滿足

故事嚟到呢度，算係完成我計劃之中嘅第一階段
而下一階段，好明顯，就係開始主角尋找離開平行世界嘅旅程

而其實樓主我呢幾日本身都比想像中忙，
但係寫到高潮位又唔想停，
所以其實都有多少攰

為咗好好準備故事第二階段，
所以決定聽日停更一日，
故事會喺星期六夜晚再update
而聽晚，會簡單喺IG分享一下完成第一階段嘅少少感想，
或者可能會有少少寫作故事嘅時候嘅想法，
大家有興趣就去我IG睇啦
IG：Windblowsilently

最後,
再次多謝每位留言、正皮、默默睇緊、甚至每位cd-rom
多謝你哋欣賞呢個故事,
所以我先會更加有動力寫好佢

各位,
有機會, 希望你哋可以同朋友分享呢個故事,
希望呢個故可以俾更多人睇到
星期六晚,故事再開, 到時見

多謝樓主每日都咁努力寫咁多篇俾我地
好好休息一晚啦 期待
Btw，搵唔到你ig

無錯, 原來我打錯字
IG : windblowssilently

又好幸運地遇正出文時間
呢幾日辛苦曬樓主 停更一日希望你可以好好休息
好故等幾耐都等

今篇有一句...

世上最自私的人，就是從來都不覺得自己有錯的人。

呢句真係不能認同更多

例牌推多下

以為宣佈出書

自私到害死兩個人，其中一個係自己條女都若無其事佢走返去原本世界把撚咩，喺度發大財咪算，反正個人無感情

Live 左 睇到有啲沉重

J gor 好撚英 N 仔好撚仆街 啲角色性格幾鮮明

希望多啲人睇

自私撚搞到J仔死咗啦

嘔返J哥嘅飯盒出嚟啊啊啊啊

阿Nic係咪真係鬼？

樓主有冇諗過出小説？

樓主休息下啦
但都唔好以為自己唔洗收刀片

一口氣追到Live，立即將和頭酒準備嘅刀片係櫃桶度搵返出黎

還我Jeffery!!!!!!!!!

睇到好心噏唔單只係最有型嘅Jeffery死咗，而係Jeffery嗰種捨身成仁嘅無畏無懼，希望主角團對未來唔會失去希望，更希望佢哋毋忘初心。

要明嘅就會明，Jeffery嘅角色係故事上未必好緊要，過多幾篇有新角色大家可能又會遺忘咗。但希望我哋都會互相提醒大家，無論係大大小小知名不知名嘅角色，佢哋嘅付出同犧牲，同樣都係成就緊更遠大嘅目標同盼望。

共勉之

34 number 似係coordinates

原本仲以為nic係依個世界嘅人扮，原來係帶住隻錶嘅仆街

呢D自撚私既人先係最可惡

樓主可唔可以畫下Jeffrey嘅造型俾我哋悼念下佢佢叼著香煙又白嘅樣好想J

其實我都係仆街自私撚
求下樓主好好作埋落去
俾我睇一個好好既結局

Nic原型係咪阿叻

為咗隻錶犧牲咗Jeffery
可唔可以扔埋Nic落海

Jeffery 原本世界係未死㗎

輕輕一推 新讀者留名

咁就好笑了不過主角應該冇咁大力

返去再續前緣

兩個殷林都死咗了

咁邊個send message 比主角

偷電話呢啲好正常啫
但係我覺得唔只兩個世界
有三個世界 第二個世界就係主角一開始比人追殺嘅地方（？）

多謝後面巴

多謝夢遺仙境絲

總係覺得主角後面仲會去唔同世界線

今日放假, 不過都上嚟望下大家講咗咩
簡單回應下,
首先係見到唔少人開始估劇情,
係好事嚟㗎,
我仲見到有人摸中咗之後一啲發展
所以大家今日無故睇,
不妨傾下計先

另外見到哭泣君巴叫我畫Jeffery出嚟，
其實樓豬我好耐以前諗過畫漫畫，
但因為畫功自從小二之後無再進步過，
所以先放棄咗

當然，
如果大家真係好想睇樓主畫畫有幾嘔心，
不如等呢個post有一日去到600正皮，
到時再講畫咩都得
我相信，無人會為咗福畫而推po掛

最後，歡迎大家繼續咀咒Nic，
雖然再多人咀咒，佢都會繼續出現

最後的最後，
我IG已經出咗Po，分享少少第一階段故事嘅寫後感，
有興趣睇嘅，唔follow都去睇下啦

ig: windblowssilently

大家聽晚再見啦
得閒嚟留個言同我傾下計啦

舊讀者入黎留嗰名先 題材依舊吸引 嗰頭開得幾好
希望你駕馭到新既題材同突破到自己 犬巴加油！

好想知道嗰世界觀係點

儲左5日文一次過睇真爽
仆街Nic! 不過好早就睇得出佢有問題..
出左紅隧之後，反而主角佢地冇提及佢女朋友仆低/ 死既事

等你聽晚更新

推！

應該有平行時空啦

Nic係咪鬼來㗎？

jeffrey唔係畀咗支槍㗎咩 極度懷疑d野會憑空消失 有槍都唔用

咦 係喎你唔講都唔記得支槍

輕輕一推

想睇火柴人畫

呢個問題好緊要
多謝如來神佛巴提我
無錯 我應該係睇得太緊張
自己都無視咗支槍
所以巴打好細心

我解釋下
但因為劇情需要 我相信都會寫比支槍俾人廢咗
例如打鬥過程俾人打走

雖然有bug 但不影響主劇情發展

但係好多謝巴打
好有機會之後會去Penana同紙言改翻少少劇情
令故事合理翻

大家如果有呢類型發現都可以話我知
始終我得一個人 睇漏機會都好大
所以有大家 我相信會更完善個故

Anyways 大家今晚見

個bug應該係.....
Jeffrey因為當初都唔太信任楊格，所以俾枝無子彈既槍佢

而家有三個世界
A世界：主角嚟嘅世界
B世界：現處嘅世界
C世界：Jeffrey原本嘅世界

轉圈絲高質分析

早晨終於有時間一次過睇曬
果然係默颺巴希望個故可以吸引到更多新讀者
畢竟呢啲題材本身都多人睇
本來同上面一樣覺得好適合拍電影
但似乎映射嘅地方咁多就無緣了

因為呢個故，漏夜追返分手和頭酒
追左一個兩日終於睇晒 好鍾意好鍾意 好多位都睇到喊 同埋好多反思
等你更新時再追返第一個故先！

講起分手和頭酒，尋晚都追左一對情侶嘅故事，真係好峰迴路轉又好感動，入面嘅題材都好真實，分手和頭酒嘅設定都幾有創意

強烈建議樓主將《分手和頭酒》寫成劇本賣俾電視台（例如黃viu）拍單元劇賺錢，然後賣俾netflix播放到全世界，多啲人關注香港本土嘅創作

我都好鍾意嗰個故事
睇完之後真係覺得自己有一啲嘢釋懷咗

你指嘅係成個分手和頭酒，定係只係某一對情侶？

成個故事令到我有一啲嘢釋懷咗
詳細唔講太多

OK

推唔郁

想問Jeffrey 點解唔叫主角天光先拎手稿俾佢？咁咪無危險囉

就黎11:00

應該佢suppose個個除唒錶
無人追蹤到佢哋

4點到5點仲係九龍西嘅殺人時間

11點係我地追殺樓主既時間

我都想可以拍得成啊
有冇人有門路
當然我都好開心，
大家都願意追番我以前嘅故事，
又覺得好睇

多謝士多啤梨絲欣賞
好睇就好

追啊追啊 之前兩個都好睇㗎
(Hard sell mode)

覺得除咗錶冇人追殺係第一個原因
第二， Jeffrey都想快啲同佢地會合，比佢哋離開，所以先想盡快會合佢哋

其實嗰個故事真係好好
如果真係拎個concept嚟拍嘅話
我相信我晚晚到對住個電視

有少少牽強

小小見解

如果係Rebecca 同阿飛嘅一段出到街嘅話一定好有話題性同追睇性

證實身份係其次，jeffery純粹覺得冇咗追蹤就等於冇咗威脅，所以先放心叫佢哋出嚟
佢本來都想盡快同主角講獵殺嘅資訊，希望佢哋可以快啲離開，只係冇諗過其實佢哋仲暴露喺危險之中
然後大家喺上帝視覺當然可能覺得佢咁樣做好有問題，但試想下其實佢都係嚟咗三個月，一路搵方法，依家做嘅決定唔係最好都在所難免
就等同開頭主角on99咁喺女友屋企送頭一樣，上帝視覺當然覺得佢好矛盾，但當時佢最信任嘅人就係佢女友，就算心入面有底個世界唔一樣，都會俾佢女友啲裸照trigger到咁樣

你啲故真係好正好想同你瘋狂表白呀

同埋我諗都要就返jeffery行咇嘅時間，所以先會咁急？

獵人係電話度有講過，佢地只要一出門口就搵到佢地，會殺佢地
即係潛台詞就係話唔出門口就唔殺得，所以屋企係安全既，前題係依個時空既屋企人正正常常

多謝絲打支持

多謝你啊 我覺得俾到啟發大家已經好好
所以有機會再進一步當然好啦

今日有少少忙 十二點前出文
辛苦大家等等

二十四、牽絆
我和Nic的衝突，最後在楊格重提建議大家先找家酒店休養半天的打岔之下，算是被暫時化解。

雖然在平行世界，但慶幸我們身上的現金依然管用，所以我們尚可找到一家普通的三星酒店入住。

而意外的是，這平行世界裡的香港雖然跟我們平來所在的香港一模一樣，但這裡酒店的房租卻差不多便宜了一半以上。

所以我和楊格只用了二百元，就成功訂到了一間三人房。

而由於我一見到Nic的容貌，我便會想起Jeffery的死狀，所以我堅持不要與Nic同房。

Nic也許知道自己理虧，所以也沒有跟我理論，自行選了一間單人房。

作為一間三星級酒店的房間，這雙人房並不大，裝潢卻刻意顯得華麗地用上金銀配色。

而我比較欣賞這酒店的，是它的床舖倒是挺舒服的，尤其是對於已經跑了一整夜的我和楊格。

可是，儘管床舖舒服、身體也疲憊得很，但我卻一點都沒有睡意。

我躺在床上，看檢查了一下充電中的手機，發現殷琳自從昨晚之後，一直再沒有發過短訊給我。

我頹然地將手機放到了床邊，無奈地看著頭頂上天花。

這介乎於奶白式與枯黃色之間的天花，讓我的大腦聯想到紅隧裡兩邊的側牆。

還有，每一個在紅隧中廝殺的畫面。

我不期然在想，如果在進入理工大學之前，我早就相信Jeffery，事情會否不一樣呢？

又或者說，如果我早就告訴Jeffery已經取得手稿的消息，事情又會有所變化嗎？

我自問，我並不像楊格一樣打從一開始就不相信Jeffery。

但我即使內心相信Jeffery，我卻沒能拿出信心在一開始說服Nic和楊格。

因為，我一直在「信與不信」之間猶豫。

在成長的過程中，無論升學、選科、工作、前途，我都一直在經歷猶豫，沒有一項能夠痛快地下一個決定。

例如因為我的猶豫，我一直在難以決絕地選擇專心研究工作或是繼續平穩的教師生涯，所以才落得現在需要早晚分配時間來兼顧雙方。

猶豫，就是我性格中最討厭的一點。

我也討厭這個在每一件事上猶豫不決、優柔寡斷的自己。

「喂，訓唔著？」

當我胡思亂想的時候，正在旁邊單人床上用剛剛買回來的急救用品療傷的楊格問了一句。

這時候，他一雙大眼睛已經生動如昔，似乎他的體力已經回復不少。

「嗯，唔知點解。」我苦笑一下，將眼光重新投放在天花板上。

「想唔想聽哥哥講Bed time story？」楊格突然從他那邊的床上坐起身來，笑著對我說。

我知道，他精神稍好了一點，口若懸河的本性又回來了。

只不過，既然我睡不著覺，倒也不介意聽他說話。

所以，我點了點頭。

「你知唔知點解我要做保險？」楊格問了一句。

我搖頭。

楊格見狀，便自行說起了他成為保險的淵源。

故事要由他的父母開始說起。

楊格的父親是一位的士司機，母親則是一位寫字樓的文員。

雖然未算大富大貴，但小康之家勝在溫馨，一家三口倒也樂也融融。

楊格的父親作為的士司機，自然習慣與客人談天說地，而楊格一張伶牙俐齒多少也是從父親身上習得的。

雖然楊格的父親多言，但因為他工時跟大部分工種不同，而他又享受花時間在家庭之中，所以他身邊朋友並不多。

而其中一位難得稱得上為好友的，叫作胡傑。

胡傑是楊格父親的小學同學，同時也是個保險經紀。

據說二人在小學聚會上重遇，然後發現大家言談甚歡，因此便逐漸成為經常見面的好友了。

據楊格所知，胡傑差不多每次乘坐的士都會召來他父親的車，並且每次都會付額外的車資。

胡傑的慷慨讓楊格的父親對他有了信任，所以便在胡傑的說服下，簽下了一份供款額頗高的保單。

就在楊格十八歲的那一年，他的父親發生了嚴重的車禍，嚴重得令他的父親失去了雙腿。

楊格的父親不能再駕駛，家庭頓時失去了收入重心。

所以，他們一家只好將維持生計以及楊格入讀大學的學費希望，寄託在保險的賠償上。

可是，當保險公司發出建議賠償之後，金額之低令楊格一家相當詫異，尤其是楊格的父親。

當楊格的父親向胡傑追問賠償為何如此之低時，胡傑便搬出了一堆繁瑣條文作為解釋，而這些條文，楊格的父親在簽約時完全未有聽聞。

楊格的父親因為信任胡傑，根本就沒有細閱過保單上的條件，所以如今當胡傑道出條款限制時，楊格的父親只能無言以對。

在微不足道的保險賠償之下，楊格一家只好端出家中儲蓄應付沉重的醫療開支。

而楊格的母親也在父親傷殘以及開支龐大的壓力之下，在同一年患上了抑鬱症。

沒有細閱保單條款，當然是楊格的父親的大意。

但對一直見證父親爭取保險被欺壓的經過的楊格而言，父親的錯，是誤信壞人。

也是從那時候開始，楊格變得多疑及不容易相信他人。

又或者說，他失去了相信人的能力。

為了支撐家庭，楊格毅然放棄入讀中文大學的機會，直接投身最有可能在短時間賺取高收入同時不太計算學歷的工作——保險。

憑著楊格的拚勁以及一張巧口，楊格入行短短三個月就已經可以將家庭收入的重擔扛在自己身上。

在一眾同行之間，不少人都猜想楊格是以半哄半騙的方式推銷保單，所以才能在短時間來收益豐厚。

可是他們並不知道，「誠信」是楊格給予自己的唯一守則。

而他之所以能快速賺來金錢，全靠他用上比別人更多的時間去聯絡客戶，以及以他三寸不爛之舌來說服客戶。

他的幽默和變通能力，成為了他與所有客戶打好關係的最強工具；但與此同時，當他下班之後，他便會馬上收起這些工具，默默地回到家中陪同兩老。

即使楊格身邊的豬朋狗友不止一次渴望他一同出席晚間的玩樂派對，但楊格總是推塘，因為他並不想交朋友，也不想對任何人展現自己的真心。

既然到派對也是要呈現上班時候的虛假自己，楊格情願回家陪伴父母。

至少，回到家中，楊格擁有兩個可以全心信賴的人。

「自從我搵到錢，我老豆亦都開始適應咗坐輪椅嘅生活，我老母嘅心情就開始無咁差。我會話，我哋一家人係『三依為命』。所以，當我嚟到呢個世界之後俾我老豆老母捉住嚟打，我嗰刻真係好心痛。因為，佢哋係我唯一願意相信嘅人，如果連佢哋都變埋，我都唔知生存有咩意義。好彩，最後發現原來唔係佢哋變咗，而係呢個世界有問題。
所以，當你喺紅隧問我過咗紅隧之後想點，我個腦淨係諗到我老豆老母。我知道，佢哋無可能再承受多一次打擊，所以我一定要翻到去本來嘅世界度。」

楊格說到這裡，我發現他的雙眼早已通紅了。

看來對於他來說，父母確實有如他的性命一樣重要。

「而從我老豆呢件事，我一路成長，一路明白咗一樣嘢，就係無論環境幾困難，只要有人同你一齊捱，就一定捱得過。當年我做嘢辛苦，係我老母晚晚煲湯撐住我；當年我啊爸要做物理治療，每次都係我陪佢去做；當年我老母因為抑鬱晚晚喊，都係我同我啊爸陪喺佢身邊。
所以，有人一齊捱真係好緊要。」

楊格說到這裡就把話打住，然後定睛看住了我。

我當然明白他剛才一番話中有話，於是便反問他一句：「你想講咩啊？」

楊格應該感受到我看穿了他的意圖，所以便笑了一笑，然後說：「我聽到，喺紅隧入面，Jeffery最後同你講，無論呢個世界點變，最緊要係要緊守自己嘅心。對我嚟講，無論個世界幾陌生，幾唔同，我心入面最需要緊守嘅，就係我老豆老母嘅平安。

而家喺呢個世界入面，只係淨翻我、你同埋Nic三個人係坐埋同一條船。Nic係自私，係仆街，但至少佢喺我哋世界嘅人，佢想翻去本來世界嘅心係同我哋一樣嘅。雖然我唔容易信人，但而家喺呢個世界，可以信嘅真係得翻你哋兩個。所以，無論你有幾憎佢嘅自私都好，多一個有共同目標嘅人，我相信點都會好啲。所以，我希望你至少可以同佢合作到離開呢個鬼地方為止。

你就當係，幫我一家三口可以團圓吖。」

當楊格說完之後，他竟然向我微微躬身。

他臉上的表情，是我認識他以來都未有過的認真。

我能確切地感受到，他對家人的感情是真實的。

而他對家人的感情，也像我對殷琳的思念一樣，牽導著我們在這不知名的世界中拚命地生存著。

正因如此，我能明白楊格此刻的感受。

所以，即使我依然痛恨Nic的自私，但我找不到拒絕楊格的理由。

於是，我隨手拿起枕頭就向楊格一扔，讓他馬上瞪大本來已經甚大的眼睛，並且挺直了身子。

「聽完你個bed time story仲精神咗，下次都係唔鬼俾你講故事。」我笑罵了楊格一句，然後從床上走了下來，並走到書桌之前拿出手稿來研究。

楊格應該明白了我這反應代表是答應了他的要求，所以他也走到我身邊來，想要與我一同研究手稿。

「喂，係喎。」我突然想起了一件事。

「做咩啊？」楊格好奇地看著我。

「我記得，你喺隧道度講過『你係因為我信我先跑』，咁係咪即係話其實你都唔係完全唔可以相信人呢？」我似笑非笑地看著他。

「嗯……」楊格皺著眉想了想，然後無奈地笑著聳肩說：「嗰刻形勢所迫，如果你叫我話俾哂成副身家你你先肯跑，我估我都會講。」

答完了這句話後，楊格便將目光轉投到手稿上了。

不知為何，打從在機場巴士上認識楊格開始，即使他跟我年紀相若，我卻一直都感覺他比我成熟更多。

如今聽了他的成長故事，我就明白了他成熟的原因。

成熟有時候並不是一種優勢，而是一種由環境所迫出來的求生本能。

即使楊格表面看如此成熟獨立，但我總感覺在他的心底中，他還是希望可以像一個孩子一樣依賴他人，全然地相信他人。

例如，我。

所謂信任，就是願意將自己所背負的一切向對方分擔。

所以當我聽完了楊格的故事後，我知道自己除了背負了殷琳的安危外，還背負了楊格想要回家與家人團聚的希望。

想到這裡，我知道自己是時候對著那三十四個數字埋頭苦幹了。

第二十四章完

原來我一直以為條友叫楊架

啱啱發現呢個故
又幾正喎衰鬼

傻豬嚟嘅 你支持我係我開心至真

咁就要繼續追啦

船梨精絲

不如咁啦估下大綱先

能成為密友

一齊做都得

忍唔住追番樓主之前啲故
分手和頭酒 真係好睇
不過同樓上啲巴絲講嘅一樣
一路睇一路喊

好期待flycation之後嘅劇情

總帶著愛

睇完最新一章，發覺雖然全章都係文戲，但係都係幾豐富，可以俾到更多關於主角嘅資訊之外，仲可以描繪到兩位主角之間嘅chemistry，我諗去到故事再後啲佢哋嘅「感情線」會發展到呢度出 「周渡廷 x 楊格」 同人圖

尤其係楊格，樓主利用佢口水多過茶嘅個性，合情合理地用好長嘅篇幅講曬楊格嘅成長背景，也都令到呢個人物立體左好多，個性好貼近現實對讀者來講更加有親切感。由佢哋點樣解讀Jeffrey嘅遺言已經睇得出兩者個性嘅分別：楊格認為，自己最需要堅守嘅，係雙親嘅平安，不如話係一家三口嘅家庭溫暖啦，睇得出佢比較重視「小我」嘅現實主義者（Nic就更加極端）；周渡廷認為自己最需要堅守嘅，係手足用生命託付俾自己嘅理想同埋使命，由佢喺隧道前後情緒起伏比較大嘅舉動而言，佢係一位重感情嘅重視「大我」嘅理想主義者。睇到佢哋兩個之間嘅互動，唔知點解我諗起艾撚同埋Jean boy呢對cp，只係呢位艾撚比較理性

相信今晚共處一室之後兩位主角之間嘅感情應該升溫唔少兩者之間嘅對話同衝突一定會係好值得思考同埋追睇嘅角色曲線之一，相信樓主會落足功夫去發展呢對cp嘅如果要呈現返呢幕出來嘅話，大概要用上一集來flashback回憶楊格嘅成長過程（好似巨人第四季第三集咁），再用半集至一集去交代埋酒店嘅文戲

加甜
利辛：非gay

多謝你用心睇完咁大段野

屌 夜媽媽睇嚇到我飆屎

我頂
LIVE埋

儲文

睇到飛機都冇時間打

殷琳失蹤既原因
我估同佢着左空姐制服上機有關

今日冇咩聲氣嘅

多謝支持和頭酒
都係我好鍾意嘅作品

樓主今晚係咪無文？

二十五、解碼
時間是正午十二時。

我們入住這酒店房間已有三小時。

可是，我仍是對「2215513218109277811425469172245428」這三十四位數字毫無頭緒。

我和楊格曾經嘗試對這三十四位數字作出過不同推測，例如分拆成電話號碼、出生日期、信用卡、身份證等不同可能，可是沒有一個推測能夠得到答案。

於是我嘗試改變思考方向，決定從手稿上的算式著手。

楊格對物理學一竅不通，但他想到可以先將Jeffery給我的usb內容轉到手機之上，方便我們可以隨時聆聽，所以他便出發去處理這事。

當我開始細閱手稿上的算式時，我發現當中的複雜程度比我所想像的更要艱澀一百倍以上。

一開始我在家中只看了手稿幾眼，便發現當中有著有若大學物理科程度的算式和理論。

可是現在細看之下，才發現當中部分算式之難，即使是我在四年大學生涯中也未曾聽聞過。

憑我有限的知識，我大概能知悉手稿上的算式主要與時間和空間有關，但運算過程實在太過複雜艱深，所以即使手稿上寫滿了算式和步驟，我仍然難以明白到底這些算式如何發展出「2215513218109277811425469172245428」這一組答案。

時間在分秒之間逝去。

當時間來到了十二時正的這一刻，楊格已經完成usb的資料轉換，而Nic也經過小睡片刻和沐浴之後來到我們房間集合了。

當Nic到來的時候，為了兌現我對楊格的承諾，我刻意裝作無事地對Nic打了一聲招呼。

Nic應該對我和善的態度有點意外，只不過他也馬上跟我們打了招呼，並從身後拿出了兩大袋食物。

「呢間酒店唔止房平，嘢食都平，大家都辛苦咗一晚，食啲嘢恢復下精神先。」Nic笑著將食物放到桌上，揮手叫我和楊格一同過去進食。

我當然知道他的目的是為了讓我平息怒火，而既然我答應了楊格暫且與他合作，所以便索性賣他一個順水人情，笑著到餐桌前大快朵頤。

當我報告研究手稿一事毫無進展之後，楊格也一邊享受午餐，一邊匯報著剛才處理Usb的時候所發現的事情。

楊格在處理usb的時候，發現當中有總共六十二個錄音檔，每個大約長五分鐘。

楊格用了大約一小時將Usb上的資料全部轉到手機之上，並隨便選了一兩個來聆聽。

正如Jeffery所說，usb內容似是日記，用作記錄他每天在這個世界所經歷的事情。

在楊格隨機聆聽的兩段錄音中，他找出了其中一項比較實用的資訊是，這個世界的人非常看重金錢。

「咁都有用？邊個世界嘅人唔睇錢啊？」Nic一邊咬著雞腿一邊說，這粗魯的形象跟他身上的西裝完全不搭。

「Jeffery所講嘅『重視』，係誇張到只要有錢，呢個世界大部分嘅人都會願意犯法。換個角度講，喺呢個平行世界入面嘅香港，經濟非常之差。」楊格認真地說完了資料，然後換上了一個笑容：「不過，或者我哋留喺度就可以買到樓喇。」

「不過你講得啱，之前Nic由深水埗過嚟紅磡同我哋集合，嗰時無的士肯載佢，某程度上應該同我聽過呢個世界嘅香港有『宵禁令』有關。但係最後，Nic都可以靠俾好多錢就截到車，證明呢個世界真係有錢大哂。」我點頭認同楊格在聆聽錄音得出的重點，而且也記起了昨晚旺角那一片蕭條的景象。

「咁我覺得食飯之後，我同Nic可以合作聽哂啲錄音去，因為入面可能會有更多幫到我哋了解呢個世界嘅資料，話唔定仲可以幫翻你明嗰三十四個數字呢。」楊格充滿信心地說，同時加速多吃了兩口飯。

就這樣，午飯過後，我們三人又開始各自工作。

楊格與Nic專心一致地聆聽錄音，並以筆錄記下錄音中有用的重點。

而我，則是繼續無奈地看著「2215513218109277811425469172245428」這組數字，任由它們在我腦海中飛舞著。

下午二時。

楊格他們已經完成了聆聽錄音的任務，Nic甚至有空可以到附近的世貿中心的Uniqlo為我們每人買來一套運動裝方便行動。

而我，依然是零進展。

「搞唔掂喎，啲物理嘢咁深，連你都唔識就無人識㗎啦。」楊格苦惱地說著。

「最慘就係我真係唔識。」經過我與這三十四個數字超過四小時的相處，我決定舉手投降。

「但係呢份嘢係Jeffery口中、平行時空嘅你寫㗎嘛，咁照計佢諗到嘅嘢，你都應該諗到㗎？」Nic在一旁插嘴說。

「講就咁講，但係你哋見到呢個平行時空嘅香港同我哋本身個香港都唔同啦，咁證明平行時空還平行時空，一樣都會有差異。或者平行時空嗰個我讀得書多，咁佢咪識得多啲嘢囉。」我無奈地說著。

楊格和Nic聽了我這樣說，應該也明白我並非不想嘗試，而是確實束手無策，所以他們也就不再追問我，轉向繼續整理他們從錄音中所得的資料。

而我，則坐在書桌和窗前，放空著運作了數個小時的腦袋。

到底，Jeffery想我如何從這堆數字之中找出尋獲另一個「周渡廷」的方法呢？

到底，另一個我寫下這堆數字時所想著的是什麼呢？

我覺得，楊格與Nic剛才的說話其實相當有理。

如果，平行時空的自己有著心靈相通的本質，那麼我至少可以現在向他詢問一下。

又或者，如果平行時空中的周渡廷有著跟我一模一樣的思想與性格，那麼至少我會明白他多一點。

不過說到「明白」，其實別說是平行時空的自己，就算是對現在此時此地的自己，我也不敢輕言明白自己。

「你唔覺得我好煩嘅咩？成日咩都要猶豫咁耐。」有一次我突然這樣問殷琳。

「唔煩啊，咁你都係嗰刻未諗到自己要咩啫。」殷琳一邊躺灰我的大腿上，一邊輕撫著我的臉回答說。

「一個人成日都唔知自己要咩，咁樣好咩？」我望住當時眼前的維多利亞港，感到它跟我內心的思緒一樣，無目的地流動著。

「或者，係因為你唔夠明白自己，所以先成日唔識點揀？」我從上而下望去，殷琳正認真地思考著並回應我，她認真時噘嘴的表情實在可愛得很。

「咁點解你會鍾意一個唔明白自己嘅人呢？」我好奇地問，期待著她的回應。

「因為……」殷琳塗上了橘粉色唇膏的嘴角輕輕勾起，露出了一個狡黠的笑容：「即使你唔明白自己，但係你都識得揀一個可以明白你嘅高質女朋友囉！」

聽著殷琳自說自話，然後逗得自己發出銀鈴般的笑聲，我不期然地都被她弄得笑了起來。

「不過呢，不嬲明白人哋都係容易過明白自己㗎啦，至少睇人哋可以睇佢習慣行為，反而自己睇自己，永遠都好似會睇漏咗啲嘢咁，結果就反而會唔明白自己……」殷琳說著，語音逐漸低沉下去，似乎她也被自己的說話所引導之下而開始了思考。

結果，那一天的對話無疾而終。

而我們，則在維港之前，安靜地渡過了一個安靜的下午。

在回憶終結的一刻，我才發現，原來我又不知不覺地想起殷琳了。

這段回憶，其實是在兩年之前發生。

相隔兩年，我依然是一貫地容易猶豫，也是同樣地不明白自己。

可是，我身邊卻欠缺了能夠比我更明白自己的她。

我不期然地開始想念著有殷琳的日子，並將剛才的回憶不斷在腦海中重映。

突然。

我的大腦從不斷回放著的回憶和對話之中，及時地捕捉了一句片刻閃現的句子。

「……不嬲明白人哋都係容易過明白自己㗎啦，至少睇人哋可以睇佢習慣行為……」
「……明白人哋……可以睇佢習慣行為……」

習慣行為。

這就是我要的答案。

雖然我跟平行時空的周渡廷並沒有一模一樣的想法，可是，我們應該有著近似的習慣行為。

我之所以有這樣的想法，全因為之前我回家尋找手稿的時候，發現了平行時 空中的自己跟我一樣有在書藉中收藏資料的習慣。

遵照這樣的邏輯推論，也許平行時空中的我不但有在書藉中收藏資料的習慣，更可能跟我一樣，有刻意將資料藏在相關的書本中的取態。

手稿，是從《國家地理雜誌》中找出來的。

看著這三十四位數字，加上《國家地理雜誌》作為引旨，我腦海中開始飛快地思考著。

然後，我的思緒中彷彿出現了一根絲線，將數字與《國家地理雜誌》扣連上關係。

當腦海中有了想法，我連忙取出手機，加入我想像中的安排，將三十四個數字重新輸入在Google一次。

這次，有了結果。

我終於找出了我們必須前往的下一個目標。

第二十五章完

都正常啊 但故事入咗回氣位
大家係會少啲緊張感嘅

樓主你唔係咁樣吊我哋癮啊？

Live咗

蒲台島？ 啱啱一口氣追曬

仲有冇多更

唔吊癮邊度好睇

聽晚準時再出

wow睇來解開左wo

照咁睇，睇落故事之後好多時候都係主角三劍俠一齊行動wo

除非阿Nic真係鬼，如果唔係應該都唔會俾佢一直自私落去掛，或者Nic嘅角色曲線應該重點放喺自我救贖上面？

搞錯, 又咁緊張架

蒲台島？

幾時有加更
雖然係回氣位 但讀者都好肉緊架

正

主角開ac現身?!

大家好, 新Post已開：

100正皮就有加更，大家識做啦
去到新post記得同我留言say個hi

趁呢邊未爆Post講到句,
呢度夠550正皮都會有得加更
所以大家唔好唔記得呢邊都留個正皮啊

唔知點解見到Nic嘅樣我覺得有啲似娜娜明

樓主出文未？

去新post望下 今晚要夜少少

推爆個po

俾正皮加更

推爆都要提多句
呢個po550正皮都有得加更㗎

使

外

傳

大家去下個post再見啦

新po: